{
  " (reversed)": " (역순)",
  " & ": " & ",
  " Please contact Filigran to get your license at ": "라이선스를 받으려면 Filigran에 문의하세요",
  "-": "-",
  "- a random password will be generated for your user: you will need to change it to be able to log in via email and password. Simply use the forget password workflow.": "- 사용자에게 임의의 비밀번호가 생성되며, 이메일과 비밀번호를 통해 로그인하려면 비밀번호를 변경해야 합니다. 비밀번호 잊어버리기 워크플로우를 사용하면 됩니다.",
  "- if your service account has been created originally as a service account (not transformed), please also change the email of your service account before/after transforming it to a user to ensure that the future user will be able to receive an email in the forgot password workflow.": "- 서비스 계정을 원래 서비스 계정으로 만든 경우(변환하지 않은 경우), 서비스 계정을 사용자로 변환하기 전/후에 서비스 계정의 이메일도 변경하여 향후 사용자가 비밀번호 분실 워크플로에서 이메일을 받을 수 있도록 하세요.",
  "- password will be cleaned: you will not be able to log in to ui with this service account given there will be no password in Database for this service account.": "- 비밀번호가 삭제됩니다: 이 서비스 계정의 데이터베이스에 비밀번호가 없으므로 이 서비스 계정으로 UI에 로그인할 수 없습니다.",
  "- Unsupported": "- 지원되지 않음",
  "- you will not pertain to the main platform organisation anymore unless you have been specifically granted access to the organisation.": "- 조직에 대한 액세스 권한이 특별히 부여되지 않는 한 더 이상 기본 플랫폼 조직과 관련이 없습니다.",
  "- your user will pertain to the main platform organisation in addition to any organisation that the current user is belonging to": "- 사용자는 현재 사용자가 소속된 조직 외에 기본 플랫폼 조직과도 관련됩니다",
  "... successfully deleted": "{entity_type} 성공적으로 삭제되었습니다",
  "... successfully duplicated": "{entity_type} 복제에 성공했습니다",
  "[Preview] Ask Ariane": "[미리 보기] 아리안에게 물어보세요",
  "{count} days": "{count} 일",
  "{count} email address(es) extracted from pasted text": "붙여넣은 텍스트에서 추출한 {count} 이메일 주소",
  "{entityType} `{entityName}` added to `{pirName}`": "{entityType} `{entityName}`이 `{pirName}`에 추가되었습니다",
  "{entityType} `{entityName}` removed from `{pirName}`": "{entityType} `{entityName}`이 `{pirName}`에서 제거되었습니다",
  "+ N override(s)": "+ {count} 재정의",
  "0 - Less relevant": "0 - 관련성 낮음",
  "0 equals no maximum": "0은 최대치 없음",
  "1 day": "1 일",
  "1 hour": "1시간",
  "1 month": "1개월",
  "12 hours": "12시간",
  "15 minutes": "15분",
  "24 hours": "24시간",
  "24h": "24시간",
  "2FA": "2단계 인증",
  "2FA state": "2단계 인증 상태",
  "30 days": "30일",
  "30 minutes": "30분",
  "5 minutes": "5분",
  "6 hours": "6시간",
  "6 months": "6 개월",
  "A connector with this name already exists. Please choose a different name.": "이 이름을 가진 커넥터가 이미 존재합니다. 다른 이름을 선택해 주세요.",
  "A field will be created with appropriate type based on the attribute.": "속성에 따라 적절한 유형으로 필드가 생성됩니다.",
  "A FINTEL export will contain extra information like markings and creation date": "FINTEL 내보내기에는 표시 및 생성 날짜와 같은 추가 정보가 포함됩니다",
  "A guided workflow that streamlines files import, selection of connectors and allows the creation of a workbench or draft for review before final import": "파일 가져오기, 커넥터 선택을 간소화하고 최종 가져오기 전에 검토를 위해 워크벤치 또는 초안을 만들 수 있는 안내식 워크플로",
  "A new entity enters a selected PIR": "새 엔티티가 선택한 PIR에 들어갑니다",
  "A non-exhaustive enumeration of infrastructure types": "인프라 유형에 대한 전체 열거가 아닙니다",
  "A public dashboard is a snapshot...": "공개 대시보드는 특정 시점에서 개인 대시보드의 스냅샷입니다. 개인 대시보드를 수정해도 이미 생성된 공개 대시보드는 수정되지 않습니다.",
  "a random password will be generated for your user: you will need to change it to be able to log in via email and password. Simply use the forget password workflow.": "사용자에게 임의의 비밀번호가 생성되며, 이메일과 비밀번호를 통해 로그인하려면 비밀번호를 변경해야 합니다. 비밀번호 잊어버리기 워크플로우를 사용하면 됩니다.",
  "A widget has a @me filter enabled...": "위젯에 @me 필터가 활성화되어 있습니다. 이 대시보드를 공개 대시보드로 공유할 때 @me 필터는 대시보드를 공유하는 사람으로 대체됩니다. 대시보드에 표시되는 데이터에 영향을 줄 수 있습니다.",
  "About": "정보",
  "Abstract": "요약",
  "Accent color": "강조 색상",
  "Accept": "수락",
  "Access administration": "액세스 관리",
  "Access administration parameters": "액세스 관리 매개 변수",
  "Access already granted": "이미 접근 권한 부여됨",
  "Access Complexity (AC)": "액세스 복잡성(AC)",
  "Access connectors": "액세스 커넥터",
  "Access CSV feeds directly in your browser": "브라우저에서 CSV 피드를 직접 액세스",
  "Access dashboards": "대시보드에 액세스",
  "Access data sharing": "데이터 공유에 액세스",
  "Access ingestion": "수집에 액세스",
  "Access investigations": "조사 액세스",
  "Access knowledge": "지식에 액세스",
  "Access restrictions": "액세스 제한",
  "Access right": "접근 권한",
  "Access security activity": "보안 활동 액세스",
  "Access stream directly in your browser": "브라우저에서 스트림을 직접 액세스",
  "Access this scenario": "이 시나리오에 액세스",
  "Access to admin functionalities": "관리자 기능에 액세스",
  "Access to collaborative creation": "공동 작업 생성에 대한 액세스",
  "Access to file indexing": "파일 인덱싱에 액세스",
  "Access to support": "지원 액세스",
  "Access to support data": "지원 데이터에 대한 액세스",
  "Access Vector (AV)": "액세스 벡터(AV)",
  "Accessible for": "접근 가능",
  "accidental": "우발적/실수",
  "Account expiration date": "계정 만료일",
  "Account Expire Date": "계정 만료일",
  "Account Status": "계정 상태",
  "Account status": "계정 상태",
  "Account type": "계정 유형",
  "Action": "액션",
  "Action type": "액션 유형",
  "Actions": "액션",
  "Activate": "활성화",
  "Activate access restriction": "접근 제한 활성화",
  "Activate/Deactivate default values": "기본값 활성화/비활성화",
  "Activated": "활성화됨",
  "Activating this rule will automatically generate new relationships on your existing and future data. Please be aware that enabling this rule may impact your platform's data and performance.": "이 규칙을 활성화하면 기존 데이터와 향후 데이터에 새로운 관계가 자동으로 생성됩니다. 이 규칙을 활성화하면 플랫폼의 데이터 및 성능에 영향을 미칠 수 있습니다.",
  "Active": "활성",
  "Active background tasks": "활성 백그라운드 작업",
  "Activities": "활동",
  "Activity": "활동",
  "Activity & history": "활동 및 기록",
  "Activity and history": "활동 및 기록",
  "Activity evaluation": "활동 평가",
  "Activity raw detail": "활동 원본 세부사항",
  "ACTIVITY_MANAGER": "활동 관리자",
  "Add": "추가",
  "ADD": "ADD",
  "Add a file": "파일 추가",
  "Add a group": "그룹 추가",
  "Add a height": "높이 추가",
  "Add a live trigger": "라이브 트리거 추가",
  "Add a location": "위치 추가",
  "Add a max confidence level for a user": "사용자에 대한 최대 신뢰 수준 추가",
  "Add a new branch at the same level from the parent output": "부모 출력에서 같은 레벨에 새 브랜치를 추가합니다",
  "Add a new member": "새 멤버 추가",
  "Add a reaction point": "반응 지점 추가",
  "Add a regular digest": "정기 요약 추가",
  "Add a specific max confidence level for an entity type": "엔터티 유형에 대한 특정 최대 신뢰 수준 추가",
  "Add a task to this container": "이 컨테이너에 작업 추가",
  "Add a user": "사용자 추가",
  "Add a weight": "무게 추가",
  "Add a widget": "위젯 추가",
  "Add additional entities first to define relationships": "관계를 정의하려면 먼저 엔티티를 추가하세요",
  "Add Additional Entity": "추가 엔티티 추가",
  "Add additional entity": "추가 엔티티 추가",
  "Add an action": "액션 추가",
  "Add an entity to this container": "이 컨테이너에 엔터티 추가",
  "Add an entity to this investigation": "이 조사에 엔터티 추가",
  "Add an organization": "조직 추가",
  "Add and complete": "추가 및 완료",
  "Add attack patterns": "공격 패턴 추가",
  "Add attributes of the instance": "{type}의 속성을 추가합니다",
  "Add citizenship": "시민권 추가",
  "Add components": "구성 요소 추가",
  "Add context": "컨텍스트 추가",
  "Add country": "국가 추가",
  "Add country of residence": "거주 국가 추가",
  "Add courses of action": "조치 과정 추가",
  "Add coverage metric": "커버리지 메트릭 추가",
  "Add data components": "데이터 구성 요소 추가",
  "Add data in content": "콘텐츠에 데이터 추가",
  "Add data source": "데이터 소스 추가",
  "Add data sources": "데이터 소스 추가",
  "Add entities": "엔터티 추가",
  "Add Entity": "엔티티 추가",
  "Add entity": "엔티티 추가",
  "Add external references": "외부 참조 추가",
  "Add field": "필드 추가",
  "Add Field": "필드 추가",
  "Add Field to": "다음에 필드 추가",
  "Add Field to Main Entity": "주 엔티티에 필드 추가",
  "Add filter": "필터 추가",
  "Add filtering": "필터링 추가",
  "Add generated and existing indicators in the container": "컨테이너에 생성된 & 기존 지표 추가",
  "Add generated and existing observables in the container": "컨테이너에 생성된 & 기존 지표 추가",
  "Add header": "헤더 추가",
  "Add in container": "컨테이너에 추가",
  "Add indicators": "지표 추가",
  "Add individual": "개인 추가",
  "Add locations": "위치 추가",
  "Add more items...": "항목 추가하기...",
  "Add nationality": "국적 추가",
  "Add new assignees": "새로운 담당자를 추가",
  "Add new labels": "새 라벨 추가",
  "Add new participants": "새로운 참가자를 추가",
  "Add new specific access": "새 특정 접근 추가",
  "Add notes": "노트 추가",
  "Add observable": "관찰 가능 항목 추가",
  "Add observables": "관찰 가능 항목 추가",
  "Add option": "옵션 추가",
  "Add persona": "페르소나 추가",
  "Add query attribute": "쿼리 속성 추가",
  "Add related data": "관련 데이터 추가",
  "Add related entity": "관련 엔터티 추가",
  "Add Relationship": "관계 추가",
  "Add relationship": "관계 추가",
  "Add Security coverage": "보안 적용 범위 추가",
  "Add security platforms": "보안 플랫폼 추가",
  "Add software": "소프트웨어 추가",
  "Add sub attack patterns": "하위 공격 패턴 추가",
  "Add subnarratives": "하위 내러티브 추가",
  "Add subsectors": "하위 부문 추가",
  "Add tag": "태그 추가",
  "Add Tick": "틱 추가",
  "Add to a container": "컨테이너에 추가",
  "Add to container": "컨테이너에 추가",
  "Add vulnerabilities": "취약점 추가",
  "Added": "추가됨",
  "added a note": "노트 추가됨",
  "Additional Entities": "추가 엔티티",
  "Additional Entity": "추가 엔티티",
  "Additional Fields": "추가 필드",
  "Additional Fields (will be applied to all created entities)": "추가 필드(생성된 모든 엔티티에 적용됨)",
  "Additional fields (will be applied to all created entities)": "추가 필드(생성된 모든 엔티티에 적용됨)",
  "Additional mandatory attributes": "추가 필수 속성",
  "Additional Names": "추가 이름",
  "Admin": "관리자",
  "Administrative areas": "행정 구역",
  "Administrative Areas | Locations": "관리 구역 | 위치",
  "advanced": "고급",
  "Advanced options": "고급 옵션",
  "Advanced search": "고급 검색",
  "Adversary": "Adversary",
  "Affected software": "영향을 받은 소프트웨어",
  "Affecting this sector": "이 부문에 영향을 미치는",
  "Agentic AI (Ariane Assistant)": "에이전트 AI(아리안 어시스턴트)",
  "Agentic AI capabilities": "에이전트 AI 기능",
  "AI Insights": "AI 인사이트",
  "AI is not enabled": "AI가 활성화되지 않았습니다",
  "AI Powered": "AI 지원",
  "AI Summary": "AI 요약",
  "alert_GROUP_WITH_NULL_CONFIDENCE_LEVEL": "OpenCTI 6.0부터 그룹과 사용자에게 최대 신뢰 수준이 추가됩니다. 이는 플랫폼 관리자에게 가져온 데이터의 영향을 더 많이 제어할 수 있도록 하며 데이터의 원치 않는 업데이트를 방지합니다. 자세한 내용은 {link_blogpost}을(를) 참조하십시오.\n \n이 플랫폼에서는 일부 그룹의 '최대 신뢰 수준'이 현재 정의되지 않았습니다. 그들의 멤버는 플랫폼의 버전 6.X에서 데이터를 생성할 수 없습니다. 이를 방지하려면 모든 그룹에 최대 신뢰 수준이 설정되어 있는지 확인하십시오. 자세한 내용은 {link_blogpost}을 참조하십시오. 커넥터, 피드 및 스트림과 연결된 사용자에 특히 주의해야 합니다. 필요 시 개별 신뢰 수준을 설정하여 그룹 신뢰 수준을 재정의할 수 있습니다. 도움이 필요하면 {link_slack}에 참여하십시오.",
  "Alerting": "알림",
  "Alerting | Activity | Settings": "알림 | 활동 | 설정",
  "Alias": "별명",
  "Aliases": "별명",
  "Aliases separated by commas": "별명을 쉼표로 구분",
  "All": "모두",
  "All add or remove actions done on the graph after the last expansion will be lost.": "마지막 확장 후 그래프에서 수행된 모든 추가 또는 제거 작업이 손실됩니다.",
  "All confidence levels": "모든 신뢰 수준",
  "All entities": "모든 엔터티",
  "All investigations and dashboard where the user is the only admin, will be deleted.": "사용자가 유일한 관리자 인 모든 조사 및 대시보드는 삭제됩니다.",
  "All labels": "모든 레이블",
  "All notifications, triggers and digests associated with the user will be deleted.": "사용자와 연결된 모든 알림, 트리거 및 요약이 삭제됩니다.",
  "All observables": "모든 관찰 가능 항목",
  "All other filters": "다른 모든 필터",
  "All reports": "모든 보고서",
  "All rule targets": "모든 규칙 대상",
  "All the results may not be displayed for these filter values, read documentation for more information.": "이러한 필터 값에 대해 모든 결과가 표시되지 않을 수 있습니다. 자세한 내용은 {link}을 참조하세요",
  "All the results may not be displayed since the Dynamic filter targets too many entities.": "동적 필터가 너무 많은 엔티티를 대상으로 하기 때문에 모든 결과가 표시되지 않을 수 있습니다.",
  "All threats": "모든 위협",
  "All types of relationship": "모든 관계 유형",
  "All types of target": "모든 대상 유형",
  "All years": "모든 연도",
  "Allow modification of sensitive configuration": "민감한 구성의 수정 허용",
  "Allow multiple files": "여러 파일 허용",
  "Allow multiple instances": "여러 인스턴스 허용",
  "Allow multiple instances of main entity": "주 엔터티의 여러 인스턴스 허용",
  "allow to deploy in one-click threat management resources such as feeds, dashboards, playbooks, etc.": "피드, 대시보드, 플레이북 등과 같은 원클릭 위협 관리 리소스에 배포할 수 있습니다.",
  "Allow users to uncheck draft mode": "사용자가 초안 모드를 선택 취소할 수 있도록 허용",
  "Allow users to view users of other organizations": "사용자가 다른 조직의 사용자를 볼 수 있도록 허용",
  "Allowed marking definitions": "허용된 마킹 정의",
  "Allowed markings": "허용된 마킹",
  "Already in plat.": "이미 플랫폼에 있음",
  "Already registered in XTM Hub": "이미 XTM Hub에 등록되어 있습니다",
  "Also delete these elements": "이 요소들도 삭제",
  "Also include first neighbours": "첫 번째 이웃도 포함",
  "An analysis connector needs to be available to ask for a mapping suggestion.": "매핑 제안을 요청하려면 분석 커넥터를 사용할 수 있어야 합니다.",
  "An analysis is ongoing, waiting for results.": "분석이 진행 중이며 결과를 기다리는 중입니다.",
  "An element will persist in the trash for a fixed period of time before being permanently deleted, according to the garbage collection manager settings.": "요소는 휴지통 관리자 설정에 따라 영구 삭제되기 전에 일정 기간 동안 휴지통에 남아있게 됩니다.",
  "An entity from a selected PIR has been updated": "선택한 PIR의 엔티티가 업데이트되었습니다",
  "An entity has left a selected PIR": "엔티티가 선택한 PIR을 떠났습니다",
  "An entity is linked to an entity from a selected PIR": "엔티티가 선택한 PIR의 엔티티에 연결됩니다",
  "An enumeration of security platform type": "보안 플랫폼 유형의 열거",
  "An enumeration of Windows service start types": "Windows 서비스 시작 유형 열거",
  "An enumeration of Windows service statuses": "Windows 서비스 상태의 열거형",
  "An enumeration of Windows service types": "Windows 서비스 유형 열거",
  "An error occurred while creating the connector": "커넥터를 만드는 동안 오류가 발생했습니다",
  "An error occurred while importing Synchronizer configuration.": "동기화 프로그램 구성을 가져오는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "An error occurred while importing Taxii Feed configuration.": "Taxii 피드 구성을 가져오는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "An error occurred while retrieving data for this widget:": "이 위젯의 데이터를 검색하는 동안 오류가 발생했습니다:",
  "An error occurred while updating the connector": "커넥터를 업데이트하는 동안 오류가 발생했습니다",
  "An instance trigger on an entity X notifies the following events: update/deletion of X, creation/deletion of a relationship from/to X, creation/deletion of an entity that has X in its refs (for instance contains X, is shared with X, is created by X...), adding/removing X in the ref of an entity.": "엔터티 X에 대한 인스턴스 트리거는 다음 이벤트를 알립니다: X의 업데이트/삭제, X로부터/로의 관계 생성/삭제, 참조에 X를 포함하는 엔터티의 생성/삭제 (예: X를 포함함, X와 공유됨, X에 의해 생성됨...), 엔터티의 참조에 X 추가/제거.",
  "An open vocabulary of User Account types": "사용자 계정 유형에 대한 개방형 어휘",
  "An unknown error has occurred!  Please try again later.": "알 수 없는 오류가 발생했습니다! 나중에 다시 시도하십시오.",
  "An unknown error has occurred! Please try again later.": "알 수 없는 오류가 발생했습니다! 나중에 다시 시도하십시오.",
  "An unknown error occurred. Please provide a": "알 수 없는 오류가 발생했습니다. 제공하십시오",
  "An unknown error occurred. Please provide a support package to your administrator or OpenCTI maintainers": "알 수 없는 오류가 발생했습니다. 관리자 또는 OpenCTI 유지보수자에게 {link_support_package}을 제공하십시오.",
  "Analyses": "분석",
  "Analysis": "분석",
  "Analysis definition version": "분석 정의 버전",
  "Analysis ended": "분석 종료",
  "Analysis engine version": "분석 엔진 버전",
  "Analysis started": "분석 시작",
  "Analysis_definition_version": "분석_정의_버전",
  "Analysis_ended": "분석_종료",
  "Analysis_engine_version": "분석_엔진_버전",
  "Analysis_started": "분석_시작",
  "Analyst Workbench | Import | Data": "분석가 워크벤치 | 가져오기 | 데이터",
  "Analyst workbenches": "분석가 작업대",
  "Analytics": "분석",
  "AND": "그리고",
  "and ... more": "외 {count}개",
  "And many more features...": "그리고 더 많은 기능...",
  "API access": "API 접근",
  "API key": "API 키",
  "application/json": "JSON",
  "application/pdf": "PDF",
  "application/vnd.ms-excel": "XLS",
  "application/vnd.oasis.opendocument.text": "ODT",
  "application/vnd.openxmlformats-officedocument.spreadsheetml.sheet": "XLSX",
  "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document": "DOCX",
  "Applied decay rule": "적용된 감쇠 규칙",
  "Apply": "적용",
  "Apply a new case template": "새 케이스 템플릿 적용",
  "Apply case templates": "케이스 템플릿 적용",
  "Apply filter to managed deployments only": "관리형 배포에만 필터 적용",
  "Apply marking definitions": "마킹 정의 적용",
  "Apply on": "적용 대상",
  "Apply on indicator observable types": "지표 관찰 가능 항목 유형에 적용",
  "Apply on indicator observable types (none = ALL)": "지표 관찰 가능 항목 유형에 적용 (없음 = 모든 유형)",
  "Apply predefined rule": "미리 정의된 규칙 적용",
  "APPLY RULE": "규칙 적용",
  "Apply the suggestion": "제안 적용하기",
  "Applying this rule on the existing data": "기존 데이터에 이 규칙 적용",
  "Approve": "승인",
  "Approve draft": "초안 승인",
  "Architecture execution env.": "아키텍처 실행 환경",
  "Architecture mode": "아키텍처 모드",
  "are updating...": "업데이트 중...",
  "Are you sure you want to make the change?": "변경하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to remove this widget?": "이 위젯을 제거하시겠습니까?",
  "Are you sure?": "확실합니까?",
  "Area": "지역",
  "Areas": "지역",
  "around 30 secs": "약 30초",
  "Arsenal": "무기고",
  "Artifacts": "아티팩트",
  "Artifacts | Observations": "유물 | 관찰",
  "As it happens": "실시간",
  "Asc": "Asc",
  "Ask a question...": "질문하기...",
  "Ask AI": "AI에 물어보기",
  "Ask AI (multiple formats supported)": "AI에게 질문하기(여러 형식 지원)",
  "Ask Ariane": "아리안에게 물어보세요",
  "ASK ARIANE": "아리안에게 물어보세요",
  "Ask for knowledge enrichment": "지식 보강 요청",
  "Ask new mapping": "새 매핑 요청",
  "Ask your question": "질문하기",
  "Assignation": "할당",
  "Assignee(s)": "담당자",
  "Assignees": "담당자",
  "Associated CWE(s)": "연관된 CWE(들)",
  "Associated CWE(s) (one by line)": "관련 CWE(한 줄씩)",
  "Associated entity": "관련 법인",
  "Associated file": "관련 파일",
  "Associated user": "연결된 사용자",
  "At least 1 location or 1 sector is required": "최소 1개 위치 또는 1개 섹터가 필요합니다",
  "Attached entity name": "첨부된 엔터티 이름",
  "Attached entity type": "첨부된 엔터티 유형",
  "Attack Complexity (AC)": "공격 복잡도(AC)",
  "Attack pattern": "공격 패턴",
  "Attack pattern courses of action": "공격 패턴 조치 과정",
  "Attack pattern usage": "공격 패턴 사용",
  "Attack patterns": "공격 패턴",
  "Attack Patterns | Techniques": "공격 패턴 | 기법",
  "Attack patterns coverage": "공격 패턴 커버리지",
  "Attack patterns kill chain": "공격 패턴 킬 체인",
  "Attack Requirements (AT)": "공격 요구 사항(AT)",
  "Attack Resource Level is an open vocabulary that captures the general level of resources that a threat actor, intrusion set, or campaign might have access to. It ranges from individual, a person acting alone, to government, the resources of a national government": "공격 리소스 수준은 위협 행위자, 침입 세트 또는 캠페인이 액세스할 수 있는 일반적인 리소스 수준을 캡처하는 개방형 어휘입니다. 개인, 즉 혼자 행동하는 사람부터 정부, 즉 국가 정부의 리소스까지 다양합니다",
  "Attack Vector (AV)": "공격 벡터(AV)",
  "Attribute": "속성",
  "Attribute 'notifiers' of a trigger should have at least one notifier.": "트리거의 '알림자' 속성에는 최소 하나의 알림자가 있어야 합니다.",
  "Attribute 'trigger_events' of a live trigger should have at least one event.": "라이브 트리거의 '트리거 이벤트' 속성에는 최소 하나의 이벤트가 있어야 합니다.",
  "Attribute \"notifiers\" of a trigger should have at least one notifier.": "트리거의 '알림자' 속성에는 최소 하나의 알림자가 있어야 합니다.",
  "Attribute \"trigger_events\" of a live trigger should have at least one event.": "라이브 트리거의 '트리거 이벤트' 속성에는 최소 하나의 이벤트가 있어야 합니다.",
  "Attribute copied to clipboard": "클립보드에 복사된 속성",
  "Attribute mapping configuration": "속성 매핑 구성",
  "Attribute path to get next uri": "다음 URL을 가져올 어트리뷰트 경로",
  "Attribute used to create multiple": "속성을 여러 개 생성하는 데 사용되는",
  "Attributed to this actor": "이 액터에 귀속됨",
  "Attributed to this campaign": "이 캠페인에 귀속됨",
  "Attributed to this country": "이 국가에 귀속됨",
  "Attributed to this individual": "이 개인에 귀속됨",
  "Attributed to this intrusion set": "이 침입 세트에 귀속됨",
  "Attributed to this organization": "이 조직에 귀속됨",
  "Attributed to this region": "이 지역에 귀속됨",
  "Attributes": "속성",
  "Attributes of the instance": "{type}의 속성",
  "Attributes of the platform": "플랫폼의 속성",
  "Attributes of the user": "사용자 속성",
  "Attribution": "귀속",
  "Audit logs": "감사 로그",
  "Audits are not supported in public dashboards": "공개 대시보드에서는 감사가 지원되지 않습니다.",
  "Audits list": "감사 목록",
  "Authentication": "인증",
  "Authentication (AU)": "인증(AU)",
  "Authentication strategies": "인증 전략",
  "Authentication type": "인증 유형",
  "Author": "작성자",
  "Author (organization)": "작성자(조직)",
  "Authorized members": "인증된 회원",
  "Authorized members successfully updated": "권한이 부여된 회원이 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Authorized_members": "접근 제한",
  "auto": "자동",
  "Auto collapse submenus in left navigation": "왼쪽 내비게이션에서 하위 메뉴 자동 축소",
  "Auto new markings": "자동 새 마킹",
  "auto:": "자동:",
  "Automated using enrichment": "인텐셔닝을 사용하여 자동화",
  "Automatic": "자동",
  "Automatic references at file upload": "파일 업로드 시 자동 참조",
  "Automatic trigger": "자동 트리거",
  "Automatically authorize this group to new marking definition": "이 그룹에 새 마킹 정의를 자동으로 허가",
  "Automatically convert to STIX patterns": "STIX 패턴으로 자동 변환",
  "Automatically create a service account": "서비스 계정 자동 생성",
  "Automatically create a user": "사용자 자동 생성",
  "Automatically create indicators from observables": "관찰 항목에서 자동으로 지표 만들기",
  "Automatically create observables from indicators": "지표에서 자동으로 관찰 항목 만들기",
  "Automation": "자동화",
  "Automation | Processing | Data": "자동화 | 처리 | 데이터",
  "Autonomous system": "자율 시스템",
  "Autonomous systems": "자율 시스템",
  "Availability Impact (A)": "가용성 영향(A)",
  "Available columns": "사용 가능한 열",
  "Available for manual enrollment / trigger": "수동 등록/발동 가능",
  "Available playbooks": "사용 가능한 플레이북",
  "Averages of context relations": "컨텍스트 관계 평균",
  "Avoid dependencies resolution": "종속성 해소 방지",
  "Back": "뒤로",
  "Back to login": "로그인으로 돌아가기",
  "Background color": "배경 색상",
  "Background primary color": "배경 원색",
  "Background secondary color": "배경 보조 색상",
  "Background tasks": "백그라운드 작업",
  "Background tasks currently running": "현재 실행 중인 백그라운드 작업",
  "Bad login or password": "잘못된 로그인 또는 비밀번호",
  "Base attribute": "기본 속성",
  "Base score": "기본 점수",
  "Base score:": "기본 점수:",
  "Base URL": "기본 URL",
  "Based on": "기반",
  "based-on": "관찰 가능 항목 기반",
  "Basic information": "기본 정보",
  "Basic user / password": "기본 사용자 / 비밀번호",
  "Be careful, please define some filter for your exclusion rule, otherwise, since no filters are set, any indicator will match the rule and will have an exclusion rule": "제외 규칙에 대한 필터를 정의하지 않으면 필터가 설정되어 있지 않으므로 모든 지표가 규칙과 일치하고 제외 규칙을 갖게 되므로 주의하세요",
  "Be careful, you are about to delete the selected entities": "주의하십시오, 선택한 엔터티를 삭제하려고 합니다",
  "Be careful, you are about to delete the selected entities (not the relationships)": "주의하십시오, 선택한 엔터티를 삭제하려고 합니다 (관계는 제외)",
  "Be careful, you are about to delete the selected observables (not the relationships)": "주의하십시오, 선택한 관찰 가능 항목을 삭제하려고 합니다 (관계는 제외)",
  "Bearer token": "베어러 토큰",
  "Because by default the workbench won't include the updates made on the entity after the creation of the workbench.": "기본적으로 워크벤치는 워크벤치 생성 후 엔티티에서 수행된 업데이트를 포함하지 않기 때문입니다.",
  "Before creating a ticket with your support package takes some time to check if you can safely share the content depending of your security policy.": "지원 패키지로 티켓을 생성하기 전에 보안 정책에 따라 안전하게 내용을 공유할 수 있는지 확인하는 데 시간을 할애하십시오.",
  "behind live stream": "라이브 스트림의 비하인드 스토리",
  "Belonging to this organization": "이 조직에 속함",
  "bic values can only include A-Z and 0-9, 8 or 11 characters": "bic 값은 A-Z 및 0-9, 8 또는 11 문자만 포함할 수 있습니다",
  "Biographic Information": "생물 정보",
  "Biographics": "생물 정보",
  "Body": "본문",
  "Bookmark": "북마크",
  "Bookmarks are not supported in public dashboards": "공개 대시보드에서는 북마크가 지원되지 않습니다",
  "Both latitude and longitude must be provided together": "위도와 경도를 모두 함께 제공해야 합니다",
  "Browse files": "파일 찾아보기",
  "Browse more": "자세히 보기",
  "Browse the link": "링크 탐색",
  "Buffering: ": "버퍼링:",
  "Built-in: HTML template to PDF": "기본 제공: HTML 템플릿을 PDF로 내보내기",
  "Built-in: template to HTML/PDF": "기본 제공: 템플릿을 HTML/PDF로",
  "Bulk creation not supported for this type": "이 유형에는 대량 생성이 지원되지 않습니다",
  "Bulk Search": "일괄 검색",
  "Bulk search": "대량 검색",
  "Bundle content": "번들 내용",
  "Bundle details": "번들 세부 정보",
  "Bundles processed": "처리된 번들",
  "by": "by",
  "By default we accept iso date (YYYY-MM-DD), but you can specify your own date format in ISO notation (for instance DD.MM.YYYY)": "기본적으로 ISO 날짜(YYYY-MM-DD)를 허용하지만, ISO 표기법으로 자신의 날짜 형식을 지정할 수 있습니다 (예: DD.MM.YYYY)",
  "By default, all files will be used to generate the response.": "기본적으로 모든 파일이 응답 생성에 사용됩니다.",
  "By enabling the OpenCTI Enterprise Edition, you (and your organization) agrees to the OpenCTI Enterprise Edition (EE) ": "OpenCTI 엔터프라이즈 에디션을 활성화하면 사용자(및 조직)는 OpenCTI 엔터프라이즈 에디션(EE)에 동의하는 것입니다",
  "By enabling the OpenCTI Enterprise Edition, you (and your organization) agrees to the OpenCTI Enterprise Edition (EE) supplemental ": "OpenCTI 엔터프라이즈 에디션을 활성화하면 사용자(및 조직)는 OpenCTI 엔터프라이즈 에디션(EE) 추가 기능에 동의하는 것입니다",
  "By enabling the OpenCTI LTS, you (and your organization) agrees to the": "OpenCTI LTS를 활성화하면 귀하(및 귀하의 조직)는 다음 사항에 동의하는 것입니다",
  "By registering this platform into the hub, it will allow to:": "이 플랫폼을 허브에 등록하면 다음을 수행할 수 있습니다:",
  "By registering this platform into the hub, it will:": "이 플랫폼을 허브에 등록하면 다음을 수행할 수 있습니다:",
  "By registering your OpenCTI platform, you'll be able to:": "OpenCTI 플랫폼을 등록하면 다음과 같이 할 수 있습니다:",
  "Bypass all capabilities": "모든 기능 우회",
  "Bypass enforced reference": "강제 참조 무시",
  "CA certificate (base64)": "CA 인증서 (base64)",
  "Campaign": "캠페인",
  "Campaigns": "캠페인",
  "Campaigns | Threats": "캠페인 | 위협",
  "can edit": "편집 가능",
  "can manage": "관리 가능",
  "can use": "사용할 수 있습니다",
  "can view": "보기 가능",
  "Cancel": "취소",
  "Capabilities": "기능",
  "Capabilities in Draft": "초안의 기능",
  "Cards view": "카드 보기",
  "Cascade delete": "계단식 삭제",
  "Case priority": "사례 우선순위",
  "Case severity": "사례 심각도",
  "Case templates": "사례 템플릿",
  "Case Templates | Taxonomies | Settings": "케이스 템플릿 | 분류법 | 설정",
  "Cases": "사례",
  "Cases & Analyses": "사례 및 분석",
  "CaseTemplate": "케이스 템플릿",
  "Category": "카테고리",
  "category": "카테고리",
  "Center latitude": "중심 위도",
  "Center longitude": "중심 경도",
  "Certificate (base64)": "인증서 (base64)",
  "Change tone": "톤 변경",
  "Change which data to retrieve in this widget": "이 위젯에서 검색할 데이터를 변경합니다",
  "Change your password": "비밀번호 변경",
  "Channel": "채널",
  "Channel type": "채널 유형",
  "Channel types": "채널 유형",
  "channel_types": "채널 유형",
  "Channels": "채널",
  "Channels | Arsenal": "채널 | 아스날",
  "Char to escape line": "줄 바꿈 문자",
  "Check the posture in OpenBAS": "OpenBAS에서 자세 확인",
  "Checkbox": "체크박스",
  "Child organizations": "하위 조직",
  "Chinese": "中国語",
  "Choose a form to fill out and create entities": "작성할 양식을 선택하고 엔티티를 생성합니다",
  "Choose target": "대상 선택",
  "Choose type": "유형 선택",
  "CISA KEV": "CISA KEV",
  "Cities": "도시",
  "Cities | Locations": "도시 | 위치",
  "Citizenship": "국적",
  "City": "도시",
  "Cleaning up this rule on the existing data": "기존 데이터에서 이 규칙 정리 중",
  "Clear": "지우기",
  "Clear all filters": "모든 필터 지우기",
  "Clear all works": "모든 작업 지우기",
  "Clear filters": "필터 지우기",
  "Clear local storage": "로컬 스토리지 지우기",
  "Clear mappings": "매핑 지우기",
  "Clear this connector": "이 커넥터 지우기",
  "Click here to add one": "추가하려면 여기를 클릭하세요",
  "Click on details to see more information": "자세히 보기를 클릭하여 더 많은 정보를 확인하세요",
  "Client certificate": "클라이언트 인증서",
  "Close": "닫기",
  "Close registration process?": "등록 절차를 닫으시겠습니까?",
  "Close unregistration process?": "등록 취소 프로세스를 닫으시겠습니까?",
  "Cloud": "클라우드",
  "Cloud Control Plane": "클라우드 제어 평면",
  "club": "비공식 그룹",
  "Cluster": "클러스터",
  "Code": "코드",
  "coercion": "강제/제약",
  "Collapse": "축소",
  "Color": "색상",
  "color": "색상",
  "Column": "열",
  "Column index": "열 인덱스",
  "Columns": "열",
  "coming soon": "곧 출시 예정",
  "Comma": "콤마",
  "Comma-separated": "쉼표로 구분",
  "comment": "코멘트",
  "Commit message": "커밋 메시지",
  "Commit message when updating data from the UI.": "UI에서 데이터 업데이트 시 커밋 메시지.",
  "Commit messages": "커밋 메시지",
  "Community": "커뮤니티",
  "Compare": "비교",
  "Compare with my security posture": "내 보안 태세와 비교",
  "complete": "완료",
  "COMPLETE_DELETE": "Complete_delete",
  "Completed": "완료",
  "Completed tasks": "완료된 작업",
  "Completed works": "완료된 작업",
  "Complex": "Complex",
  "Computing activity evaluation...": "컴퓨팅 활동 평가...",
  "Confidence": "신뢰도",
  "confidence": "신뢰도",
  "Confidence level": "신뢰도 수준",
  "confidence scale configuration has been successfully updated": "신뢰도 척도 구성이 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "confidence_0": "없음",
  "confidence_15": "낮음",
  "confidence_50": "보통",
  "confidence_75": "좋음",
  "confidence_85": "강함",
  "confidence_gt": "신뢰도 초과",
  "confidence_lte": "신뢰도 이하",
  "confidence_unknown": "알 수 없음",
  "Confidences": "신뢰도",
  "Confidentiality Impact (C)": "기밀성 영향(C)",
  "Confidentiality impact (C)": "기밀성 영향(C)",
  "Configuration": "구성",
  "Configuration | Activity | Settings": "구성 | 활동 | 설정",
  "Configuration version": "구성 버전",
  "Configuration_version": "구성_버전",
  "Configure file indexing": "파일 색인 구성",
  "Confirm": "확인",
  "Confirmation": "확인",
  "Confirmation required": "확인 필요",
  "Connected": "연결됨",
  "Connected workers": "연결된 작업자",
  "connectedToId": "관련 엔터티",
  "Connection successfully verified": "연결이 성공적으로 확인되었습니다",
  "Connectivity lost": "연결 끊김",
  "Connector": "커넥터",
  "Connector catalog": "커넥터 카탈로그",
  "Connector catalog | Ingestion | Data": "커넥터 카탈로그 | 수집 | 데이터",
  "Connector catalogs": "커넥터 카탈로그",
  "Connector configuration": "커넥터 구성",
  "Connector name": "커넥터 이름",
  "Connectors": "커넥터",
  "Connectors & workers": "커넥터 및 작업자",
  "Connectors | Ingestion | Data": "커넥터 | 수집 | 데이터",
  "Connectors API usage: register, ping, export push ...": "커넥터 API 사용법: 등록, 핑, 푸시 내보내기 ...",
  "consent message": "동의 메시지",
  "Constituent": "구성원",
  "Contact information": "연락처 정보",
  "Contact us": "문의하기",
  "Container": "컨테이너",
  "Container summary": "컨테이너 요약",
  "Container type": "컨테이너 유형",
  "Container wrapper": "컨테이너 래퍼",
  "container_type": "분석 유형",
  "Containers": "컨테이너",
  "containers": "사례 및 분석",
  "Containers (reports, groupings, notes & opinions)": "컨테이너 (보고서, 그룹, 노트 및 의견)",
  "Containers digest": "컨테이너 요약",
  "Contains": "포함",
  "contains": "포함",
  "Content": "내용",
  "Content (1 / line)": "콘텐츠 (1 / 줄)",
  "Content mapping view": "내용 매핑 보기",
  "Content max marking definition levels": "내용 최대 마킹 정의 수준",
  "Content view": "내용 보기",
  "contest": "일시적인 그룹",
  "Context": "컨텍스트",
  "context": "컨텍스트",
  "Context relations": "컨텍스트 관계",
  "Context_data.created_by_ref_id": "생성자",
  "Context_data.creator_ids": "생성자",
  "Context_data.id": "관련 엔터티",
  "Context_data.labels_ids": "라벨",
  "Context_data.object_marking_refs_ids": "마킹 정의",
  "Context_data.search": "검색 키워드",
  "contextCreatedBy": "관련 엔터티 작성자",
  "contextCreator": "관련 엔터티 생성자",
  "contextEntityId": "관련 엔터티",
  "contextEntityType": "관련 엔터티 유형",
  "contextObjectLabel": "관련 엔터티 라벨",
  "contextObjectMarking": "관련 엔터티 마킹",
  "Contextual view": "컨텍스트 보기",
  "CONTINUE": "계속",
  "Continue": "계속",
  "Continue registration": "등록 계속하기",
  "Continue to register": "등록 계속하기",
  "Continue to unregister": "등록 취소 계속하기",
  "Continue unregistration": "등록 취소 계속하기",
  "Contracts": "계약",
  "Control": "제어",
  "Convert": "전환",
  "Convert associated files to STIX 2.1": "관련 파일을 STIX 2.1로 변환",
  "Convert Service account": "서비스 계정 전환",
  "Convert Service account into User": "서비스 계정을 사용자로 전환",
  "Convert this workbench to a draft": "이 워크벤치를 초안으로 변환",
  "Convert to draft": "초안으로 변환",
  "Convert User": "사용자 전환",
  "convert USER": "사용자 변환",
  "Convert User into Service account": "사용자를 서비스 계정으로 변환",
  "Copied to clipboard": "클립보드에 복사됨",
  "Copy": "복사",
  "copy": "복사",
  "Copy attribute name to clipboard": "속성 이름을 클립보드에 복사했습니다",
  "Copy confidence level to OpenCTI scores for indicators": "지표에 대한 신뢰 수준을 OpenCTI 점수로 복사합니다",
  "Copy disabled: too many selected elements (maximum number of elements for a copy: ": "복사 불가: 선택된 요소가 너무 많습니다 (복사 가능한 최대 요소 수: ",
  "Copy link": "링크 복사",
  "Copy OpenCTI scores to confidence level for indicators": "OpenCTI 점수를 지표의 신뢰 수준에 복사합니다",
  "Copy public link": "공개 링크 복사",
  "Copy to clipboard": "클립보드에 복사",
  "Copy uri to clipboard for your csv client": "CSV 클라이언트를 위한 URI를 클립보드에 복사",
  "Copy uri to clipboard for your Taxii client": "Taxii 클라이언트를 위한 URI를 클립보드에 복사",
  "Copy widget name to clipboard": "위젯 이름을 클립보드에 복사",
  "Copy/paste mode": "복사/붙여넣기 모드",
  "Copy/paste text content": "텍스트 내용 복사/붙여넣기",
  "Correlate": "상관",
  "Correlated cases": "상관된 사례",
  "Correlated containers": "연관된 컨테이너",
  "Correlated groupings": "상관된 그룹",
  "Correlated indicators and observables": "상관 지표 및 관찰 항목",
  "Correlated indicators and observables distribution": "상관 지표 및 관측값 분포",
  "Correlated intrusion sets": "상관된 침입 세트",
  "Correlated reports": "상관된 보고서",
  "Correlation view": "상관 보기",
  "Count": "수",
  "Countries": "국가",
  "Countries | Locations": "국가 | 위치",
  "Country": "국가",
  "Country of Residence": "거주 국가",
  "Course of action": "조치 과정",
  "Courses of action": "조치 과정",
  "Courses of Action | Techniques": "행동 강좌 | 기법",
  "Courses of action view": "조치 과정 보기",
  "Cover page text color": "표지 텍스트 색상",
  "Coverage": "적용 범위",
  "Coverage details": "적용 범위 세부 정보",
  "Coverage information": "커버리지 정보",
  "Coverage Information": "적용 범위 정보",
  "Coverage name": "커버리지 이름",
  "Coverage recurrence (every x)": "적용 범위 반복(매 x마다)",
  "Coverage score (0-100)": "커버리지 점수 (0-100)",
  "Coverage update periodicity": "적용 범위 업데이트 주기",
  "Coverage validity period": "커버리지 유효 기간",
  "Covered entity": "적용 대상 엔터티",
  "CREATE": "생성",
  "Create": "생성",
  "create": "생성",
  "Create ...": "생성 {entity_type}",
  "Create / Update dashboards": "대시보드 만들기/업데이트",
  "Create / Update investigations": "조사 만들기/업데이트",
  "Create / Update knowledge": "지식 만들기/업데이트",
  "Create a campaign": "캠페인 생성",
  "Create a case template": "사례 템플릿 생성",
  "Create a channel": "채널 생성",
  "Create a city": "도시 생성",
  "Create a connector": "커넥터 만들기",
  "Create a container and wrap the element inside it": "컨테이너를 생성하고 그 안에 요소를 래핑합니다",
  "Create a content from a template": "템플릿에서 콘텐츠 만들기",
  "Create a country": "국가 생성",
  "Create a course of action": "조치 과정 생성",
  "Create a coverage": "커버리지 만들기",
  "Create a CSV Feed": "CSV 피드 만들기",
  "Create a CSV Ingester": "CSV 인제스터 생성",
  "Create a CSV ingester": "CSV 인제스터 생성",
  "Create a CSV mapper": "CSV 매퍼 생성",
  "Create a CSV Mapper configuration": "CSV 매퍼 구성 생성",
  "Create a custom theme": "사용자 지정 테마 만들기",
  "Create a data component": "데이터 구성 요소 생성",
  "Create a data source": "데이터 소스 생성",
  "Create a decay exclusion rule": "부패 제외 규칙 만들기",
  "Create a decay rule": "감쇠 규칙 생성",
  "Create a dissemination list": "배포 목록 만들기",
  "Create a Draft": "초안 만들기",
  "Create a feed": "피드 생성",
  "Create a feedback": "피드백 생성",
  "Create a file": "파일 생성",
  "Create a fintel design": "핀텔 디자인 만들기",
  "Create a form": "양식 만들기",
  "Create a group": "그룹 생성",
  "Create a grouping": "그룹화 생성",
  "Create a individual": "개인 생성",
  "Create a JSON feed": "JSON 피드 만들기",
  "Create a JSON mapper": "JSON 매퍼 생성",
  "Create a kill chain phase": "킬 체인 단계 생성",
  "Create a label": "라벨 생성",
  "Create a live activity trigger": "라이브 활동 트리거 생성",
  "Create a live stream": "라이브 스트림 생성",
  "Create a live trigger": "라이브 트리거 생성",
  "Create a malware": "멀웨어 생성",
  "Create a malware analysis": "멀웨어 분석 생성",
  "Create a marking definition": "마킹 정의 생성",
  "Create a message": "메시지 생성",
  "Create a narrative": "서사 생성",
  "Create a nested relationship": "중첩된 관계 생성",
  "Create a new container at each run": "실행할 때마다 새 컨테이너 생성",
  "Create a new file with the content": "내용으로 새 파일 생성",
  "Create a new public dashboard": "새 공개 대시보드 생성",
  "Create a new template": "새 템플릿 만들기",
  "Create a note": "노트 생성",
  "Create a notifier": "알림 생성",
  "Create a opinions": "의견 생성",
  "Create a playbook": "플레이북 생성",
  "Create a position": "위치 생성",
  "Create a public dashboard": "공개 대시보드 만들기",
  "Create a region": "지역 생성",
  "Create a regular activity digest": "정기 활동 요약 생성",
  "Create a regular digest": "정기 요약 생성",
  "Create a relationship": "관계 생성",
  "Create a report": "보고서 생성",
  "Create a request for information": "정보 요청 생성",
  "Create a request for takedown": "삭제 요청 생성",
  "Create a retention policy": "보존 정책 생성",
  "Create a role": "역할 생성",
  "Create a RSS ingester": "RSS 인제스터 생성",
  "Create a sector": "부문 생성",
  "Create a security coverage": "보안 적용 범위 만들기",
  "Create a security platform": "보안 플랫폼 만들기",
  "Create a service account for this feed": "이 피드에 대한 서비스 계정 만들기",
  "Create a sighting": "목격 생성",
  "Create a status": "상태 생성",
  "Create a status template": "상태 템플릿 생성",
  "Create a stream": "스트림 생성",
  "Create a subscription": "구독 생성",
  "Create a synchronizer": "동기화기 생성",
  "Create a system": "시스템 생성",
  "Create a task": "작업 생성",
  "Create a task template": "작업 템플릿 생성",
  "Create a TAXII collection": "TAXII 컬렉션 생성",
  "Create a TAXII ingester": "TAXII 인제스터 생성",
  "Create a template": "템플릿 만들기",
  "Create a threat actor group": "위협 행위자 그룹 생성",
  "Create a threat actor individual": "위협 행위자 개인 생성",
  "Create a tool": "도구 생성",
  "Create a user": "사용자 생성",
  "Create a user for this feed": "이 피드에 대한 사용자 만들기",
  "Create a vocabulary": "어휘 생성",
  "Create a vulnerability": "취약점 생성",
  "Create a widget": "위젯 생성",
  "Create a workbench": "작업대 생성",
  "Create a workspace": "작업 공간 생성",
  "Create an area": "지역 생성",
  "Create an artifact": "아티팩트 생성",
  "Create an attack pattern": "공격 패턴 생성",
  "Create an attribute": "속성 생성",
  "Create an automatic user": "자동 사용자 만들기",
  "Create an entity": "엔터티 생성",
  "Create an event": "이벤트 생성",
  "Create an exclusion list": "제외 목록 만들기",
  "Create an external reference": "외부 참조 생성",
  "Create an incident": "사건 생성",
  "Create an incident response": "사건 대응 생성",
  "Create an indicator": "지표 생성",
  "Create an indicator based on an observable": "옵저버블을 기반으로 인디케이터를 생성합니다",
  "Create an indicator from this observable": "이 관찰 가능 항목에서 지표 생성",
  "Create an infrastructure": "인프라 생성",
  "Create an intrusion set": "침입 세트 생성",
  "Create an investigation": "조사 만들기",
  "Create an observable": "관찰 가능 항목 생성",
  "Create an observed data": "관찰된 데이터 생성",
  "Create an opinion": "의견 생성",
  "Create an organization": "조직 생성",
  "Create an outcome based on a template": "템플릿을 기반으로 결과물 만들기",
  "Create and map": "생성 및 매핑",
  "Create as draft": "초안으로 만들기",
  "Create as draft by default": "기본적으로 초안으로 생성",
  "Create dashboard": "대시보드 생성",
  "Create external reference at upload": "업로드 시 외부 참조 생성",
  "Create file": "파일 만들기",
  "Create indicators from all observables in the bundle": "번들에 있는 모든 통합지표에서 지표 만들기",
  "Create investigation": "조사 생성",
  "Create missing entities": "누락된 엔티티 만들기",
  "Create multiple entities": "여러 엔터티 만들기",
  "Create multiple observables": "여러 관측값 만들기",
  "Create multiple relationships": "여러 관계 만들기",
  "Create observables based on an indicator": "인디케이터를 기반으로 관찰 가능 항목 만들기",
  "Create observables from all indicators in the bundle": "번들에 있는 모든 지표에서 관찰 가능 항목 만들기",
  "Create observables from this indicator": "이 지표에서 관찰 가능 항목 생성",
  "Create OpenCTI Stream": "OpenCTI 스트림 생성",
  "Create priority intelligence requirement": "우선 순위 인텔리전스 요구 사항 만들기",
  "Create relations in bulk": "대량으로 관계 만들기",
  "Create relations in bulk for": "다음에 대한 대량 관계 만들기",
  "Create Relationship": "관계 만들기",
  "Create unknown entities": "알 수 없는 엔터티 만들기",
  "Create Widget": "위젯 만들기",
  "Create Workbench": "워크벤치 생성",
  "created": "생성됨",
  "Created by": "만든 사람",
  "Created By": "만든 사람",
  "Created entities": "생성된 엔터티",
  "Created the": "생성됨",
  "created_at": "수집됨",
  "created_at_gt": "이후에 수집됨",
  "created_at_lt": "이전에 수집됨",
  "created_gt": "이후에 생성됨",
  "created_lt": "이전에 생성됨",
  "created-by": "작성자",
  "Created-by.internal_id": "작성자",
  "createdBy": "작성자",
  "Creating entities...": "엔티티 생성 중...",
  "Creation": "생성",
  "Creation date": "생성 날짜",
  "Creation date (in this platform)": "생성 날짜 (이 플랫폼에서)",
  "Creator": "생성자",
  "Creator_id": "생성자",
  "creator_id": "기술 생성자",
  "Creators": "생성자",
  "Credential": "자격 증명",
  "Credentials": "자격 증명",
  "Criteria": "기준",
  "Critical": "중대한",
  "CRITICAL": "중요",
  "CSIRT": "CSIRT",
  "CSV data.": "CSV 데이터",
  "CSV Feeds": "CSV 피드",
  "CSV feeds": "CSV 피드",
  "CSV Feeds | Data sharing | Data": "CSV 피드 | 데이터 공유 | 데이터",
  "CSV Feeds | Ingestion | Data": "CSV 피드 | 수집 | 데이터",
  "CSV file": "CSV 파일",
  "CSV mapper created": "CSV 매퍼 생성",
  "CSV Mapper edition": "CSV 매퍼 에디션",
  "CSV Mappers": "CSV 매퍼",
  "CSV Mappers | Processing | Data": "CSV 매퍼 | 처리 | 데이터",
  "CSV separator": "CSV 구분자",
  "CSV URL": "CSV URL",
  "Current cache version date": "현재 캐시 버전 날짜",
  "Current entity refers to the entity in which you will use the Fintel template. Removing this filter means you will lost the context of the container in which the template is used.": "현재 엔터티는 핀텔 템플릿을 사용할 엔터티를 의미합니다. 이 필터를 제거하면 템플릿이 사용되는 컨테이너의 컨텍스트가 손실됩니다.",
  "Current instance": "현재 인스턴스",
  "Current password": "현재 비밀번호",
  "Current platform": "현재 플랫폼",
  "Current specific accesses": "현재 특정 접근",
  "Current stable score": "현재 안정 점수",
  "Current state": "현재 상태",
  "Current User": "현재 사용자",
  "Custom dashboard": "맞춤 대시보드",
  "Custom dashboards": "맞춤 대시보드",
  "Custom dashboards | Dashboards": "사용자 지정 대시보드 | 대시보드",
  "Customization": "맞춤 설정",
  "Customize columns": "열 사용자 지정",
  "Customize scale": "척도 맞춤 설정",
  "CVSS v2": "CVSS v2",
  "CVSS v3": "CVSS v3",
  "CVSS v4": "CVSS v4",
  "CVSS2 Access Complexity (AC)": "CVSS2 액세스 복잡성(AC)",
  "CVSS2 Access Vector (AV)": "CVSS2 액세스 벡터(AV)",
  "CVSS2 Authentication (Au)": "CVSS2 인증(Au)",
  "CVSS2 Availability Impact (A)": "CVSS2 가용성 영향(A)",
  "CVSS2 Confidentiality Impact (C)": "CVSS2 기밀성 영향(C)",
  "CVSS2 Exploitability (E)": "CVSS2 익스플로잇 가능성(E)",
  "CVSS2 Integrity Impact (I)": "CVSS2 무결성 영향(I)",
  "CVSS2 Remediation Level (RL)": "CVSS2 치료 수준(RL)",
  "CVSS2 Report Confidence (RC)": "CVSS2 보고서 신뢰도(RC)",
  "CVSS2 Score": "CVSS2 점수",
  "CVSS2 Temporal Score": "CVSS2 시간 점수",
  "CVSS2 Vector": "CVSS2 벡터",
  "CVSS3 - Attack vector": "CVSS3 - 공격 벡터",
  "CVSS3 - Attack vector (AV)": "CVSS3 - 공격 벡터 (AV)",
  "CVSS3 - Availability impact": "CVSS3 - 가용성 영향",
  "CVSS3 - Availability impact (A)": "CVSS3 - 가용성 영향 (A)",
  "CVSS3 - Confidentiality impact": "CVSS3 - 기밀성 영향",
  "CVSS3 - Confidentiality impact (C)": "CVSS3 - 기밀성 영향 (C)",
  "CVSS3 - Integrity impact": "CVSS3 - 무결성 영향",
  "CVSS3 - Integrity impact (I)": "CVSS3 - 무결성 영향 (I)",
  "CVSS3 - Scope (S)": "CVSS3 - 범위(S)",
  "CVSS3 - Score": "CVSS3 - 점수",
  "CVSS3 - Severity": "CVSS3 - 심각도",
  "CVSS3 Attack Complexity (AC)": "CVSS3 공격 복잡도(AC)",
  "CVSS3 Attack Vector (AV)": "CVSS3 공격 벡터(AV)",
  "CVSS3 Availability Impact (A)": "CVSS3 가용성 영향(A)",
  "CVSS3 Confidentiality Impact (C)": "CVSS3 기밀성 영향(C)",
  "CVSS3 Exploit Code Maturity (E)": "CVSS3 익스플로잇 코드 성숙도(E)",
  "CVSS3 Integrity Impact (I)": "CVSS3 무결성 영향(I)",
  "CVSS3 Privileges Required (PR)": "CVSS3 권한 필요(PR)",
  "CVSS3 Remediation Level (RL)": "CVSS3 수정 수준(RL)",
  "CVSS3 Report Confidence (RC)": "CVSS3 보고서 신뢰도(RC)",
  "CVSS3 Score": "CVSS3 점수",
  "CVSS3 Severity": "CVSS3 심각도",
  "CVSS3 Temporal Score": "CVSS3 시간 점수",
  "CVSS3 User interaction (UI)": "CVSS3 사용자 상호작용(UI)",
  "CVSS3 Vector": "CVSS3 벡터",
  "CVSS4 Attack Complexity (AC)": "CVSS4 공격 복잡도(AC)",
  "CVSS4 Attack Requirements (AT)": "CVSS4 공격 요구 사항(AT)",
  "CVSS4 Attack Vector (AV)": "CVSS4 공격 벡터(AV)",
  "CVSS4 Exploit Maturity (E)": "CVSS4 익스플로잇 성숙도(E)",
  "CVSS4 Privileges Required (PR)": "CVSS4 권한 필요(PR)",
  "CVSS4 Score": "CVSS4 점수",
  "CVSS4 Severity": "CVSS4 심각도",
  "CVSS4 SS Avalability Impact (SA)": "CVSS4 SS 가용성 영향(SA)",
  "CVSS4 SS Confidentiality Impact (SC)": "CVSS4 SS 기밀성 영향(SC)",
  "CVSS4 SS Integrity Impact (SI)": "CVSS4 SS 무결성 영향(SI)",
  "CVSS4 User Interaction (UI)": "CVSS4 사용자 인터랙션(UI)",
  "CVSS4 Vector": "CVSS4 벡터",
  "CVSS4 VS Availability Impact (VA)": "CVSS4 VS 가용성 영향(VA)",
  "CVSS4 VS Confidentiality Impact (VC)": "CVSS4 VS 기밀성 영향(VC)",
  "CVSS4 VS Integrity Impact (VI)": "CVSS4 VS 무결성 영향(VI)",
  "Danger Zone": "위험 구역",
  "DangerZoneTooltip": "여기서 구성을 변경하면 플랫폼의 안정성에 중대한 영향을 미칠 수 있습니다. 민감한 구성을 변경할 수 있는 권한이 있는 사용자만 변경할 수 있습니다. 자신이 수행하는 작업에 대해 잘 알고 있는지 확인하세요.",
  "Dark": "어두운",
  "Dark (with background)": "어두운 (배경 포함)",
  "Dark (without background)": "어두운 (배경 없음)",
  "Dark theme": "어두운 테마",
  "Dashboard": "대시보드",
  "dashboard": "대시보드",
  "Dashboard cannot be exported to image": "대시보드를 이미지로 내보낼 수 없습니다",
  "Dashboard cannot be exported to pdf": "대시보드를 PDF로 내보낼 수 없습니다",
  "Dashboard settings": "대시보드 설정",
  "Dashboards": "대시보드",
  "Dashboards from your groups & organizations": "그룹 및 조직의 대시보드",
  "Data": "데이터",
  "Data component": "데이터 구성 요소",
  "Data components": "데이터 구성 요소",
  "Data Components | Techniques": "데이터 구성 요소 | 기술",
  "Data curation": "데이터 큐레이션",
  "Data fetched:": "데이터를 가져옵니다:",
  "Data import": "데이터 가져오기",
  "Data import and analyst workbenches": "데이터 가져오기 및 분석가 작업대",
  "Data sharing": "데이터 공유",
  "Data sharing configuration": "데이터 공유 구성",
  "Data source": "데이터 소스",
  "Data sources": "데이터 소스",
  "Data Sources | Techniques": "데이터 소스 | 기법",
  "Data type": "데이터 유형",
  "Date": "날짜",
  "Date attribute": "날짜 속성",
  "Date of Birth": "생년월일",
  "Date of birth": "생년월일",
  "Date pattern": "날짜 패턴",
  "Date reference": "날짜 참조",
  "Date Seen": "본 날짜",
  "Date/Time": "날짜/시간",
  "Day": "일",
  "day": "일",
  "Day remaining": "남은 일수",
  "Day: ": "일: ",
  "day(s)": "일",
  "Days": "일",
  "days": "일",
  "Days remaining": "남은 일수",
  "Deactivate": "비활성화",
  "Deactivating this rule will automatically remove the relationships previously generated by the rule. Please be aware that disabling this rule may impact your platform's data and performance.": "이 규칙을 비활성화하면 이전에 규칙에 의해 생성된 관계가 자동으로 제거됩니다. 이 규칙을 비활성화하면 플랫폼의 데이터 및 성능에 영향을 미칠 수 있습니다.",
  "Decay exclusion rules": "부패 제외 규칙",
  "Decay factor": "감쇠 인자",
  "Decay rule": "부패 규칙",
  "Decay rules": "감쇠 규칙",
  "Decay Rules | Customization | Settings": "감쇠 규칙 | 사용자 지정 | 설정",
  "Decay rules are applied on indicators by priority order (from greatest to lowest, lowest being 0). There are built-in rules applied by default that are not editable, you can add a custom decay rule and define its priority order.": "감쇠 규칙은 우선순위 순서에 따라 지표에 적용됩니다 (가장 큰 것부터 가장 작은 것까지, 가장 작은 것이 0). 기본적으로 적용되는 내장 규칙이 있으며, 편집할 수 없지만 사용자 정의 감쇠 규칙을 추가하고 우선순위 순서를 정의할 수 있습니다.",
  "Decline": "거절",
  "Decreasing": "감소",
  "Default": "기본값",
  "Default author": "기본 작성자",
  "Default case templates": "기본 사례 템플릿",
  "Default checked": "기본값 확인",
  "Default checked (true)": "기본값 확인(true)",
  "Default dashboard": "기본 대시보드",
  "Default group for ingestion user": "수집 사용자의 기본 그룹",
  "Default group for Service accounts": "서비스 계정의 기본 그룹",
  "Default mailer": "기본 메일러",
  "Default mandatory attributes": "기본 필수 속성",
  "Default marking definitions": "기본 마킹 정의",
  "Default markings": "기본 마킹",
  "Default membership": "기본 회원",
  "Default report types": "기본 보고서 유형",
  "Default theme": "기본 테마",
  "Default unchecked (false)": "기본값 미선택(거짓)",
  "Default value": "기본값",
  "Default value of : ": "기본값 : ",
  "Default value(s)": "기본값",
  "Default values are applied only during entity creation. So only for entities created after default values have been set": "기본값은 엔터티 생성 시에만 적용됩니다. 따라서 기본값이 설정된 후에 생성된 엔터티에만 적용됩니다.",
  "Default values set": "기본값 설정",
  "Define a group that will be assigned to each user created on the fly for ingestion": "각 수집 유형에 대해 즉석에서 생성된 각 사용자에게 할당될 그룹을 정의합니다",
  "Define at which score thresholds the indicator is updated.": "지표가 업데이트되는 점수 임계값을 정의합니다.",
  "Define Relationships Between Entities": "엔티티 간 관계 정의",
  "Definition": "정의",
  "DELETE": "삭제",
  "Delete": "삭제",
  "delete": "삭제",
  "Delete all": "모두 삭제",
  "Delete dashboards": "대시보드 삭제",
  "Delete investigations": "조사 삭제",
  "Delete knowledge": "지식 삭제",
  "Delete mapping": "매핑 삭제",
  "Delete permanently": "영구 삭제",
  "Delete public dashboard": "공개 대시보드 삭제",
  "Delete the element if no other containers contain it": "다른 컨테이너에 포함되지 않은 경우 요소 삭제",
  "Delete this file": "이 파일 삭제",
  "Delete this notification": "이 알림 삭제",
  "Delete this saved filter": "이 저장된 필터 삭제",
  "Delete this support package": "이 지원 패키지 삭제",
  "Delete this work": "이 작품 삭제",
  "Delete this workbench": "이 작업대 삭제",
  "Delete widget": "위젯 삭제",
  "deleted": "삭제됨",
  "deleted as a result of the deletion of a linked entity": "연결된 엔티티 삭제의 결과로 삭제됨",
  "Deleted by": "삭제자",
  "Deleted or restricted member": "삭제되거나 제한된 멤버",
  "Deletion": "삭제",
  "Deletion date": "삭제 날짜",
  "Demo credentials": "데모 자격 증명",
  "Demographic Information": "인구 통계 정보",
  "Demographics": "인구 통계",
  "Dependencies": "종속성",
  "Depending on the selected CSV mapper configurations, marking definition levels can be set in the dedicated field.": "선택한 CSV 매퍼 구성에 따라 전용 필드에서 마킹 정의 수준을 설정할 수 있습니다.",
  "Depending on the selected JSON mapper configurations, marking definition levels can be set in the dedicated field.": "선택한 JSON 매퍼 구성에 따라 전용 필드에서 마킹 정의 수준을 설정할 수 있습니다.",
  "Deploy": "배포",
  "Deploy a new connector": "새 커넥터 배포",
  "deploy in one-click Threat Intelligence Resources": "원클릭으로 배포하는 위협 인텔리전스 리소스",
  "deploy in one-click threat management resources such as feeds, dashboards, playbooks, etc.": "피드, 대시보드, 플레이북 등과 같은 원클릭 위협 관리 리소스에 배포할 수 있습니다.",
  "Deploying connectors from this catalog requires the installation of our": "이 카탈로그에서 커넥터를 배포하려면 다음을 설치해야 합니다",
  "Desc": "Desc",
  "Description": "설명",
  "description": "설명",
  "Description & Main content": "설명 & 주요 내용",
  "Description and content of the entity": "엔티티의 설명 및 내용",
  "Deselect Relationships of Selected Nodes": "선택한 노드에서 관계 선택 취소",
  "Details": "세부사항",
  "Detection": "탐지",
  "Diamond": "Diamond",
  "Digest with multiple notifiers": "다중 알림자와 함께 요약",
  "Digests Details": "다이제스트 세부 정보",
  "Direct relations creations": "직접 관계 생성",
  "Direct targeting of this country": "이 국가의 직접 타겟팅",
  "Direct targeting of this region": "이 지역의 직접 타겟팅",
  "Direct targeting of this sector": "이 부문의 직접 타겟팅",
  "Direct Update": "직접 업데이트",
  "Direct/Automatic Import": "직접/자동 가져오기",
  "director": "디렉터",
  "Directories": "디렉토리",
  "Directory": "디렉토리",
  "Disable": "비활성화",
  "Disable 3D mode": "3D 모드 비활성화",
  "Disable Enterprise Edition": "Enterprise Edition 비활성화",
  "Disable forces": "강제 비활성화",
  "Disable horizontal tree mode": "수평 트리 모드 비활성화",
  "Disable invert colors": "반전 색상 비활성화",
  "Disable on-the-fly entity creation": "즉석 엔티티 생성 비활성화",
  "Disable public dashboard": "공개 대시보드 비활성화",
  "Disable public link": "공개 링크 비활성화",
  "Disable timeout on this page": "이 페이지에서 타임아웃 비활성화",
  "Disable tree horizontal mode": "트리 수평 모드 비활성화",
  "Disable tree vertical mode": "트리 수직 모드 비활성화",
  "Disable two-factor authentication": "2단계 인증 비활성화",
  "Disable vertical tree mode": "수직 트리 모드 비활성화",
  "Disabled": "비활성화됨",
  "Disabled dashboard...": "비활성화된 공개 대시보드는 볼 수 없습니다. 언제든지 이 부울을 변경할 수 있습니다.",
  "Disconnected": "연결 끊김",
  "Discover OpenCTI EE": "OpenCTI EE 알아보기",
  "Discover the Hub": "허브 알아보기",
  "Dismiss": "해제",
  "Dismissible": "해제 가능",
  "Display as": "다음으로 표시",
  "Display data related to the history and activity.": "기록 및 활동과 관련된 데이터 표시.",
  "Display global knowledge with filters and criteria.": "필터 및 기준으로 글로벌 지식 표시.",
  "Display legend": "범례 표시",
  "Display name": "표시 이름",
  "Display name of the sender": "발신자의 표시 이름",
  "Display nested relationships": "중첩된 관계 표시",
  "Display notes": "노트 표시",
  "Display only used techniques": "사용된 기술만 표시",
  "Display relationships": "관계 표시",
  "Display specific knowledge using relationships and filters.": "관계 및 필터를 사용하여 특정 지식 표시.",
  "Display the correlation graph": "상관관계 그래프 표시",
  "Display the source": "소스 표시",
  "Display the whole matrix": "전체 매트릭스 표시",
  "Display time range selector": "시간 범위 선택기 표시",
  "Disseminate": "배포",
  "Disseminate a file": "파일 배포",
  "Disseminate files by email": "이메일로 파일 배포",
  "Dissemination": "배포",
  "Dissemination list": "배포 목록",
  "Dissemination lists": "배포 목록",
  "Dissemination lists | Security | Settings": "배포 목록 | 보안 | 설정",
  "Dissemination lists can be used to send files to a list of recipients that do not necessarily have an OpenCTI account.": "배포 목록은 OpenCTI 계정이 없는 수신자 목록에 파일을 보내는 데 사용할 수 있습니다.",
  "Distributed": "분산됨",
  "Distribution": "분포",
  "Distribution of entities": "엔터티의 분포",
  "Distribution of history": "기록의 분포",
  "Distribution of opinions": "의견의 분포",
  "Distribution of relations": "관계의 분포",
  "Distribution of relations (including inferred)": "관계의 분포 (추론된 것 포함)",
  "Distribution of reports": "보고서 배포",
  "Distribution of sources": "소스의 분포",
  "Distribution:": "분포:",
  "Do not accumulate creators for the users of this group": "이 그룹의 사용자에 대해 크리에이터를 누적하지 않습니다",
  "Do not allow these users to delete content created by other users": "이 사용자가 다른 사용자가 만든 콘텐츠를 삭제할 수 없도록 허용하지 않습니다",
  "Do not display relationships": "관계를 표시하지 않음",
  "Do not forget to update your": "업데이트를 잊지 마세요",
  "Do you want to approve this draft and send it to ingestion?": "이 초안을 승인하고 수집으로 보내시겠습니까?",
  "Do you want to browse this external link?": "이 외부 링크를 탐색하시겠습니까?",
  "Do you want to clear the works of this connector?": "이 커넥터의 작업을 지우시겠습니까?",
  "Do you want to create a STIX Indicator from this observable?": "이 관찰 가능 항목에서 STIX 지표를 생성하시겠습니까?",
  "Do you want to delete the mapping for this entity?": "이 엔터티의 매핑을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete the mapping of this content?": "이 콘텐츠의 매핑을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete these entities?": "이 엔터티들을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this area?": "이 지역을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this attack pattern?": "이 공격 패턴을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this attribute?": "이 속성을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this campaign?": "이 캠페인을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this case incident ?": "이 사건을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this case template?": "이 사례 템플릿을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this channel?": "이 채널을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this city?": "이 도시를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this collection?": "이 컬렉션을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this connector?": "이 커넥터를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this country?": "이 국가를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this course of action?": "이 조치 과정을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this CSV Feed?": "이 CSV 피드를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this CSV ingester?": "이 CSV 인제스터를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this CSV mapper?": "이 CSV 매퍼를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this dashboard?": "이 대시보드를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this data component?": "이 데이터 구성 요소를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this data source?": "이 데이터 소스를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this decay exclusion rule": "이 부패 제외 규칙을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this decay exclusion rule?": "이 부패 제외 규칙을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this decay rule?": "이 소멸 규칙을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this dissemination list?": "이 배포 목록을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this draft?": "이 초안을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this email template?": "이 이메일 템플릿을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this entity?": "이 엔터티를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this event?": "이 이벤트를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this exclusion list?": "이 제외 목록을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this external reference?": "이 외부 참조를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this feed?": "이 피드를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this feedback?": "이 피드백을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this file?": "이 파일을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this fintel design?": "이 핀텔 디자인을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this FINTEL template?": "이 FINTEL 템플릿을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this form?": "이 양식을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this group?": "이 그룹을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this grouping?": "이 그룹화를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this incident response?": "이 사건 대응을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this incident?": "이 사건을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this indicator?": "이 지표를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this individual?": "이 개인을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this infrastructure?": "이 인프라를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this intrusion set?": "이 침입 세트를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this investigation?": "이 조사를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this job?": "이 작업을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this JSON feed?": "이 JSON 피드를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this JSON mapper?": "이 JSON 매퍼를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this kill chain phase?": "이 킬 체인 단계를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this label?": "이 라벨을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this line?": "이 줄을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this live stream?": "이 라이브 스트림을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this malware analysis?": "이 멀웨어 분석을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this malware?": "이 멀웨어를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this marking definition?": "이 마킹 정의를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this message?": "이 메시지를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this narrative?": "이 서사를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this node?": "이 노드를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this note?": "이 노트를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this notification?": "이 알림을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this notifier?": "이 알림을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this observable?": "이 관찰 가능 항목을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this observed data?": "이 관찰된 데이터를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this opinion?": "이 의견을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this opinions?": "이 의견을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this organization?": "이 조직을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this PIR?": "이 PIR을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this playbook?": "이 플레이북을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this position?": "이 위치를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this public dashboard?": "이 공개 대시보드를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this region?": "이 지역을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this relation?": "이 관계를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this relationship?": "이 관계를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this report?": "이 보고서를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this representation?": "이 표현을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this request for information?": "이 정보 요청을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this request for takedown?": "이 삭제 요청을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this retention policy?": "이 보존 정책을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this role?": "이 역할을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this RSS ingester?": "이 RSS 인제스터를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this saved filter?": "이 저장된 필터를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this sector?": "이 부문을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this security coverage?": "이 보안 적용 범위를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this security platform?": "이 보안 플랫폼을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this sighting?": "이 목격을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this status template?": "이 상태 템플릿을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this status?": "이 상태를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this support package?": "이 지원 패키지를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this synchronizer?": "이 동기화기를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this system?": "이 시스템을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this task?": "이 작업을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this TAXII ingester?": "이 TAXII 인제스터를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this template?": "이 템플릿을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this theme?": "이 테마를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this this narrative?": "이 내러티브를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this threat actor group?": "이 위협 행위자 그룹을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this threat actor individual?": "이 위협 행위자 개인을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this tool?": "이 도구를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this trigger?": "이 트리거를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this user?": "이 사용자를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this vocabulary?": "이 어휘를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this vulnerability?": "이 취약점을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this widget?": "이 위젯을 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to delete this workbench?": "이 작업대를 삭제하시겠습니까?",
  "Do you want to disable this rule?": "이 규칙을 비활성화하시겠습니까?",
  "Do you want to duplicate this widget?": "이 위젯을 복제하시겠습니까?",
  "Do you want to duplicate this workspace?": "이 작업 공간을 복제하시겠습니까?",
  "Do you want to enable this rule?": "이 규칙을 활성화하시겠습니까?",
  "Do you want to kill all the sessions of this user?": "이 사용자의 모든 세션을 종료하시겠습니까?",
  "Do you want to kill this session?": "이 세션을 종료하시겠습니까?",
  "Do you want to remove the coverage for this attack pattern?": "이 공격 패턴에 대한 적용 범위를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove the entity from this container?": "이 컨테이너에서 엔터티를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove the entity from this grouping?": "이 그룹화에서 엔터티를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove the entity from this report?": "이 보고서에서 엔터티를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove the indicator from this observable?": "이 관찰 가능 항목에서 지표를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove the observable from this indicator?": "이 지표에서 관찰 가능 항목을 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove these elements from this grouping?": "이 그룹화에서 이 요소들을 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove these elements from this investigation?": "이 조사에서 이 요소들을 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove these elements from this report?": "이 보고서에서 이 요소들을 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove these elements?": "이러한 요소를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove these objects?": "이 객체들을 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this entity?": "이 엔터티를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this external reference?": "이 외부 참조를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this groupement?": "이 그룹을 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this grouping?": "이 그룹화를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this job?": "이 작업을 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this note from this entity?": "이 엔터티에서 이 노트를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this note?": "이 노트를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this object?": "이 객체를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this opinion?": "이 의견을 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to remove this report?": "이 보고서를 제거하시겠습니까?",
  "Do you want to reset the state and purge messages queue of this connector?": "이 커넥터의 상태 및 퍼지 메시지 큐를 초기화하시겠습니까?",
  "Do you want to reset the state of this connector?": "이 커넥터의 상태를 재설정하시겠습니까?",
  "Do you want to reset the state of this CSV Feed?": "이 CSV 피드의 상태를 재설정하시겠습니까?",
  "Do you want to reset the state of this CSV ingester?": "이 CSV 수집기의 상태를 재설정하시겠습니까?",
  "Do you want to reset the state of this JSON feed?": "이 JSON 피드의 상태를 초기화하시겠습니까?",
  "Do you want to reset the state of this TAXII ingester? It will restart ingestion from the beginning.": "이 TAXII 인제스터의 상태를 초기화하시겠습니까? 그러면 수집이 처음부터 다시 시작됩니다.",
  "Do you want to revoke this user token ? Once the token is revoked all access are forbidden, please verify that the token is not used by connectors or other API calls before revoking.": "이 사용자 토큰을 해지하시겠습니까? 토큰이 해지되면 모든 액세스가 금지되므로 해지하기 전에 커넥터나 기타 API 호출에서 토큰이 사용되지 않는지 확인하세요.",
  "Do you want to start this CSV Feed?": "이 CSV 피드를 시작하시겠습니까?",
  "Do you want to start this CSV ingester?": "이 CSV 인제스터를 시작하시겠습니까?",
  "Do you want to start this JSON feed?": "이 JSON 피드를 시작하시겠습니까?",
  "Do you want to start this playbook?": "이 플레이북을 시작하시겠습니까?",
  "Do you want to start this RSS ingester?": "이 RSS 인제스터를 시작하시겠습니까?",
  "Do you want to start this synchronizer?": "이 동기화기를 시작하시겠습니까?",
  "Do you want to start this TAXII ingester?": "이 TAXII 인제스터를 시작하시겠습니까?",
  "Do you want to stop this CSV Feed?": "이 CSV 피드를 중지하시겠습니까?",
  "Do you want to stop this CSV ingester?": "이 CSV 인제스터를 중지하시겠습니까?",
  "Do you want to stop this JSON feed?": "이 JSON 피드를 중지하시겠습니까?",
  "Do you want to stop this playbook?": "이 플레이북을 중지하시겠습니까?",
  "Do you want to stop this RSS ingester?": "이 RSS 인제스터를 중지하시겠습니까?",
  "Do you want to stop this synchronizer?": "이 동기화기를 중지하시겠습니까?",
  "Do you want to stop this TAXII ingester?": "이 TAXII 인제스터를 중지하시겠습니까?",
  "Do you want to unlink this task ?": "이 작업의 연결을 해제하시겠습니까?",
  "Do you want to unlink this task template ?": "이 작업 템플릿의 연결을 해제하시겠습니까?",
  "Do you want to unlink this task?": "이 작업의 연결을 해제하시겠습니까?",
  "documentation": "문서",
  "does not exist in the main knowledge base": "기본 지식창고에 존재하지 않음",
  "Domain": "도메인",
  "Domain names": "도메인 이름",
  "dominance": "우위/권력",
  "Don't add the user to the default groups": "사용자를 기본 그룹에 추가하지 마세요",
  "Donut": "도넛",
  "Donut chart": "도넛 차트",
  "Download": "다운로드",
  "Download as CSV": "CSV로 다운로드",
  "Download as PNG": "PNG로 다운로드",
  "Download as STIX report": "STIX 보고서로 다운로드",
  "Download as SVG": "SVG로 다운로드",
  "Download file": "파일 다운로드",
  "Download in PDF": "PDF로 다운로드",
  "Download in pdf": "PDF로 다운로드",
  "Download knowledge export": "지식 내보내기 다운로드",
  "Download this file": "이 파일을 다운로드",
  "Download this support package": "이 지원 패키지를 다운로드",
  "Draft": "초안",
  "Draft context set successfully.": "초안 컨텍스트가 성공적으로 설정되었습니다.",
  "Draft Mode": "초안 모드",
  "Draft name": "초안 이름",
  "Draft overview": "초안 개요",
  "Draft popover of actions": "초안 작업 팝오버",
  "Draft processes": "초안 프로세스",
  "Draft workspace created successfully.": "초안 작업 공간을 성공적으로 만들었습니다.",
  "Drafts": "초안",
  "Drag and drop files to import": "파일을 끌어다 놓아 가져오기",
  "Due Date": "마감일",
  "Duplicate": "복제",
  "Duplicate a CSV Feed": "CSV 피드 복제",
  "Duplicate a CSV feed": "CSV 피드 복제",
  "Duplicate a CSV ingester": "CSV 수집기 복제",
  "Duplicate a CSV mapper": "CSV 매퍼 복제",
  "Duplicate a feed": "피드 복제하기",
  "Duplicate a form": "양식 복제",
  "Duplicate a JSON feed": "JSON 피드 복제하기",
  "Duplicate a JSON mapper": "JSON 매퍼 복제",
  "Duplicate the dashboard": "대시보드 복제",
  "Duration": "기간",
  "Dynamic filter": "동적 필터",
  "Dynamic from the main entity triggering the playbook": "플레이북을 트리거하는 주 엔터티에서 동적",
  "Dynamic from the objects in the bundle of the playbook": "플레이북 번들의 오브젝트에서 동적으로 가져오기",
  "Dynamic source filters": "동적 소스 필터",
  "Dynamic target filters": "동적 대상 필터",
  "Each line must contain a valid email address": "각 줄에는 유효한 이메일 주소가 포함되어야 합니다",
  "Each tick value must be between min and max value": "각 틱 값은 최소값과 최대값 사이여야 합니다",
  "Edit": "편집",
  "Edit confidence level": "신뢰 수준 편집",
  "Edit the selected item": "선택한 항목 편집",
  "Edition": "판",
  "Editor view": "편집기 보기",
  "Effective Max Confidence Level:": "실효 최대 신뢰 수준:",
  "Elasticsearch": "Elasticsearch",
  "Element will be rescan with all compatible activated rules": "요소는 모든 호환되는 활성화된 규칙으로 다시 스캔됩니다",
  "element(s)": "요소(들)",
  "element(s) are not linked to any other reports and will be orphan after the deletion.": "요소는 다른 보고서와 연결되지 않으며 삭제 후 고아가 됩니다.",
  "elementId": "관련 엔터티",
  "Elements deleted by connectors or during platform synchronization are not put into the trash.": "커넥터에 의해 또는 플랫폼 동기화 중에 삭제된 요소는 휴지통에 넣지 않습니다.",
  "Elements successfully copied": "요소가 성공적으로 복사됨",
  "elementWithTargetTypes": "대상 유형",
  "Email": "이메일",
  "Email address": "이메일 주소",
  "Email addresses": "이메일 주소",
  "Email body": "이메일 본문",
  "Email sent successfully": "이메일이 성공적으로 전송되었습니다",
  "Email sent to user": "사용자에게 이메일 전송",
  "Email subject": "이메일 제목",
  "Email template": "이메일 템플릿",
  "Email template created": "이메일 템플릿 생성됨",
  "Email templates": "이메일 템플릿",
  "Email templates | Security | Settings": "이메일 템플릿 | 보안 | 설정",
  "Emails": "이메일",
  "Emails (1 / line)": "이메일 (1 / 줄)",
  "Empty": "비어 있음",
  "Empty coverage": "비어 있는 커버리지",
  "Enable": "활성화",
  "Enable 3D mode": "3D 모드 활성화",
  "Enable AI powered platform": "AI 지원 플랫폼 활성화",
  "Enable Ask Ariane": "아리안에게 질문하기 사용 설정",
  "Enable commit messages": "커밋 메시지 활성화",
  "Enable Enterprise Edition": "Enterprise Edition 활성화",
  "Enable forces": "강제 활성화",
  "Enable horizontal tree mode": "수평 트리 모드 활성화",
  "Enable invert colors": "색상 반전 사용",
  "Enable powerful features with OpenCTI Enterprise Edition": "OpenCTI Enterprise Edition으로 강력한 기능 사용",
  "Enable public dashboard": "공개 대시보드 활성화",
  "Enable this feature": "이 기능 활성화",
  "Enable tree mode": "트리 모드 활성화",
  "Enable two-factor authentication": "2단계 인증 활성화",
  "Enable user Max Confidence Level": "사용자 최대 신뢰 수준 활성화",
  "Enable vertical tree mode": "수직 트리 모드 활성화",
  "Enabled": "활성화됨",
  "Enabled import connectors": "활성화된 가져오기 커넥터",
  "Enabled the": "활성화된 ",
  "Enabled the ": "활성화된 ",
  "Encrypted archive": "암호화된 아카이브",
  "End date": "종료 날짜",
  "Endpoint": "엔드포인트",
  "Ends with": "끝나는 문자열",
  "ends_with": "끝나는 문자열",
  "Enforce references": "참조 강제",
  "Enforce two-factor authentication": "2단계 인증 강제",
  "Engine": "엔진",
  "English": "英語",
  "Enrich": "풍부하게 하다",
  "Enrich through connector": "커넥터를 통해 보강",
  "ENRICHMENT": "강화",
  "Enrichment": "풍부화",
  "Enrichment connector": "보강 커넥터",
  "Enrichment connectors": "풍부화 커넥터",
  "Enroll in playbook": "플레이북 등록",
  "Enter a value from the options": "옵션에서 값을 입력합니다",
  "Enter code": "코드 입력",
  "Enter date in ISO format (e.g., 2024-01-01 or 2024-01-01T10:00:00.000Z)": "ISO 형식으로 날짜를 입력합니다(예: 2024-01-01 또는 2024-01-01T10:00:00.000Z)",
  "Enter justification for requesting access to this knowledge": "이 지식에 대한 액세스 요청의 정당성을 입력하세요",
  "Enter simple observable values (e.g., IP addresses, domains, hashes). They will be automatically converted to STIX patterns.": "관찰 가능한 간단한 값(예: IP 주소, 도메인, 해시)을 입력합니다. 이 값은 자동으로 STIX 패턴으로 변환됩니다.",
  "Enterprise": "기업",
  "Enterprise Edition": "엔터프라이즈 에디션",
  "entitie(s)": "엔터티(들)",
  "Entities": "엔터티",
  "entities": "엔터티",
  "Entities (one per line)": "엔티티(한 줄당 하나)",
  "Entities | Data": "엔터티 | 데이터",
  "Entities and relationships manually deleted from the platform will appear in this view, and can be restored.": "플랫폼에서 수동으로 삭제된 엔티티 및 관계는 이 보기에 표시되며 복원할 수 있습니다.",
  "entities created": "생성된 엔티티",
  "Entities distribution": "엔터티 분포",
  "Entities history": "엔터티 기록",
  "Entities in PIR": "PIR의 엔티티",
  "Entities list": "엔터티 목록",
  "entities not created": "생성되지 않은 엔티티",
  "Entities number": "엔터티 수",
  "Entities selection": "엔티티 선택",
  "Entities view": "엔터티 보기",
  "entities will be created": "엔티티가 만들어집니다",
  "Entities with higher marking definition levels won't be included in the file content.": "마킹 정의 수준이 높은 엔티티는 파일 콘텐츠에 포함되지 않습니다.",
  "Entity": "엔터티",
  "entity": "엔터티",
  "Entity aliases": "엔터티 별칭",
  "Entity details": "엔터티 세부 정보",
  "Entity dynamic mapping": "엔티티 동적 매핑",
  "Entity enrichment": "엔터티 풍부화",
  "Entity list": "엔티티 목록",
  "Entity lookup": "엔티티 조회",
  "Entity lookup (select existing entities)": "엔티티 조회(기존 엔티티 선택)",
  "Entity lookup enabled. Users will select existing entities of this type.": "엔티티 조회가 활성화되었습니다. 사용자가 이 유형의 기존 엔티티를 선택합니다.",
  "Entity name": "엔티티 이름",
  "Entity Name": "엔티티 이름",
  "Entity settings": "엔터티 설정",
  "Entity tags": "엔터티 태그",
  "Entity type": "엔터티 유형",
  "Entity Type": "엔티티 유형",
  "Entity types": "엔터티 유형",
  "Entity Types | Customization | Settings": "엔티티 유형 | 사용자 지정 | 설정",
  "Entity usage": "엔터티 사용",
  "entity_Activity": "활동 (감사)",
  "entity_Administrative-Area": "지역",
  "entity_All": "모든 엔터티",
  "entity_Analyses": "분석",
  "entity_Analysis": "분석",
  "entity_Arsenal": "무기고",
  "entity_Artifact": "아티팩트",
  "entity_Attack-Pattern": "공격 패턴",
  "entity_Autonomous-System": "자율 시스템",
  "entity_Bank-Account": "은행 계좌",
  "entity_Campaign": "캠페인",
  "entity_Case": "사례",
  "entity_Case-Incident": "사건 대응",
  "entity_Case-Rfi": "정보 요청",
  "entity_Case-Rft": "삭제 요청",
  "entity_Case-Template": "사례 템플릿",
  "entity_Channel": "채널",
  "entity_City": "도시",
  "entity_Container": "컨테이너",
  "entity_Country": "국가",
  "entity_Course-Of-Action": "조치 과정",
  "entity_Credential": "자격 증명",
  "entity_Cryptocurrency-Wallet": "암호화폐 지갑",
  "entity_Cryptographic-Key": "암호 키",
  "entity_CsvMapper": "CSV 매퍼",
  "entity_Dashboard": "대시보드",
  "entity_Data-Component": "데이터 구성 요소",
  "entity_Data-Source": "데이터 소스",
  "entity_DecayExclusionRule": "부패 제외 규칙",
  "entity_DecayRule": "붕괴 규칙",
  "entity_DeleteOperation": "삭제 작업",
  "entity_Directory": "디렉토리",
  "entity_DisseminationList": "보급 목록",
  "entity_Domain-Name": "도메인 이름",
  "entity_DraftWorkspace": "초안",
  "entity_Email-Addr": "이메일 주소",
  "entity_Email-Message": "이메일 메시지",
  "entity_Email-Mime-Part-Type": "이메일 메시지 - MIME 부분",
  "entity_EmailTemplate": "이메일 템플릿",
  "entity_Entities": "엔터티",
  "entity_Event": "이벤트",
  "entity_Events": "이벤트",
  "entity_ExclusionList": "제외 목록",
  "entity_External-Reference": "외부 참조",
  "entity_Feed": "피드",
  "entity_Feedback": "피드백",
  "entity_FintelDesign": "핀텔 디자인",
  "entity_Form": "양식",
  "entity_Group": "그룹",
  "entity_Grouping": "그룹화",
  "entity_History": "기록 (지식)",
  "entity_Hostname": "호스트 이름",
  "entity_Identity": "정체성",
  "entity_Incident": "사건",
  "entity_Indicator": "지표",
  "entity_Individual": "개인",
  "entity_Infrastructure": "인프라",
  "entity_IngestionCsv": "CSV 인제스터",
  "entity_IngestionJson": "JSON 피드",
  "entity_IngestionRss": "RSS 인제스터",
  "entity_IngestionTaxii": "택시 인제스터",
  "entity_IngestionTaxiiCollection": "택시 푸시 인제스터",
  "entity_InternalFile": "파일",
  "entity_Intrusion-Set": "침입 세트",
  "entity_Investigation": "조사",
  "entity_IPv4-Addr": "IPv4 주소",
  "entity_Ipv4-Addr": "IPv4 주소",
  "entity_IPv6-Addr": "IPv6 주소",
  "entity_Ipv6-Addr": "IPv6 주소",
  "entity_JsonMapper": "Json 매퍼",
  "entity_Kill-Chain-Phase": "킬 체인 단계",
  "entity_Label": "라벨",
  "entity_Language": "언어",
  "entity_Location": "위치",
  "entity_Locations": "위치",
  "entity_Mac-Addr": "MAC 주소",
  "entity_Malware": "멀웨어",
  "entity_Malware-Analysis": "멀웨어 분석",
  "entity_Marking-Definition": "마킹 정의",
  "entity_Media-Content": "미디어 콘텐츠",
  "entity_Mutex": "뮤텍스",
  "entity_Narrative": "서사",
  "entity_Network-Traffic": "네트워크 트래픽",
  "entity_Note": "노트",
  "entity_Notification": "알림",
  "entity_Notifier": "알림",
  "entity_Observable": "관찰 가능 항목",
  "entity_Observations": "관찰",
  "entity_Observed-Data": "관찰된 데이터",
  "entity_Opinion": "의견",
  "entity_Organization": "조직",
  "entity_Payment-Card": "결제 카드",
  "entity_Persona": "entity_Persona",
  "entity_Phone-Number": "전화번호",
  "entity_Pir": "PIR",
  "entity_Playbook": "플레이북",
  "entity_Position": "위치",
  "entity_Process": "프로세스",
  "entity_Public-Dashboard": "공개 대시보드",
  "entity_PublicDashboard": "공개 대시보드",
  "entity_Region": "지역",
  "entity_Relationship": "관계",
  "entity_Report": "보고서",
  "entity_reported-in": "보고된",
  "entity_RetentionRule": "보존 정책",
  "entity_Role": "역할",
  "entity_Sector": "부문",
  "entity_Security-Coverage": "보안 범위",
  "entity_SecurityPlatform": "보안 플랫폼",
  "entity_Sighting": "목격",
  "entity_Software": "소프트웨어",
  "entity_SSH-Key": "SSH 키",
  "entity_StatusTemplate": "상태 템플릿",
  "entity_Stix-Core-Object": "엔터티 및 관찰 가능 항목",
  "entity_Stix-Core-Objects": "엔터티 및 관찰 가능 항목",
  "entity_Stix-Core-Relationship": "관계",
  "entity_stix-core-relationship": "관계",
  "entity_Stix-Cyber-Observable": "관찰 가능 항목",
  "entity_Stix-Cyber-Observables": "관찰 가능 항목",
  "entity_Stix-Domain-Object": "엔터티",
  "entity_Stix-Domain-Objects": "엔터티",
  "entity_Stix-Meta-Objects": "메타 엔터티",
  "entity_stix-sighting-relationship": "목격",
  "entity_StixFile": "파일",
  "entity_StreamCollection": "라이브 스트림",
  "entity_Synchronizer": "OpenCTI 스트림",
  "entity_System": "시스템",
  "entity_Task": "작업",
  "entity_TaxiiCollection": "TAXII 컬렉션",
  "entity_Techniques": "기법",
  "entity_Text": "텍스트",
  "entity_Threat-Actor": "위협 행위자",
  "entity_threat-actor": "위협 행위자",
  "entity_Threat-Actor-Group": "위협 행위자 그룹",
  "entity_threat-actor-group": "그룹",
  "entity_Threat-Actor-Individual": "위협 행위자 개인",
  "entity_threat-actor-individual": "개인",
  "entity_Threats": "위협",
  "entity_Tool": "도구",
  "entity_Tracking-Number": "추적 번호",
  "Entity_type": "유형",
  "entity_type": "엔터티 유형",
  "entity_types": "엔터티 유형",
  "entity_Unknown": "알 수 없음",
  "entity_Url": "URL",
  "entity_User": "사용자",
  "entity_User-Account": "사용자 계정",
  "entity_User-Agent": "사용자 에이전트",
  "entity_Vocabulary": "어휘",
  "entity_Vulnerability": "취약점",
  "entity_Windows-Registry-Key": "Windows 레지스트리 키",
  "entity_Windows-Registry-Value-Type": "Windows 레지스트리 키 값",
  "entity_Workbench": "워크벤치",
  "entity_Workspace": "워크스페이스",
  "entity_X509-Certificate": "X509 인증서",
  "EPSS Percentile": "EPSS - 백분위수",
  "EPSS Score": "EPSS - 점수",
  "eql": "Elastic EQL",
  "Equal": "Equal",
  "Equals": "같음",
  "Error": "오류",
  "Error loading forms": "양식 로드 중 오류 발생",
  "Error trying to download in PDF": "PDF로 다운로드하는 동안 오류가 발생했습니다",
  "Error trying to export a PDF template": "PDF 템플릿을 내보내는 동안 오류가 발생했습니다",
  "Error trying to export the file": "파일을 내보내는 동안 오류가 발생했습니다",
  "Errors": "오류",
  "errors": "오류",
  "Ethnicity": "민족",
  "Even if we do our best to prevent logging any data, the support package may contains some sensitive information that you may not want to share with everyone.": "최대한 데이터를 기록하지 않도록 노력하지만, 지원 패키지에는 모든 사람과 공유하고 싶지 않은 민감한 정보가 포함될 수 있습니다.",
  "Event type": "이벤트 유형",
  "Event types": "이벤트 유형",
  "Event_scope": "이벤트 범위",
  "event_scope": "이벤트 범위",
  "event_type": "이벤트 유형",
  "event_types": "이벤트 유형",
  "Events": "이벤트",
  "Events | Activity | Settings": "이벤트 | 활동 | 설정",
  "Events | Entities": "이벤트 | 엔터티",
  "Events before stream first event date ({firstEventDate}) won't be taken into account.": "스트림 첫 이벤트 날짜({firstEventDate}) 이전의 이벤트는 고려되지 않습니다.",
  "Every 1 hour": "매 1시간",
  "Every 24 hours": "매 24시간",
  "Every data fetched from this synchronizer will be written as the only source of truth": "이 동기화기에서 가져온 모든 데이터는 유일한 진실의 소스로 작성됩니다",
  "Every month": "매월",
  "Every week": "매주",
  "Everyone on the platform": "플랫폼의 모든 사용자",
  "Everything": "모두",
  "Everything is saved": "모든 것이 저장됩니다",
  "Evidences": "증거",
  "Evolution": "진화",
  "Example": "예",
  "Exclusion Lists": "제외 목록",
  "Exclusion lists | Customization | Settings": "제외 목록 | 사용자 지정 | 설정",
  "Exclusion lists can be used to prevent the import of indicators considered benign and legitimate. Exclusion lists only apply to indicators with a STIX pattern.": "제외 목록을 사용하면 정상적이고 합법적인 지표로 간주되는 지표를 가져오지 못하게 할 수 있습니다. 제외 목록은 STIX 패턴이 있는 인디케이터에만 적용됩니다.",
  "Execute advanced predefined computing": "고급 사전 정의 컴퓨팅 실행",
  "Execution at": "실행 시간",
  "Execution ended at": "실행 종료 시간",
  "existed in main knowledge base, deleted in draft": "주 지식창고에 존재했으나 초안에서 삭제됨",
  "existed in main knowledge, modified in the draft": "기본 지식에 존재, 초안에서 수정됨",
  "Existing csv mappers": "기존 CSV 매퍼",
  "Existing public dashboards": "기존 공개 대시보드",
  "Exit draft": "초안 종료",
  "Expand": "확장",
  "Expand elements": "요소 확장",
  "Experiment valuable threat management resources in the XTM Hub": "XTM Hub에서 귀중한 위협 관리 리소스 실험하기",
  "expert": "전문가",
  "Expiration date": "만료 날짜",
  "expiration_date": "만료 날짜",
  "EXPIRATION_SCHEDULER": "만료 일정 관리",
  "Expired": "만료됨",
  "Explain": "설명",
  "Explanation": "설명",
  "Exploit Code Maturity (E)": "익스플로잇 코드 성숙도(E)",
  "Exploit Maturity (E)": "익스플로잇 성숙도(E)",
  "Exploitability (E)": "익스플로잇 가능성(E)",
  "Explore": "탐색",
  "Explore the attack campaigns of the dataset through time and involved entities.": "시간과 관련된 엔터티를 통해 데이터 세트의 공격 캠페인을 탐색하십시오.",
  "Explore the full potential of OpenCTI Enterprise Edition, start your 30 days free trial. ": "30일 무료 평가판을 시작하여 OpenCTI 엔터프라이즈 에디션의 모든 잠재력을 살펴보세요.",
  "Explore the kill chains of entities through time and other contextual information like campaigns or incidents.": "캠페인이나 사건과 같은 맥락 정보와 함께 시간에 따른 엔터티의 킬 체인을 탐색하십시오.",
  "Explore the observables of the dataset though time to visualize clusters and correlations.": "시간에 따른 데이터 세트의 관찰 가능 항목을 탐색하여 클러스터와 상관 관계를 시각화하십시오.",
  "Explore the techniques, tactics and procedures of the dataset through time and entities who used its.": "시간에 따른 데이터 세트의 기법, 전술 및 절차와 이를 사용한 엔터티를 탐색하십시오.",
  "Explore the victims and the targets of the dataset through space and time.": "시간과 공간을 통해 데이터 세트의 피해자와 대상자를 탐색하십시오.",
  "Explore the vulnerabilities used by entities through time and kill chain phases.": "시간에 따른 엔터티가 사용하는 취약점과 킬 체인 단계를 탐색하십시오.",
  "Export": "내보내기",
  "Export as image": "이미지로 내보내기",
  "Export as PDF": "PDF로 내보내기",
  "Export data in CSV": "CSV로 데이터 내보내기",
  "Export file name": "내보내기 파일 이름",
  "Export first 5000 rows in CSV": "첫 5000개의 행을 CSV로 내보내기",
  "Export format": "내보내기 형식",
  "Export is disabled because too many entities are targeted (maximum number of entities is: ": "내보내기가 비활성화되었습니다. 너무 많은 엔터티가 대상이기 때문입니다 (최대 엔터티 수: ",
  "Export JSON": "JSON으로 내보내기",
  "Export successfully started": "내보내기가 성공적으로 시작되었습니다",
  "Export the entity": "엔터티 내보내기",
  "Export to CSV": "CSV로 내보내기",
  "Export to document (pdf)": "문서(PDF)로 내보내기",
  "Export to image": "이미지로 내보내기",
  "Export to image (png)": "이미지(PNG)로 내보내기",
  "Export to JSON": "JSON으로 내보내기",
  "Export to PDF": "PDF로 내보내기",
  "Export type": "내보내기 유형",
  "Exported files": "내보내진 파일",
  "Exported PDF files ": "내보내진 PDF 파일 ",
  "Exports list": "내보내기 목록",
  "Exports panel": "내보내기 패널",
  "Exposed attribute to": "노출된 속성을",
  "Exposure validation": "노출 유효성 검사",
  "Extend this search to indexed files": "이 검색을 인덱싱된 파일로 확장",
  "Extended activity logging": "확장된 활동 기록",
  "Extended activity logging can be enabled on users, groups and organizations to log their actions like reading, uploading, downloading, etc.": "확장된 활동 기록은 사용자, 그룹 및 조직에서 읽기, 업로드, 다운로드 등의 작업을 기록할 수 있습니다.",
  "external": "외부",
  "External authentication": "외부 인증",
  "External ID": "외부 ID",
  "External import": "외부 가져오기",
  "External References": "외부 참조",
  "External references": "외부 참조",
  "External References | Analyses": "외부 참조 | 분석",
  "External references | Analyses": "외부 참조 | 분석",
  "External references files": "외부 참조 파일",
  "External schedule": "외부 일정",
  "EXTERNAL_IMPORT": "데이터 삽입",
  "Extract observables from indicator": "지표에서 관측값 추출",
  "Eye Color": "눈 색깔",
  "Failed": "실패",
  "Failed to create draft workspace.": "초안 작업 공간을 만들지 못했습니다.",
  "Failed to import theme": "테마를 가져오지 못했습니다",
  "Failed to parse a connector manager contract definition": "커넥터 관리자 컨트랙트 정의를 구문 분석하지 못했습니다",
  "Failed to parse a contract": "컨트랙트 파싱에 실패했습니다",
  "Failed to set draft context.": "초안 컨텍스트를 설정하지 못했습니다.",
  "Failed to update theme": "테마를 업데이트하지 못했습니다",
  "Failure": "실패",
  "false": "아니요",
  "False": "False",
  "False positive": "오탐",
  "Favorite entities": "즐겨찾기 엔터티",
  "Feedback": "피드백",
  "Feedbacks": "피드백",
  "Feedbacks | Cases": "피드백 | 케이스",
  "Field": "필드",
  "Field Description": "필드 설명",
  "Field Label": "필드 레이블",
  "Field Mode": "필드 모드",
  "Field Name": "필드 이름",
  "Field type": "필드 유형",
  "Field Type": "필드 유형",
  "Field Width": "필드 너비",
  "Fields": "필드",
  "File": "파일",
  "File and associated external reference successfully removed": "파일 및 관련 외부 참조가 성공적으로 제거되었습니다",
  "File hash": "파일 해시",
  "File hashes": "파일 해시",
  "File imports": "파일 가져오기",
  "File indexing": "파일 인덱싱",
  "File Indexing | Settings": "파일 인덱싱 | 설정",
  "File indexing is not started.": "파일 인덱싱이 시작되지 않았습니다.",
  "File indexing needs one of these requirements": "파일 인덱싱에는 다음 요구 사항 중 하나가 필요합니다",
  "File information": "파일 정보",
  "File marking definition levels": "파일 마킹 정의 수준",
  "File MD5 hash": "파일 MD5 해시",
  "File name": "파일 이름",
  "File path": "파일 경로",
  "File SHA1 hash": "파일 SHA1 해시",
  "File SHA256 hash": "파일 SHA256 해시",
  "File SHA512 hash": "파일 SHA512 해시",
  "File successfully removed": "파일이 성공적으로 제거되었습니다",
  "File successfully uploaded": "파일이 성공적으로 업로드되었습니다",
  "File successfully uploaded and associated external reference successfully created": "파일이 성공적으로 업로드되고 관련 외부 참조가 성공적으로 생성되었습니다",
  "File to export": "내보낼 파일",
  "File to import": "가져올 파일",
  "File types to index": "인덱싱할 파일 유형",
  "File upload not allowed in bulk creation": "대량 생성 시 파일 업로드가 허용되지 않음",
  "FILE_INDEX_MANAGER": "파일 인덱스 관리자",
  "Files": "파일",
  "files": "파일",
  "Files & history": "파일 및 기록",
  "Files contained in": "에 포함된 파일",
  "Files count": "파일 수",
  "Files generated from a template": "템플릿에서 생성된 파일",
  "files imported": "가져온 파일",
  "files not imported": "가져오지 않은 파일",
  "Files search": "파일 검색",
  "Files Search | Advanced Search": "파일 검색 | 고급 검색",
  "Files size": "파일 크기",
  "files successfully uploaded": "파일이 성공적으로 업로드되었습니다",
  "Files successfully uploaded": "파일 업로드 성공",
  "Files volumes in S3": "S3의 파일 볼륨",
  "Filigran Enterprise agreement": "Filigran Enterprise 계약",
  "Filigran Experience": "필리그란 경험",
  "Filigran Experience | Settings": "Filigran 환경 | 설정",
  "Filigran eXtended Threat Management": "Filigran 확장 위협 관리",
  "Filigran support key": "Filigran 지원 키",
  "Fill form": "양식 채우기",
  "Filter authors (created by)": "작성자 필터 (작성자)",
  "Filter by": "필터 기준",
  "Filter entity types": "엔터티 유형 필터",
  "Filter marking definitions": "마킹 정의 필터",
  "Filters": "필터",
  "Filters are not fully displayed": "필터가 완전히 표시되지 않습니다",
  "Find examples on our documentation.": "{link}에서 예시를 찾아보세요.",
  "fingerprint_md5": "지문 MD5",
  "fingerprint_sha256": "지문 SHA256",
  "Fintel design": "핀텔 디자인",
  "Fintel design | Customization | Settings": "핀텔 디자인 | 사용자 지정 | 설정",
  "Fintel Designs": "핀텔 디자인",
  "Fintel designs": "핀텔 디자인",
  "FINTEL template created": "핀텔 템플릿 생성",
  "FINTEL Templates": "FINTEL 템플릿",
  "FINTEL templates are available with an Enterprise Edition subscription": "FINTEL 템플릿은 엔터프라이즈 에디션 구독을 통해 사용할 수 있습니다",
  "First match": "첫 번째 경기",
  "First obs.": "최초 관찰",
  "First observed": "최초 관찰됨",
  "First seen": "최초 목격",
  "First seen active": "처음 표시된 활성 상태",
  "First, create widgets detailing which data to get. Then, copy paste the widget name in your template.": "먼저 가져올 데이터를 자세히 설명하는 위젯을 만듭니다. 그런 다음 위젯 이름을 템플릿에 복사하여 붙여넣습니다.",
  "First/Last seen computing extension from report publication date": "보고서 게시 날짜로부터 처음/마지막 본 컴퓨팅 확장자",
  "Firstname": "이름",
  "Fit graph to canvas": "그래프를 캔버스에 맞춤",
  "Fix spelling & grammar": "철자 및 문법 수정",
  "For all other usages, you (and your organization) should have entered in a": "다른 모든 용도에 대해 귀하(및 귀하의 조직)는 다음에 입력해야 합니다",
  "For more results, you can search in the ecosystem.": "더 많은 결과를 보려면 에코시스템에서 검색할 수 있습니다.",
  "For more results, you can search in the XTM Hub.": "더 많은 결과를 보려면 XTM 허브에서 검색하세요.",
  "For specific api (like Trino), sometimes it required to have sub pagination. To activate only for this specific use cases": "특정 API(예: Trino)의 경우 하위 페이지 매김이 필요한 경우가 있습니다. 이 특정 사용 사례에 대해서만 활성화하려면",
  "Force download on this support package": "이 지원 패키지 강제 다운로드",
  "Force manual coverage (prevent enrichment connectors from running)": "수동 적용 범위 강제 적용(보강 커넥터가 실행되지 않도록 함)",
  "Force now": "지금 강제",
  "Forecast": "예측",
  "Form": "양식",
  "Form intakes": "양식 입력",
  "Form intakes | Ingestion | Data": "양식 입력 > 수집 > 데이터",
  "Form not found": "양식을 찾을 수 없습니다",
  "Form schema in JSON format": "JSON 형식의 양식 스키마",
  "Form schema is required": "양식 스키마가 필요합니다",
  "Form submitted successfully!": "양식이 성공적으로 제출되었습니다!",
  "Format": "형식",
  "Found (compatible)": "발견됨(호환 가능)",
  "Free rectangle select": "자유 직사각형 선택",
  "Free select": "자유 선택",
  "Free text import": "자유 텍스트 가져오기",
  "French": "フランス語",
  "Friday": "금요일",
  "From": "에서",
  "From Entity": "엔티티에서",
  "from group ...": "그룹에서 {link}",
  "From name": "보낸 사람 이름",
  "From type": "보낸 유형",
  "from user": "사용자로부터",
  "fromId": "소스 엔터티",
  "fromTypes": "소스 유형",
  "Full export (entity and first neighbours)": "전체 내보내기 (엔터티 및 첫 번째 이웃)",
  "Full text indexing": "전체 텍스트 인덱싱",
  "Full width": "전체 너비",
  "Functional date": "기능 날짜",
  "G-XXXXXXXXXX": "G-XXXXXXXXXX",
  "GARBAGE_COLLECTION_MANAGER": "휴지통 관리자",
  "Gender": "성별",
  "Gender describes the characteristics of men and women that are socially constructed. The definition of gender varies from society to society and can change over time.": "성별은 사회적으로 구성된 남성과 여성의 특성을 설명합니다. 성별의 정의는 사회마다 다르며 시간이 지남에 따라 달라질 수 있습니다.",
  "General": "일반",
  "General settings": "일반 설정",
  "Generate": "생성",
  "Generate a PDF export": "PDF 내보내기 생성",
  "Generate a simulation scenario": "시뮬레이션 시나리오 생성",
  "Generate a summary of the selected files (or all files associated to this entity).": "선택된 파일(또는 이 엔티티와 관련된 모든 파일)의 요약을 생성합니다.",
  "Generate a text report based on the knowledge graph (entities and relationships) of this container.": "이 컨테이너의 지식 그래프(엔티티 및 관계)를 기반으로 텍스트 보고서를 생성합니다.",
  "Generate an export": "내보내기 생성",
  "Generate an export based on a template": "템플릿을 기반으로 내보내기 생성",
  "Generate FINTEL from template": "템플릿에서 FINTEL 생성",
  "Generate indicators from observables": "관찰 가능 항목에서 지표 생성",
  "Generate knowledge export": "지식 내보내기 생성",
  "Generate report document": "보고서 문서 생성",
  "Generate Support Package": "지원 패키지 생성",
  "Generated finished intelligence": "완성된 인텔리전스 생성",
  "Generated Support Package": "생성된 지원 패키지",
  "Generated the": "생성됨",
  "Generation in progress...": "생성 진행 중...",
  "Generative AI (AI Insight, NLQ)": "생성형 AI(AI 인사이트, NLQ)",
  "Generative AI is a beta feature as we are currently fine-tuning our models. Consider checking important information.": "생성적 AI는 현재 모델을 미세 조정 중인 베타 기능입니다. 중요한 정보를 확인하십시오.",
  "gent": "gent",
  "German": "ドイツ語",
  "Get": "Get",
  "Get from path": "경로에서 가져오기",
  "Get OpenAEV now": "지금 OpenAEV 받기",
  "Get OpenBAS now": "지금 OpenBAS 받기",
  "Global": "글로벌",
  "Global files": "글로벌 파일",
  "Global keyword": "글로벌 키워드",
  "Global kill chain": "글로벌 킬 체인",
  "Global parameters": "글로벌 매개 변수",
  "Global search": "글로벌 검색",
  "Global streams are available for granted users. Live at /stream/live and raw at /stream": "글로벌 스트림은 권한이 부여된 사용자에게 제공됩니다. /stream/live에서 실시간, /stream에서 원본",
  "Global workbenches": "글로벌 워크벤치",
  "Global Workflow": "글로벌 워크플로",
  "Go to container": "컨테이너로 이동",
  "Go to correlation graph view": "상관관계 그래프 보기로 이동",
  "Go to dashboard": "대시보드로 이동",
  "Go to investigation": "조사로 이동",
  "Go to Original dashboard": "Original 대시보드로 이동",
  "Go to settings": "설정으로 이동",
  "Goals": "목표",
  "goals": "목표",
  "Goals (1 / line)": "목표 (1 / 줄)",
  "Good": "좋음",
  "Google Analytics (v4)": "Google Analytics (v4)",
  "government": "국가/정부",
  "Gradiant color": "그라데이션 색상",
  "Gradiant From Color": "색상에서 그라데이션",
  "Gradiant From color": "색상에서 그라데이션",
  "Gradiant To Color": "색상에서 색상으로 그라데이션",
  "Gradiant To color": "색상에서 색상으로 그라데이션",
  "Grantable groups by Organization administrators": "조직 관리자에 의해 부여 가능한 그룹",
  "Grantable groups by organization administrators": "조직 관리자에 의해 부여 가능한 그룹",
  "Granted by default": "기본적으로 부여됨",
  "Granted by default at user creation": "사용자 생성 시 기본적으로 부여됨",
  "Graph": "그래프",
  "Graph type": "그래프 유형",
  "Graph view": "그래프 보기",
  "GraphQL playground": "GraphQL 놀이터",
  "GRAPHQL_API": "GraphQL API",
  "Greater than": "보다 큼",
  "Greater than/ Equals": "보다 큼/ 같음",
  "GREEN": "녹색",
  "Group": "그룹",
  "Group_ids": "그룹",
  "Grouping": "그룹화",
  "Groupings": "그룹화",
  "Groupings | Analyses": "그룹화 | 분석",
  "Groups": "그룹",
  "Groups | Security | Settings": "그룹 | 보안 | 설정",
  "Groups permissions on data marking is not fully implemented yet.": "데이터 마킹에 대한 그룹 권한이 아직 완전히 구현되지 않았습니다.",
  "Groups restriction": "그룹 제한",
  "Groups using this role": "이 역할을 사용하는 그룹",
  "Groups with this role": "이 역할을 가진 그룹",
  "gt": "보다 큼",
  "Hair Color": "머리 색깔",
  "Hair color": "머리 색깔",
  "Half width": "절반 너비",
  "has been found.": "찾았습니다.",
  "has created a relation": "관계를 생성했습니다",
  "has created the entity": "엔터티를 생성했습니다",
  "has updated the field": "필드를 업데이트했습니다",
  "hash_md5": "MD5",
  "hash_sha-1": "SHA1",
  "hash_sha-256": "SHA256",
  "hash_sha-512": "SHA512",
  "have been found.": "찾았습니다.",
  "Having this checked means the last version of the entity linked to the workbench will be fetched from database before executing the convertion.": "이 옵션을 선택하면 변환을 실행하기 전에 워크벤치에 연결된 엔티티의 마지막 버전을 데이터베이스에서 가져옵니다.",
  "Having this checked means the last version of the entity linked to the workbench will be fetched from database before executing the workbench.": "이 옵션을 선택하면 워크벤치를 실행하기 전에 워크벤치에 연결된 엔티티의 마지막 버전을 데이터베이스에서 가져옵니다.",
  "Header": "헤더",
  "Header name": "헤더 이름",
  "Header value": "헤더 값",
  "Heatmap": "히트맵",
  "Height": "키",
  "here": "여기",
  "Hidden": "숨겨져 있나요",
  "Hidden entity types": "숨겨진 엔터티 유형",
  "Hidden in ": "숨겨진 ",
  "Hidden in groups": "그룹에서 숨겨짐",
  "Hidden in interface": "인터페이스에서 숨겨짐",
  "Hidden in organizations": "조직에서 숨겨짐",
  "Hide": "숨기기",
  "Hide column": "열 숨기기",
  "Hide entities in container": "컨테이너에서 엔티티 숨기기",
  "Hide in the platform": "플랫폼에서 숨기기",
  "HIGH": "높음",
  "High": "높음",
  "History": "기록",
  "HISTORY_MANAGER": "기록 관리자",
  "Home": "홈",
  "Horizontal Bar": "수평 막대",
  "Host": "호스트",
  "hour": "시간",
  "hour(s)": "시간(들)",
  "hours": "시간",
  "Hours": "Hours",
  "How do you want to download this file?": "이 파일을 어떻게 다운로드하시겠습니까?",
  "How far back to rescan at creation. If the PIR engine has less history than this period, only the history period will be taken": "생성 시 재검색할 기간입니다. PIR 엔진의 기록이 이 기간보다 적은 경우 기록 기간만 가져옵니다",
  "How often the enrichment connector should run": "강화 커넥터를 실행해야 하는 빈도",
  "However, your existing data will remain intact and will not be lost.": "그러나 기존 데이터는 그대로 유지되며 손실되지 않습니다.",
  "HTML": "HTML",
  "HTML content files to PDF": "HTML 콘텐츠 파일을 PDF로 변환",
  "HTML files": "HTML 파일",
  "HTTP BODY POST": "HTTP 본문 포스트",
  "HTTP JSON URL": "HTTP JSON URL",
  "HTTP VERB": "HTTP 동사",
  "Human response": "인간의 응답",
  "I Agree to Filigran AI Terms": "필리그란 AI 약관에 동의합니다",
  "I forgot my password": "비밀번호를 잊어버렸습니다",
  "I have read and agree to the": "다음을 읽고 동의합니다",
  "I have read and comply with the above statement": "위의 진술을 읽고 준수합니다",
  "I have read, I understand and I accept the Filigran AI terms": "필리그란 AI 약관을 읽었으며, 이를 이해하고 동의합니다",
  "I would like to use a EE feature ...": "EE 기능({feature})을 사용하고 싶지만 EE가 활성화되지 않았습니다. EE 활성화에 대해 논의하고 싶습니다.",
  "iban values must begin with a country code and can only include A-Z and 0-9, 34 characters": "이반 값은 국가 코드로 시작해야 하며 A-Z 및 0-9, 34자만 포함할 수 있습니다.",
  "ID": "ID",
  "ID of your public dashboard": "공개 대시보드의 ID (URL에서 사용)",
  "Identification": "식별자",
  "Identities": "정체성",
  "Identity": "정체성",
  "ideology": "이념/신념",
  "IF": "IF",
  "If both entities are of interest for selected PIR, then the target is kept": "선택한 PIR에 대해 두 엔티티가 모두 관심 대상인 경우 대상은 유지됩니다",
  "If false, the template won't be available to generate files": "거짓이면 템플릿을 사용하여 파일을 생성할 수 없습니다",
  "If main entity is a container, wrap indicators in container": "메인 엔티티가 컨테이너인 경우, 컨테이너에 인디케이터를 래핑합니다",
  "If main entity is a container, wrap observables in container": "주 엔터티가 컨테이너인 경우, 컨테이너에 옵저버를 래핑합니다",
  "if needed": "필요한 경우",
  "If needed, you can set a": "필요한 경우 다음을 설정할 수 있습니다",
  "If no design configuration is detected, the default settings will be applied.": "디자인 구성이 감지되지 않으면 기본 설정이 적용됩니다.",
  "If no PIR is selected, the playbook will look for any PIR": "PIR이 선택되지 않은 경우 플레이북은 모든 PIR을 찾습니다",
  "If the CSV mapper is configured with \"Use default markings definitions of the user\", the default markings of the user responsible for data creation are applied to the ingested entities. Otherwise, you can choose markings to apply.": "CSV 매퍼가 undefined으로 구성된 경우, 데이터 생성을 담당하는 사용자의 기본 마킹이 수집된 엔티티에 적용됩니다. 그렇지 않으면 적용할 마킹을 선택할 수 있습니다.",
  "If the email address you entered is associated with an account, you will receive a confirmation email with a reset code shortly.": "입력한 이메일 주소가 계정에 연결되어 있는 경우 곧 재설정 코드가 포함된 확인 이메일을 받게 됩니다.",
  "If the JSON mapper is configured with \"Use default markings definitions of the user\", the default markings of the user responsible for data creation are applied to the ingested entities. Otherwise, you can choose markings to apply.": "JSON 매퍼가 undefined으로 구성된 경우, 데이터 생성을 담당하는 사용자의 기본 마킹이 수집된 엔티티에 적용됩니다. 그렇지 않으면 적용할 마킹을 선택할 수 있습니다.",
  "If this field contains multiple values, you can specify the separator used between each value (for instance | or +)": "이 필드에 여러 값이 포함된 경우 각 값 사이에 사용된 구분 기호를 지정할 수 있습니다 (예: | 또는 +)",
  "If this field contains multiple values, you can specify the separator used between each values (for instance | or +)": "이 필드에 여러 값이 포함된 경우 각 값 사이에 사용된 구분 기호를 지정할 수 있습니다 (예: | 또는 +)",
  "If this option is selected, we will skip the first line of your CSV file": "이 옵션을 선택하면 CSV 파일의 첫 번째 줄을 건너뜁니다",
  "If you are adding more than 50 values, please upload them through": "50개 이상의 값을 추가하는 경우 다음을 통해 업로드하세요",
  "If you simply want to try the OpenCTI Enterprise edition, get your license at ": "단순히 OpenCTI Enterprise 에디션을 사용해 보려면 다음 주소에서 라이센스를 받으십시오",
  "If you want to keep the associated information, we recommend deactivating the user instead.": "관련 정보를 유지하려면 사용자를 비활성화하는 것이 좋습니다.",
  "If your email address is found, an email will be sent to you.": "이메일 주소가 확인되면 이메일이 전송됩니다.",
  "if your service account has been created originally as a service account (not transformed), please also change the email of your service account before/after transforming it to a user to ensure that the future user will be able to receive an email in the forgot password workflow.": "서비스 계정을 원래 서비스 계정으로 만든 경우(변환하지 않은 경우), 서비스 계정을 사용자로 변환하기 전/후에 서비스 계정의 이메일도 변경하여 향후 사용자가 비밀번호 분실 워크플로에서 이메일을 받을 수 있도록 하세요.",
  "Impact": "영향",
  "Impacted": "영향받음",
  "impacted by a modification to a linked entity (relation, added in container...)": "연결된 엔터티(관계, 컨테이너에 추가됨...)에 대한 수정으로 영향을 받았습니다",
  "Impacted indicators": "영향받은 지표",
  "Imperial": "제국",
  "Implant": "임플란트",
  "Implementation languages": "구현 언어",
  "Import": "가져오기",
  "Import | Import | Data": "가져오기 | 가져오기 | 데이터",
  "Import a CSV Feed": "CSV 피드 가져오기",
  "Import a CSV mapper": "CSV 매퍼 가져오기",
  "Import a JSON mapper": "JSON 매퍼 가져오기",
  "Import a Taxii Feed": "택시 피드 가져오기",
  "Import a template": "템플릿 가져오기",
  "Import a theme": "테마 가져오기 중",
  "Import a widget": "위젯 가져오기",
  "Import a Widget": "위젯 가져오기",
  "Import all data into a new draft or an analyst workbench, to validate the data before ingestion. Note that creating a workbench is not possible when several files are selected.": "모든 데이터를 새 초안 또는 분석가 워크벤치로 가져와서 수집 전에 데이터의 유효성을 검사합니다. 여러 파일을 선택한 경우에는 워크벤치를 만들 수 없습니다.",
  "Import an OpenCTI Stream": "OpenCTI 스트림 가져오기",
  "Import dashboard": "대시보드 가져오기",
  "Import data": "데이터 가져오기",
  "Import files": "파일 가져오기",
  "Import form intake": "양식 접수 가져오기",
  "Import from date (empty = all Csv possible items)": "날짜 기준으로 가져오기 (비어 있음 = 모든 CSV 가능한 항목)",
  "Import from Hub": "허브에서 가져오기",
  "Import knowledge": "지식 가져오기",
  "Import mode": "가져오기 모드",
  "Import options": "가져오기 옵션",
  "Import playbook": "플레이북 가져오기",
  "Import successfully asked": "가져오기가 성공적으로 요청됨",
  "Import type": "가져오기 유형",
  "Import using a Form": "양식을 사용하여 가져오기",
  "Import Widget": "위젯 임포트",
  "Important notice: your action is required!": "중요 공지: 귀하의 조치가 필요합니다!",
  "Imports": "Imports",
  "In all the database": "모든 데이터베이스에서",
  "In Carousel": "캐러셀에서",
  "In containers": "컨테이너에서",
  "In OpenCTI, a predictable STIX ID is generated based on one or multiple attributes of the entity.": "OpenCTI에서는 엔터티의 하나 또는 여러 속성을 기반으로 예측 가능한 STIX ID가 생성됩니다.",
  "In platform": "플랫폼에서",
  "in progress": "진행 중",
  "In progress": "진행 중",
  "In progress messages": "진행 중인 메시지",
  "In progress tasks": "진행 중인 작업",
  "In progress works": "진행 중인 작업",
  "In response, we have created placeholders for these TTPs.": "이에 따라 이러한 TTP에 대한 자리 표시자를 만들었습니다.",
  "In this report, ": "이 보고서에서, ",
  "In workbench": "작업대에서",
  "Inactive": "비활성",
  "Incident": "사건",
  "Incident Date": "사건 날짜",
  "Incident date": "사건 날짜",
  "Incident response": "사건 대응",
  "Incident response actions": "인시던트 대응 작업",
  "Incident response type": "사건 대응 유형",
  "Incident responses": "사건 대응",
  "Incident Responses | Cases": "사고 대응 | 사안",
  "Incident type": "사건 유형",
  "incident_type": "사건 유형",
  "Incidents": "사건",
  "Incidents | Events": "사건 | 이벤트",
  "Include all entities in a single bundle": "모든 엔티티를 단일 번들에 포함하기",
  "Include entities in container": "컨테이너에 엔티티 포함",
  "Include files not related to any knowledge (data import)": "어떤 지식과도 관련이 없는 파일 포함 (데이터 가져오기)",
  "Include headers in the feed": "피드에 헤더 포함",
  "Include inferences": "추론 포함",
  "Include inferred objects": "추론된 개체 포함",
  "Include knowledge": "지식 포함",
  "Incompatible": "호환되지 않음",
  "Incompatible types, can't mix IP types with other types": "호환되지 않는 유형, 다른 유형과 IP 유형을 혼합할 수 없음",
  "Increasing": "증가",
  "independent": "독립적",
  "Indexed files": "인덱싱된 파일",
  "Indexing": "인덱싱",
  "Indexing manager start": "인덱싱 관리자 시작",
  "indicates": "표시함",
  "Indicator": "지표",
  "Indicator observable types": "지표 관찰 유형",
  "Indicator pattern": "지표 패턴",
  "Indicator type": "지표 유형",
  "Indicator type is an open vocabulary used to categorize Indicators. It is intended to be high-level to promote consistent practices. Indicator types should not be used to capture information that can be better captured via related Malware or Attack Pattern objects. It is better to link an Indicator to a Malware object describing Poison Ivy rather than simply providing a type or label of \"poison-ivy\"": "인디케이터 유형은 인디케이터를 분류하는 데 사용되는 개방형 어휘입니다. 이는 일관된 관행을 장려하기 위해 높은 수준으로 만들어졌습니다. 지표 유형은 관련 멀웨어 또는 공격 패턴 개체를 통해 더 잘 캡처할 수 있는 정보를 캡처하는 데 사용해서는 안 됩니다. 단순히 '포이즌 아이비'라는 유형이나 라벨을 제공하기보다는 포이즌 아이비를 설명하는 멀웨어 오브젝트에 지표를 연결하는 것이 좋습니다;",
  "Indicator types": "지표 유형",
  "INDICATOR_DECAY_MANAGER": "지표 감쇠 관리자",
  "Indicator_types": "지표 유형",
  "indicator_types": "지표 유형",
  "Indicators": "지표",
  "Indicators | Observations": "지표 | 관찰",
  "Indicators composed with this observable": "이 관찰 가능 항목으로 구성된 지표",
  "indicators currently impacted by this rule": "이 규칙의 영향을 받는 현재 지표",
  "Indicators/observables generation": "지표/관찰 가능 항목 생성",
  "Individual": "개인",
  "individual": "개인/독립적",
  "Individuals": "개인",
  "Individuals | Entities": "개인 | 법인",
  "Inference explanation": "추론 설명",
  "Inference rules": "추론 규칙",
  "Inferences": "추론",
  "Inferred entities": "추론된 엔터티",
  "Inferred knowledge": "추론된 지식",
  "Inferred knowledge based on the rule ": "규칙에 기반한 추론된 지식 ",
  "Inferred relationships": "추론된 관계",
  "info_authorizedmembers_knowledge_off": "접근 제한을 비활성화하면 생성된 특정 접근이 제거되고 객체에 대한 접근 제한이 해제됩니다. 그러나 객체는 여전히 마킹 정의 및 조직 접근 통제에 의해 보호됩니다.",
  "info_authorizedmembers_knowledge_on": "접근 제한을 활성화하면 모든 사용자가 글로벌 기능 및 마킹 정의에 상관없이 이 객체에 접근할 수 없게 됩니다. 그런 다음 더 많은 사용자, 그룹 또는 조직에 접근 권한을 부여할 수 있습니다. 이러한 특정 접근은 추가적인 접근 통제 계층으로, 사용자가 객체에 접근하기 위해 적절한 기능과 마킹 정의를 여전히 필요로 함을 의미합니다.",
  "info_authorizedmembers_pir": "PIR은 접근 제한을 지원합니다. 기본적으로 모든 사람이 볼 수 있으며 생성자만 관리할 수 있습니다. 사용자, 그룹 및 조직이 공유할 수 있도록 특정 액세스 권한을 추가할 수 있습니다. 이러한 액세스 권한에는 해당 기능이 있어야 한다는 점에 유의하세요.",
  "info_authorizedmembers_workspace": "워크스페이스(대시보드 및 조사)는 액세스 제한을 지원합니다. 기본적으로 해당 워크스페이스는 만든 사람만 액세스할 수 있습니다. 사용자, 그룹 및 조직이 공유할 수 있도록 특정 액세스 권한을 추가할 수 있습니다. 이러한 액세스 권한에는 해당 기능도 있어야 한다는 점에 유의하세요.",
  "Information": "정보",
  "Information type": "정보 유형",
  "Information_types": "정보 유형",
  "information_types": "정보 유형",
  "Infrastructure": "인프라",
  "Infrastructure types": "인프라 유형",
  "infrastructure-architect": "인프라 건축가",
  "infrastructure-operator": "인프라 운영자",
  "Infrastructures": "인프라",
  "Infrastructures | Observations": "인프라 | 관찰",
  "Ingested entities": "수집된 엔터티",
  "Ingesting": "섭취",
  "Ingestion": "수집",
  "Ingestion manager is disabled or not configured, please go to the platform settings to enable it.": "수집 관리자가 비활성화되었거나 구성되지 않은 경우 플랫폼 설정으로 이동하여 활성화하세요.",
  "Ingestion monitoring": "수집 모니터링",
  "Ingestion monitoring | Ingestion | Data": "수집 모니터링 | 수집 | 데이터",
  "INGESTION_MANAGER": "수집 관리자",
  "Initial score": "초기 점수",
  "Initiator": "발기인",
  "Inline csv mapper": "인라인 CSV 매퍼",
  "innovator": "혁신가",
  "Install the OpenBAS platform": "OpenBAS 플랫폼 설치",
  "Instance": "인스턴스",
  "Instance context": "인스턴스 컨텍스트",
  "Instance name": "인스턴스 이름",
  "Instance trigger": "인스턴스 트리거",
  "Instance trigger quick subscription": "인스턴스 트리거 빠른 구독",
  "Instance trigger successfully created. You can click again on the bell to edit the options.": "인스턴스 트리거가 성공적으로 생성되었습니다. 옵션을 수정하려면 다시 벨을 클릭하십시오.",
  "instance_trigger": "인스턴스 트리거",
  "instances are already deployed with the manager. If you have already deployed this connector without the manager, it will not be counted.": "인스턴스가 이미 관리자와 함께 배포된 경우입니다. 매니저 없이 이 커넥터를 이미 배포한 경우에는 카운트되지 않습니다.",
  "instances deployed": "배포된 인스턴스",
  "Integration documentation and code": "통합 문서 및 코드",
  "Integration Manager": "통합 관리자",
  "Integrity Impact (I)": "무결성 영향(I)",
  "intermediate": "중간",
  "Internal enrichment": "내부 강화",
  "Internal export file": "내부 내보내기 파일",
  "Internal history": "내부 기록",
  "Internal import file": "내부 가져오기 파일",
  "Internal ingestion": "내부 수집",
  "INTERNAL_ANALYSIS": "분석",
  "INTERNAL_ENRICHMENT": "풍부화",
  "INTERNAL_EXPORT_FILE": "파일 내보내기",
  "INTERNAL_IMPORT_FILE": "파일 가져오기",
  "INTERNAL_INGESTION": "데이터 수집",
  "Interval": "간격",
  "Interval between injections (in minutes)": "주입 간격(분)",
  "Interval must be a positive number": "간격은 양수여야 합니다",
  "Interval must be an integer": "간격은 정수여야 합니다",
  "Intrusion set": "침입 세트",
  "Intrusion Sets": "침입 세트",
  "Intrusion sets": "침입 세트",
  "Intrusion Sets | Threats": "침입 세트 | 위협",
  "Invalid form to export a template": "템플릿을 내보낼 수 있는 잘못된 양식입니다",
  "Invalid hexa color code": "잘못된 헥사 색상 코드",
  "Invalid JSON": "잘못된 JSON",
  "Investigate": "조사",
  "Investigations": "조사",
  "IPv4 address": "IPv4 주소",
  "IPv4 addresses": "IPv4 주소",
  "IPv6 address": "IPv6 주소",
  "IPv6 addresses": "IPv6 주소",
  "is empty": "비어 있음",
  "Is family": "가족 여부",
  "Is family?": "가족입니까?",
  "is not empty": "비어 있지 않음",
  "is updating...": "업데이트 중...",
  "is_read": "읽음 여부",
  "Italian": "이탈리아어",
  "Japanese": "日本語",
  "Job Title": "직함",
  "Job title": "직책",
  "JSON": "JSON",
  "JSON content": "JSON 내용",
  "JSON Feeds": "JSON 피드",
  "JSON Feeds | Ingestion | Data": "JSON 피드 | 수집 | 데이터",
  "JSON Mapper edition": "JSON 매퍼 에디션",
  "JSON Mappers": "JSON 매퍼",
  "JSON mappers": "JSON 매퍼",
  "JSON Mappers | Processing | Data": "JSON 매퍼 | 처리 | 데이터",
  "JSON Path": "JSON 경로",
  "Just in the report": "보고서에서만",
  "Key": "키",
  "Key (base64)": "키 (base64)",
  "key_length": "키 길이",
  "key_type": "키 유형",
  "Kill": "종료",
  "Kill all": "모두 종료",
  "Kill all sessions": "모든 세션 종료",
  "Kill chain": "킬 체인",
  "Kill chain :": "킬 체인 :",
  "Kill chain name": "킬 체인 이름",
  "Kill chain phase": "킬 체인 단계",
  "Kill chain phases": "킬 체인 단계",
  "Kill Chain Phases | Taxonomies | Settings": "킬 체인 단계 | 분류법 | 설정",
  "Kill chain view": "킬 체인 보기",
  "Kill chains": "킬 체인",
  "Kill-chain-phase.internal_id": "킬 체인 단계",
  "killChainPhase": "킬 체인 단계",
  "killChainPhases": "킬 체인 단계",
  "Knowing a Threat Actor or Intrusion Set's motivation may allow an analyst or defender to better understand likely targets and behaviors.\n      Motivation shapes the intensity and the persistence of an attack. Threat Actors and Intrusion Sets usually act in a manner that reflects their underlying emotion or situation, and this informs defenders of the manner of attack. For example, a spy motivated by nationalism (ideology) likely has the patience to achieve long-term goals and work quietly for years, whereas a cyber-vandal out for notoriety can create an intense and attention-grabbing attack but may quickly lose interest and move on. Understanding these differences allows defenders to implement controls tailored to each type of attack for greatest efficiency": "위협 행위자 또는 침입 세트의 동기를 알면 분석가나 방어자가 공격 대상과 행동을 더 잘 이해할 수 있습니다.\n      동기는 공격의 강도와 지속성을 형성합니다. 위협 행위자와 침입 세트는 일반적으로 자신의 근본적인 감정이나 상황을 반영하는 방식으로 행동하며, 이는 방어자에게 공격 방식을 알려줍니다. 예를 들어, 국가주의(이데올로기)에 동기를 부여받은 스파이의 경우 장기적인 목표를 달성하고 수년간 조용히 활동할 수 있는 인내심이 있는 반면, 악명을 노리는 사이버 반달은 강렬하고 관심을 끄는 공격을 할 수 있지만 금방 관심을 잃고 다른 곳으로 이동할 수 있습니다. 이러한 차이를 이해하면 방어자는 각 공격 유형에 맞는 제어 기능을 구현하여 효율성을 극대화할 수 있습니다",
  "KNOWLEDGE": "지식",
  "Knowledge": "지식",
  "Knowledge entity": "지식 엔터티",
  "Knowledge from related containers view": "관련 컨테이너에서의 지식 보기",
  "Knowledge generation": "지식 생성",
  "Knowledge graph": "지식 그래프",
  "Knowledge log details": "지식창고 세부 정보",
  "Knowledge search": "지식 검색",
  "Knowledge Search | Advanced Search": "지식 검색 | 고급 검색",
  "Knowledge update (except indicators & observables)": "지식 업데이트 (지표 및 관찰 가능 항목 제외)",
  "Known as": "다음으로 알려짐",
  "Known entities": "알려진 엔티티",
  "Known observed eye color(s) for the Identity.": "아이덴티티에 대한 알려진 관찰된 눈 색깔",
  "Known observed hair color(s) for the Identity.": "아이덴티티에 대한 알려진 관찰된 머리 색깔",
  "Known observed height(s) for the Identity.": "아이덴티티에 대한 알려진 관찰된 키",
  "Known observed weight(s) for the Individual.": "개인에 대한 알려진 관찰된 몸무게",
  "Korean": "韓国語",
  "Label": "라벨",
  "Label for entities": "엔티티에 대한 레이블",
  "Labels": "라벨",
  "Labels & Attributes": "라벨 및 속성",
  "Labels | Taxonomies | Settings": "레이블 | 분류법 | 설정",
  "Labels are helper texts to better explain the variable names. They are displayed only in the list at the right of your screen.": "레이블은 변수 이름을 더 잘 설명하기 위한 헬퍼 텍스트입니다. 레이블은 화면 오른쪽 목록에만 표시됩니다.",
  "Language": "언어",
  "Last": "마지막",
  "Last 1 day": "지난 1일",
  "Last 1 hour": "지난 1시간",
  "Last 1 year": "지난 1년",
  "Last 12 hours": "지난 12시간",
  "Last 24 hours": "지난 24시간",
  "Last 3 months": "지난 3개월",
  "Last 30 minutes": "지난 30분",
  "Last 6 months": "지난 6개월",
  "Last 7 days": "지난 7일",
  "Last attributions": "마지막 속성",
  "Last event processed": "마지막으로 처리된 이벤트",
  "Last execution": "마지막 실행",
  "Last execution traces": "마지막 실행 흔적",
  "Last expansion": "마지막 확장",
  "Last indexation": "마지막 인덱싱",
  "Last ingested reports (creation date in the platform)": "마지막으로 수집된 보고서 (플랫폼 내 생성 날짜)",
  "Last match": "마지막 경기",
  "Last modification date": "마지막 수정 날짜",
  "Last modified": "마지막 수정",
  "Last modified entities": "마지막으로 수정된 엔터티",
  "Last month": "지난 달",
  "Last notes": "마지막 노트",
  "Last obs.": "마지막 관찰",
  "Last observables": "마지막 관찰 가능 항목",
  "Last observed": "마지막으로 관찰됨",
  "Last processed message": "마지막으로 처리된 메시지",
  "Last reports": "마지막 보고서",
  "Last result": "마지막 결과",
  "Last run": "마지막 실행",
  "Last run (from State)": "마지막 실행(주에서)",
  "Last run:": "마지막 실행:",
  "Last seen": "마지막 목격",
  "last seen": "마지막 목격",
  "Last successful check": "마지막 확인 성공",
  "Last targeted countries": "마지막 타깃팅 국가",
  "Last targeted organizations": "마지막 타깃팅된 조직",
  "Last targeted organizations in this sector": "이 부문에서 마지막으로 목표로 한 조직",
  "Last targeted sectors": "마지막 대상 부문",
  "Last update": "마지막 업데이트",
  "Last used attack patterns": "마지막으로 사용된 공격 패턴",
  "Last used by": "마지막으로 사용한 대상",
  "Last used domains": "마지막으로 사용한 도메인",
  "Last used infrastructures": "마지막으로 사용한 인프라",
  "Last used IP addresses": "마지막으로 사용한 IP 주소",
  "Last used malwares": "마지막으로 사용한 맬웨어",
  "Last used tools and channels": "마지막으로 사용한 도구 및 채널",
  "Last verified": "마지막 확인",
  "Last year": "지난 해",
  "Lastname": "성",
  "Latest containers": "최신 컨테이너",
  "Latest containers about the object": "객체에 대한 최신 컨테이너",
  "Latest containers authored by this entity": "이 엔터티가 작성한 최신 컨테이너",
  "Latest created relationships": "최근 생성된 관계",
  "Latest exports": "최근 내보내기",
  "Latest reports": "최신 보고서",
  "Latitude": "위도",
  "Latitude is required when longitude is provided": "경도를 제공할 때 위도는 필수입니다",
  "Latitude must be between -90 and 90 degrees": "위도는 -90도에서 90도 사이여야 합니다",
  "Launch": "실행",
  "Launch a background task": "백그라운드 작업 실행",
  "Launch an import": "가져오기 실행",
  "Launch an import of this file": "이 파일 가져오기 실행",
  "Launch rescan": "다시 스캔 실행",
  "Layers": "레이어",
  "Learn more": "자세히 알아보기",
  "Leave the field empty to grant all authenticated users": "인증된 모든 사용자에게 권한을 부여하려면 필드를 비워 둡니다",
  "Leave the field empty to grant all users": "모든 사용자에게 권한을 부여하려면 필드를 비워 두세요",
  "Less fields": "적은 필드",
  "Let the user choose marking definitions": "사용자가 마킹 정의를 선택하도록 허용",
  "Level": "레벨",
  "License": "라이선스",
  "license terms and conditions of usage": "라이선스 사용 약관",
  "License type": "라이선스 유형",
  "Life curve": "생명 곡선",
  "Lifecycle": "라이프사이클",
  "Lifecycle details": "라이프사이클 세부 정보",
  "Lifecycle key information": "라이프사이클 주요 정보",
  "Lifetime (in days)": "수명 (일 단위)",
  "Lifetime (in days):": "수명 (일 단위):",
  "Light": "밝음",
  "Light (with background)": "밝음 (배경 포함)",
  "Light (without background)": "밝음 (배경 없음)",
  "Light theme": "밝은 테마",
  "Likelihood": "가능성",
  "likelihood": "확률",
  "likelihood_gt": "확률이 큼",
  "likelihood_lte": "확률이 작거나 같음",
  "Limit": "제한",
  "Limit of elements": "요소 제한",
  "Limitations applied, number of fully loaded containers: ": "제한 사항 적용, 완전히 로드된 컨테이너 수:",
  "Limits": "제한",
  "Line": "Line",
  "Line chart": "선형 차트",
  "Lines view": "선형 보기",
  "Linked entities": "연결된 엔터티",
  "Linked entity": "연결된 엔터티",
  "Linked knowledge": "연결된 지식",
  "Linked objects": "연결된 객체",
  "Linked threat": "연결된 위협",
  "Linked threat(s)": "연결된 위협",
  "Links with threats": "위협과의 링크",
  "List": "목록",
  "List (distribution)": "목록 (분포)",
  "List of attributes": "속성 목록",
  "List of entities": "엔터티 목록",
  "List of opinions": "의견 목록",
  "List separator": "목록 구분 기호",
  "List settings": "목록 설정",
  "Listen for all platform knowledge events": "모든 플랫폼 지식 이벤트 듣기",
  "Listen knowledge events": "지식 이벤트 듣기",
  "Listen queue": "대기열 듣기",
  "Listing playbooks with entry points manual or live trigger (events) and matching filters.": "진입점 수동 또는 실시간 트리거(이벤트) 및 일치하는 필터가 있는 플레이북을 나열합니다.",
  "Live streams": "실시간 스트림",
  "Live Streams | Data Sharing | Data": "실시간 스트림 | 데이터 공유 | 데이터",
  "Live trigger": "실시간 트리거",
  "Loading current message count...": "현재 메시지 수 로드 중...",
  "Local password policies": "로컬 비밀번호 정책",
  "Local settings": "로컬 설정",
  "Localized in this country": "이 나라에 위치",
  "Localized in this region": "이 지역에 위치",
  "Located at": "위치",
  "Location": "위치",
  "Locations": "위치",
  "Locations of this individual": "이 개인의 위치",
  "Locations of this organization": "이 조직의 위치",
  "Log data in standard output": "표준 출력에 데이터 기록",
  "Log level": "로그 수준",
  "Log sources": "로그 소스",
  "Log sources (1 / line)": "로그 소스 (1 / 줄)",
  "Login": "로그인",
  "Login messages": "로그인 메시지",
  "Login to the platform": "플랫폼에 로그인",
  "Logo (png, jpg, svg or webp)": "로고(png, jpg, svg 또는 webp)",
  "Logo URL": "로고 URL",
  "Logo URL (collapsed)": "로고 URL (축소됨)",
  "Logo URL (login)": "로고 URL (로그인)",
  "Logo URL for login page": "로그인 페이지용 로고 URL",
  "LOGOUT": "로그아웃",
  "Logout": "로그아웃",
  "Logs": "로그",
  "Longitude": "경도",
  "Longitude is required when latitude is provided": "위도 제공 시 경도 필수",
  "Longitude must be between -180 and 180 degrees": "경도는 -180도에서 180도 사이여야 합니다",
  "LOW": "낮음",
  "Low": "낮음",
  "Lower than": "보다 낮음",
  "Lower than/ Equals": "보다 낮음/ 같음",
  "lte": "보다 낮거나 같음",
  "MAC address": "MAC 주소",
  "MAC addresses": "MAC 주소",
  "Main content": "주요 내용",
  "Main Entity": "주 엔티티",
  "Main Entity Fields": "주요 엔티티 필드",
  "Main Entity Type": "주 엔티티 유형",
  "Main observable type": "주요 관찰 유형",
  "Make it longer": "더 길게",
  "Make it shorter": "더 짧게",
  "Make this feed public and available to anyone": "이 피드를 공개하고 누구나 사용할 수 있도록 설정",
  "Make this stream public and available to anyone": "이 스트림을 공개하고 누구나 사용할 수 있도록 설정",
  "Make this taxii collection public and available to anyone": "이 TAXII 컬렉션을 공개하고 누구나 사용할 수 있도록 설정",
  "Make this TAXII collection public and available to anyone": "이 TAXII 컬렉션을 공개하여 누구나 사용할 수 있도록 합니다",
  "Malicious": "악의적",
  "Maliciousness": "악의성",
  "Malware": "악성 소프트웨어",
  "Malware | Arsenal": "악성 소프트웨어 | 무기고",
  "Malware analyses": "악성 소프트웨어 분석",
  "Malware Analyses | Analyses": "멀웨어 분석 | 분석",
  "Malware analyses run on this observable": "이 관찰 가능 항목에서 실행된 악성 소프트웨어 분석",
  "Malware analysis": "악성 소프트웨어 분석",
  "Malware type": "멀웨어 유형",
  "Malware type is an open vocabulary that represents different types and functions of malware. Malware types are not mutually exclusive; for example, a malware instance can be both spyware and a screen capture tool": "멀웨어 유형은 멀웨어의 다양한 유형과 기능을 나타내는 개방형 어휘입니다. 예를 들어, 멀웨어 인스턴스는 스파이웨어이면서 화면 캡처 도구일 수도 있고, 멀웨어 유형은 상호 배타적이지 않습니다",
  "Malware types": "악성 소프트웨어 유형",
  "malware_types": "악성 소프트웨어 유형",
  "malware-author": "악성 소프트웨어 작성자",
  "Malwares": "악성 소프트웨어",
  "Manage a container": "컨테이너 관리",
  "Manage a relationship": "관계 관리",
  "Manage access restriction": "접근 제한 관리",
  "Manage an entity": "엔터티 관리",
  "Manage an observable": "관찰 가능 항목 관리",
  "Manage authorized members": "인증된 구성원 관리",
  "Manage case templates": "대소문자 템플릿 관리",
  "Manage connector state": "커넥터 상태 관리",
  "Manage credentials": "자격 증명 관리",
  "Manage CSV mappers": "CSV 매퍼 관리",
  "Manage customization": "사용자 지정 관리",
  "Manage data mappers": "데이터 매퍼 관리",
  "Manage data sharing": "데이터 공유 관리",
  "Manage dissemination lists": "배포 목록 관리",
  "Manage ingestion": "수집 관리",
  "Manage kill chain phases": "킬체인 단계 관리",
  "Manage labels": "레이블 관리",
  "Manage labels & Attributes": "레이블 및 속성 관리",
  "Manage marking definitions": "마킹 정의 관리",
  "Manage parameters": "매개변수 관리",
  "Manage Public Dashboards": "공개 대시보드 관리",
  "Manage public dashboards": "공개 대시보드 관리",
  "Manage status templates": "상태 템플릿 관리",
  "Manage taxonomies": "분류 체계 관리",
  "Manage vocabularies": "어휘 관리",
  "Manage XTM Hub": "XTM 허브 관리",
  "Manage your Enterprise Edition license": "엔터프라이즈 에디션 라이선스 관리",
  "Managed connector": "관리되는 커넥터",
  "Management": "관리",
  "Manager deployment": "관리자 배포",
  "Mandatory": "필수",
  "Mandatory attributes": "필수 속성",
  "Manipulate all elements included in the bundle": "번들에 포함된 모든 요소를 조작합니다",
  "Manipulate knowledge": "지식 조작",
  "Manipulate STIX data": "STIX 데이터 조작",
  "Manual": "수동",
  "Manual Input": "수동 입력",
  "Manually enter security coverage metrics and scores for this entity": "이 엔터티에 대한 보안 적용 범위 메트릭 및 점수를 수동으로 입력합니다",
  "Map": "지도",
  "Map parsed values to attribute": "구문 분석된 값을 속성에 매핑",
  "Map parsed values to attribute is required for: ": "구문 분석된 값을 속성에 매핑하는 데 필요합니다:",
  "Map parsed values to attribute is required when using parsed mode": "구문 분석 모드를 사용할 때 구문 분석된 값을 속성에 매핑하는 것이 필요합니다",
  "Map to Attribute": "속성에 매핑",
  "Map to attribute": "속성에 매핑",
  "Map view": "지도 보기",
  "Mappable content": "매핑 가능한 콘텐츠",
  "Mappable main content": "매핑 가능한 주요 콘텐츠",
  "Mapping": "매핑",
  "Marital Status": "결혼 상태",
  "Marital status": "결혼 여부",
  "Marital status describes the state of an intimate relationship a person has with one or more people, or none at all.": "결혼 상태는 한 사람이 한 명 이상의 사람과 친밀한 관계를 맺고 있거나 전혀 맺고 있지 않은 상태를 설명합니다.",
  "Mark as read": "읽음으로 표시",
  "Mark as unread": "읽지 않음으로 표시",
  "Markdown": "마크다운",
  "Markdown files": "마크다운 파일",
  "Markdown source": "마크다운 소스",
  "Marking": "마킹",
  "Marking definition": "마킹 정의",
  "Marking definition levels": "정의 수준 표시",
  "Marking definitions": "마킹 정의",
  "Marking Definitions": "마킹 정의",
  "Marking Definitions | Security | Settings": "마킹 정의 | 보안 | 설정",
  "Marking definitions to use by the csv mapper...": "CSV 매퍼가 사용할 마킹 정의는 일부 마킹 속성에 대한 정책이 '사용자가 마킹 정의를 선택하도록 허용'으로 설정된 경우에만 사용됩니다. 그렇지 않으면 이 마킹 정의는 무시됩니다.",
  "Markings": "마킹",
  "Match": "Match",
  "Match knowledge": "지식 일치",
  "Match on any elements included in the bundle": "번들에 포함된 모든 요소에 대한 일치 여부",
  "Match STIX data according to filter (pass if match)": "필터에 따라 STIX 데이터 일치(일치하면 통과)",
  "Matches all indicator main observable types if none is listed.": "아무 것도 나열되지 않은 경우 모든 지표 주요 관찰 유형과 일치합니다.",
  "Matrix in line view": "매트릭스 인라인 보기",
  "Matrix view": "매트릭스 보기",
  "Max concurrent sessions (0 equals no maximum)": "최대 동시 세션(0은 최대값 없음)",
  "Max Confidence": "최대 신뢰도",
  "Max Confidence is overridden for some entity types:": "일부 엔터티 유형에 대해 최대 신뢰도가 재정의되었습니다:",
  "Max Confidence Level": "최대 신뢰도 수준",
  "Max confidence level": "최대 신뢰 수준",
  "Max Confidence Level:": "최대 신뢰도 수준:",
  "Max content level markings": "최대 콘텐츠 수준 표시",
  "Max file size (in MB)": "최대 파일 크기 (MB 단위)",
  "Max level markings": "최대 레벨 마킹",
  "Max marking definition level": "최대 마킹 정의 수준",
  "Max marking definitions override...": "관리자가 설정한 것보다 높은 마킹 정의가 정의되었습니다. 다음으로 대체됩니다:",
  "Max markings shared": "최대 공유 표시",
  "Max retention": "최대 보유 기간",
  "Maximum": "최대",
  "Maximum marking definition allowed to be shared for public dashboard": "공개 대시보드에 공유할 수 있는 최대 마킹 정의",
  "Maximum retention": "최대 보존 기간",
  "Maximum retention days": "최대 보유 일수",
  "Maximum shareable marking definitions": "공유 가능한 최대 마킹 정의",
  "Maximum shareable markings": "공유 가능한 최대 마킹",
  "MD5 values can only include A-F and 0-9, 32 characters": "MD5 값은 A-F 및 0-9, 32자만 포함할 수 있습니다",
  "MD5, SHA-1, SHA-256, SHA-512, or name is required": "MD5, SHA-1, SHA-256, SHA-512 또는 이름이 필요합니다",
  "Med": "중간",
  "MEDIUM": "중간",
  "Member": "멤버",
  "Members": "멤버",
  "members_group": "그룹",
  "members_organization": "조직",
  "members_user": "사용자",
  "MERGE": "MERGE",
  "Merge": "병합",
  "Merge entities": "엔터티 병합",
  "Merge knowledge": "지식 병합",
  "Merged entity": "병합된 엔터티",
  "Message": "메시지",
  "messages in queue": "대기열의 메시지",
  "Metric": "메트릭",
  "Metrics": "메트릭",
  "Mini map": "미니 맵",
  "minimal": "최소한의",
  "Minimum": "최소",
  "Minimum amount (0 for optional)": "최소 금액(선택 사항인 경우 0)",
  "Minimum confidence of the relationship": "관계의 최소 신뢰도",
  "Minimum number of instances required (0 means optional)": "필요한 최소 인스턴스 수(0은 선택 사항)",
  "Minimum one entity type": "최소한의 하나의 엔터티 유형",
  "Minimum one event type": "최소한의 하나의 이벤트 유형",
  "Minimum one notifier": "최소한의 하나의 알림자",
  "Minimum one organization": "최소 하나의 조직",
  "Minimum one platform": "최소 하나의 플랫폼",
  "Minimum one recipient": "최소 한 명의 수신자",
  "Minimum one trigger": "최소한의 하나의 트리거",
  "MinIO": "MinIO",
  "minute": "분",
  "minutes": "분",
  "Minutes": "분",
  "minutes left": "남은 분",
  "Missing token": "누락된 토큰",
  "Mitigated attack patterns": "완화된 공격 패턴",
  "Mixed (both)": "혼합 (둘 다)",
  "Mode": "Mode",
  "Moderate": "중간",
  "Modification": "수정",
  "Modification date": "수정 날짜",
  "Modified": "수정됨",
  "modified": "수정됨",
  "modified_gt": "이후에 수정됨",
  "modified_lt": "이전에 수정됨",
  "Modules": "모듈",
  "Modules (1 / line)": "모듈 (1 / 줄)",
  "Monday": "월요일",
  "monitor key metrics of the platform and health status": "플랫폼의 주요 지표 및 상태 모니터링",
  "Monitoring": "모니터링 중",
  "Monitoring | Ingestion | Data": "모니터링 | 수집 | 데이터",
  "Monochrome labels and entity types": "단색 레이블 및 엔티티 유형",
  "Month": "월",
  "month": "월",
  "Month day": "월일",
  "month(s)": "월(들)",
  "Months": "개월",
  "months": "개월",
  "More": "더",
  "More fields": "더 많은 필드",
  "More information": "더 많은 정보",
  "Most active labels (Last 3 months)": "가장 많이 활성화된 레이블(최근 3개월)",
  "Most active malware (Last 3 months)": "가장 많이 활동하는 멀웨어(최근 3개월)",
  "Most active threats (Last 3 months)": "가장 활동적인 위협(최근 3개월)",
  "Most active vulnerabilities (Last 3 months)": "가장 많이 활동하는 취약점(최근 3개월)",
  "Most recent history": "가장 최근의 역사",
  "Most relevant - 100": "가장 관련성 높음 - 100",
  "Most targeted victims (Last 3 months)": "가장 많이 표적이 된 피해자 수(최근 3개월)",
  "Most used filters": "가장 많이 사용된 필터",
  "Move down": "아래로 이동",
  "Move up": "위로 이동",
  "Multi-Select": "다중 선택",
  "Multiple": "다중",
  "Multiple (limited to 5)": "다중 (최대 5개 제한)",
  "Multiple entities selected": "여러 엔터티 선택됨",
  "Multiple fields": "여러 필드",
  "Multiple fields (+ button)": "여러 필드(+ 버튼)",
  "Multiple Mode": "다중 모드",
  "Mutex": "뮤텍스",
  "My CSV file contains headers": "내 CSV 파일에 헤더가 포함되어 있습니다",
  "My saved filter": "내 저장된 필터",
  "N/A": "해당 없음",
  "Name": "이름",
  "name": "이름",
  "Name cannot contain whitespace": "이름에 공백을 포함할 수 없습니다",
  "Name cannot start or end with a hyphen": "하이픈으로 시작하거나 끝낼 수 없는 이름",
  "Name must be at least 2 characters": "이름은 최소 2자 이상이어야 합니다",
  "Name must be at most 63 characters": "이름은 최대 63자 이내여야 합니다",
  "Name must contain only lowercase letters, numbers, and hyphens. Must start and end with a letter or number.": "이름에는 소문자, 숫자, 하이픈만 포함해야 합니다. 문자 또는 숫자로 시작하고 끝나야 합니다.",
  "Narrative": "서술",
  "Narratives": "서술",
  "Narratives | Techniques": "이야기 | 기법",
  "Nationality": "국적",
  "Navigate to draft": "초안으로 이동",
  "Navigate to entity": "엔티티로 이동",
  "Navigate to import": "가져오기로 이동",
  "Navigation color": "탐색 색상",
  "Nested objects": "중첩된 객체",
  "Nested view": "중첩된 보기",
  "Network": "네트워크",
  "Never enabled": "한 번도 활성화되지 않음",
  "Never generated": "한 번도 생성되지 않음",
  "New alias": "새 별명",
  "New aliases": "새 별명",
  "New entity representation": "새 엔터티 표현",
  "New Field": "새 필드",
  "New file": "새 파일",
  "New name": "새 이름",
  "New override of an entity": "엔터티의 새 재정의",
  "New password": "새 비밀번호",
  "New relationship representation": "새 관계 표현",
  "New suggested mapping has been asked. You can monitor the progress on": "새로운 제안 매핑이 요청되었습니다. 진행 상황을 모니터링할 수 있습니다",
  "New tag": "새 태그",
  "New tags": "새 태그",
  "New value": "새 값",
  "News feed": "뉴스 피드",
  "Next": "다음",
  "Next run": "다음 실행",
  "No": "아니요",
  "no access": "접근 없음",
  "No active connectors": "활성 커넥터 없음",
  "No active forms found matching your criteria": "조건과 일치하는 활성 양식을 찾을 수 없습니다",
  "No AI Intelligence.": "AI 인텔리전스 없음.",
  "No available options": "사용 가능한 옵션 없음",
  "No available playbooks for this entity": "이 엔터티에 사용 가능한 플레이북이 없습니다",
  "No available public CSV feeds on this platform": "이 플랫폼에서 사용할 수 있는 공개 CSV 피드가 없습니다",
  "No available public stream on this platform": "이 플랫폼에서 사용할 수 있는 공개 스트림이 없습니다",
  "No available public taxii collections on this platform": "이 플랫폼에서 사용할 수 있는 공개 TAXII 컬렉션이 없습니다",
  "No background tasks running": "실행 중인 백그라운드 작업 없음",
  "No changes": "변경 사항 없음",
  "No changes detected": "변경 사항이 감지되지 않았습니다",
  "No confidence level found in this user's groups, and no confidence level defined at the user level.": "이 사용자의 그룹에서 신뢰 수준을 찾을 수 없으며 사용자 수준에서 정의된 신뢰 수준이 없습니다.",
  "No connector available for the selected entities.": "선택된 엔터티에 사용할 수 있는 커넥터가 없습니다.",
  "No connector was found to process this file type": "이 파일 형식을 처리할 커넥터를 찾을 수 없습니다",
  "No connectors are enabled on this platform.": "이 플랫폼에서 활성화된 커넥터가 없습니다.",
  "No connectors for this type of entity": "이 유형의 엔터티에 대한 커넥터가 없습니다",
  "No containers about this entity.": "이 엔터티에 대한 컨테이너가 없습니다.",
  "No correlated containers has been found.": "연관된 컨테이너를 찾지 못했습니다.",
  "No creators accumulation": "크리에이터 누적 없음",
  "No data available.": "사용 가능한 데이터가 없습니다.",
  "No data has been found.": "데이터를 찾을 수 없습니다.",
  "No default": "기본값 없음",
  "No default value set in Settings...": "엔터티 설정에서 이 속성에 대한 기본값이 설정되지 않았습니다. 위의 입력란에 하나를 제공할 수 있습니다. 이 값은 CSV 파일에 데이터가 없을 경우 사용됩니다.",
  "No description": "설명 없음",
  "No description of this targeting": "이 표적에 대한 설명 없음",
  "No description of this usage": "이 사용에 대한 설명 없음",
  "No detail available for this event": "이 이벤트에 대한 세부 정보가 없습니다",
  "No direct instance trigger": "직접 인스턴스 트리거 없음",
  "No draft for the moment": "현재 초안 없음",
  "No enrichment connector available for Security Coverage": "보안 범위에 사용할 수 있는 보강 커넥터가 없습니다",
  "No enrichment connectors on this platform": "이 플랫폼에서 풍부화 커넥터가 없습니다",
  "No entities added in this context.": "이 컨텍스트에 추가된 엔터티가 없습니다.",
  "No entities were found for this search.": "이 검색에 대한 엔터티가 발견되지 않았습니다.",
  "No export connector available to generate an export": "내보내기를 생성할 수 있는 내보내기 커넥터가 없습니다",
  "No file for the moment": "현재 파일 없음",
  "No file selected.": "선택된 파일 없음.",
  "No files in this category.": "이 범주의 파일 없음.",
  "No filtering": "필터링 없음",
  "No form selected. Please go back and select a form.": "선택한 양식이 없습니다. 돌아가서 양식을 선택해 주세요.",
  "No forms available": "사용 가능한 양식이 없습니다",
  "No forms available for this entity type": "이 엔티티 유형에 사용할 수 있는 양식이 없습니다",
  "No history about this entity.": "이 엔터티에 대한 기록 없음.",
  "No history about this relationship.": "이 관계에 대한 기록 없음.",
  "No import connectors on this platform": "이 플랫폼에서 가져오기 커넥터가 없습니다",
  "No import works for this file": "이 파일에는 가져오기가 작동하지 않습니다",
  "No label": "라벨 없음",
  "No logs available": "사용 가능한 로그 없음",
  "No Malware analysis on this observable.": "이 관찰 가능 항목에 대한 악성 소프트웨어 분석 없음.",
  "No malware analysis on this observable.": "이 관찰 가능 항목에 대한 악성 소프트웨어 분석 없음.",
  "No mapping": "매핑 없음",
  "No Max Confidence Level": "최대 신뢰도 수준 없음",
  "No notes about this entity yet.": "이 엔터티에 대한 노트가 아직 없습니다.",
  "No opinions have been added for this entity.": "이 엔티티에 대한 의견이 추가되지 않았습니다.",
  "No potential duplicate entities has been found.": "잠재적인 중복 엔터티가 발견되지 않았습니다.",
  "No processes running": "실행 중인 프로세스 없음",
  "No public dashboard created yet": "아직 생성된 공개 대시보드 없음",
  "No recent history for this PIR": "이 PIR에 대한 최근 기록이 없습니다",
  "No related data added yet": "아직 관련 데이터가 추가되지 않았습니다",
  "No relations history about this entity.": "이 엔터티에 대한 관계 기록 없음.",
  "No relations history about this relationship.": "이 관계에 대한 관계 기록이 없습니다.",
  "No reports about this entity.": "이 엔터티에 대한 보고서 없음.",
  "No rescan": "재검사 안 함",
  "No restrictions": "제한 없음",
  "No task": "작업 없음",
  "No tasks has been found.": "작업이 발견되지 않았습니다.",
  "No template found for this name": "이 이름에 대한 템플릿을 찾을 수 없습니다",
  "No value": "값 없음",
  "No widget in this workspace": "이 작업 공간에 위젯 없음",
  "No work": "작업 없음",
  "no-match": "일치하지 않음",
  "NONE": "없음",
  "None": "없음",
  "none": "없음",
  "Nonee": "없음",
  "NOT": "아님",
  "Not applicable": "해당 없음",
  "Not available": "사용 불가",
  "Not available in draft": "초안에서 사용할 수 없음",
  "Not contains": "포함되지 않음",
  "Not empty": "비어 있지 않음",
  "Not ends with": "끝나지 않음",
  "Not equal": "같지 않음",
  "Not equals": "같지 않음",
  "Not implemented yet": "아직 구현되지 않음",
  "Not in platform (compatible)": "플랫폼에 없음(호환 가능)",
  "Not provided": "제공되지 않음",
  "Not published": "게시되지 않음",
  "Not registered": "등록되지 않음",
  "Not shareable": "공유할 수 없음",
  "not shareable": "공유할 수 없음",
  "Not Specified": "지정되지 않음",
  "Not starts with": "시작하지 않음",
  "not_contains": "포함하지 않음",
  "not_ends_with": "끝나지 않음",
  "not_starts_with": "시작하지 않음",
  "Note types": "노트 유형",
  "note_types": "노트 유형",
  "Notes": "노트",
  "Notes | Analyses": "메모 | 분석",
  "Notes about this entity": "이 엔터티에 대한 노트",
  "Notes about this relationship": "이 관계에 대한 노트",
  "Notification": "알림",
  "Notification connector": "알림 커넥터",
  "NOTIFICATION_MANAGER": "알림 생성 관리자",
  "Notifications": "알림",
  "Notifications and triggers": "알림 및 트리거",
  "Notifier": "Notifier",
  "Notifier edition": "알림자 에디션",
  "Notifiers": "알림자",
  "Notifiers | Customization | Settings": "알리미 | 사용자 지정 | 설정",
  "notoriety": "명성/위신",
  "Number": "숫자",
  "Number observed": "관찰된 숫자",
  "Number of": "숫자",
  "Number of chars must be greater or equals to": "문자 수는 더 크거나 같아야 합니다",
  "Number of chars must be lower or equals to": "문자 수는 더 적거나 같아야 합니다",
  "Number of digits must be greater or equals to": "숫자 수는 더 크거나 같아야 합니다",
  "Number of elements": "요소 수",
  "Number of entities": "엔터티 수",
  "Number of errors": "오류 수",
  "Number of history entries": "히스토리 항목 수",
  "Number of injects generated by attack pattern and platform": "공격 패턴과 플랫폼에 의해 생성된 인젝션 수",
  "Number of lowercase chars must be greater or equals to": "소문자 수는 더 크거나 같아야 합니다",
  "Number of messages: ": "메시지 수입니다:",
  "Number of node(s)": "노드 수",
  "Number of operations": "작업 수",
  "Number of paragraphs": "문단 수",
  "Number of recipients": "수신자 수",
  "Number of relationships": "관계 수",
  "Number of results": "결과 수",
  "Number of symbols must be greater or equals to": "기호 수는 더 크거나 같아야 합니다",
  "Number of target relations": "대상 관계 수",
  "Number of targeting": "표적 수",
  "Number of threats": "위협 수",
  "Number of threats over time": "시간 경과에 따른 위협 수",
  "Number of uppercase chars must be greater or equals to": "대문자 수는 더 크거나 같아야 합니다",
  "Number of words (split on hyphen, space) must be greater or equals to": "단어 수(하이픈, 공백으로 분할)는 더 크거나 같아야 합니다",
  "Numerous repercussions linked to the activation of this feature": "이 기능의 활성화와 관련된 수많은 파급 효과",
  "Numerous repercussions linked to the deactivation of EE edition": "EE 에디션 비활성화와 관련된 여러 가지 영향",
  "OBAS security posture": "OBAS 보안 상태",
  "Object": "객체",
  "Object covered": "커버된 개체",
  "Object Label": "개체 레이블",
  "Object Marking": "개체 표시",
  "Object permanently deleted": "객체가 영구적으로 삭제됨",
  "Object successfully restored": "객체가 성공적으로 복원됨",
  "Object-assignee.internal_id": "담당자",
  "object-label": "Label",
  "Object-label.internal_id": "라벨",
  "object-marking": "마킹 정의",
  "Object-marking.internal_id": "마킹 정의",
  "objectAssignee": "담당자",
  "Objective": "목표",
  "objective": "목표",
  "objectLabel": "라벨",
  "objectMarking": "마킹 정의",
  "objectParticipant": "참여자",
  "objects": "포함",
  "Objects found": "발견된 객체",
  "objects selected": "{count} 개체 선택됨",
  "obsContent": "내용",
  "Observable type": "관찰 가능 유형",
  "Observable types": "관찰 가능 유형",
  "Observable value": "관찰 가능 값",
  "observable(s)": "관찰 가능 항목",
  "observableName": "이름",
  "Observables": "관찰 가능 항목",
  "Observables | Observations": "관측치 | 관측치",
  "Observables and indicators conversion": "관찰 가능 항목 및 지표 변환",
  "observables created": "관찰 가능 항목이 생성됨",
  "Observables distribution": "관찰 가능 항목 분포",
  "observables not created": "관측 항목이 생성되지 않았습니다",
  "Observables roles": "관찰 가능 항목 역할",
  "observables will be created": "관찰 가능 항목이 생성됩니다",
  "Observations": "관찰",
  "Observed data": "관찰된 데이터",
  "Observed Data | Events": "관찰된 데이터 | 반응",
  "Observed datas": "관찰된 데이터",
  "Occurrences": "발생",
  "of": "의",
  "of author": "작성자 의",
  "OFF": "꺼짐",
  "on": "켜짐",
  "On approval move to status:": "승인 시 상태로 이동합니다:",
  "On decline move to status:": "거절 시 상태로 이동합니다:",
  "ON TIME": "ON TIME",
  "on user login.": "사용자 로그인 시",
  "One (random)": "하나 (무작위)",
  "One keyword by line or separated by commas": "한 줄에 하나의 키워드 또는 쉼표로 구분된 키워드",
  "One line confirm label next to confirm checkbox": "확인 확인란 옆에 한 줄 확인 라벨",
  "one of the following requirements:": "다음 요구 사항 중 하나:",
  "One per line": "한 줄당 하나",
  "One week ago": "1주일 전",
  "Ongoing processes": "진행 중인 프로세스",
  "Only an administrator with access to Filigran Experience settings can accept the Terms of Services and activate them in Settings.": "필리그란 경험 설정에 액세스할 수 있는 관리자만 서비스 약관에 동의하고 설정에서 활성화할 수 있습니다.",
  "Only available in EE": "EE에서만 사용 가능",
  "Only contextual": "맥락에만",
  "Only last modified entities after the last run": "마지막 실행 후 마지막으로 수정된 엔티티만",
  "Only letters, numbers and special chars _ - are allowed": "문자, 숫자 및 특수 문자 _ -만 허용됩니다",
  "Only letters, numbers and special chars _ and - are allowed": "문자, 숫자, 특수 문자 _ 및 -만 허용됩니다",
  "Only lowercase letters, numbers and hyphens": "소문자, 숫자 및 하이픈만 사용 가능",
  "Only lowercase letters, numbers and hyphens are allowed": "소문자, 숫자 및 하이픈만 허용됩니다",
  "Only successful tests allow the ingestion creation.": "성공적인 테스트만 인게스트 생성을 허용합니다.",
  "Only successful tests allow the ingestion edition.": "성공적인 테스트만 인게스트 에디션을 허용합니다.",
  "Open chatbot": "오픈 챗봇",
  "Open correlation details": "상관관계 세부 정보 열기",
  "Open export panel": "내보내기 패널 열기",
  "Open last execution traces": "마지막 실행 흔적 열기",
  "Open Settings": "설정 열기",
  "Open the correlation details": "상관관계 세부 정보 열기",
  "Open the entity overview in a separated tab": "분리된 탭에서 엔터티 개요 열기",
  "Open the suggestions": "제안 열기",
  "Open this entity in an investigation to be able to see all objects.": "조사에서 이 엔티티를 열면 모든 개체를 볼 수 있습니다.",
  "OpenAEV (or other AEV platforms) can be used to automate security coverage assessment": "OpenAEV(또는 다른 AEV 플랫폼)를 사용하여 보안 범위 평가를 자동화할 수 있습니다",
  "OpenBAS installation documentation": "OpenBAS 설치 문서",
  "OpenCTI ecosystem space": "OpenCTI 에코시스템 공간",
  "OpenCTI EE is free-to-use for development, testing and research purposes as well as for non-profit organizations.": "OpenCTI EE는 비영리 단체뿐만 아니라 개발, 테스트 및 연구 목적으로 무료로 사용할 수 있습니다.",
  "OpenCTI EE is included for all Filigran SaaS customers without additional fee.": "OpenCTI EE는 모든 Filigran SaaS 고객에게 추가 비용 없이 포함됩니다.",
  "OpenCTI EE license terms": "OpenCTI EE 라이선스 약관",
  "OpenCTI EE required an annual subscription. However the license will be granted for free to development, testing and research purposes and charity organizations with NGO status.": "OpenCTI EE는 연간 구독이 필요합니다. 그러나 개발, 테스트 및 연구 목적의 라이선스와 NGO 지위를 가진 자선 단체에는 무료로 라이선스가 부여됩니다.",
  "OpenCTI Enterprise Edition (EE) license agreement": "OpenCTI Enterprise Edition (EE) 라이선스 계약",
  "OpenCTI Enterprise Edition (EE) provides highly demanding organizations with a version that includes additional and powerful features, which require specific investments in research and development.": "OpenCTI Enterprise Edition(EE)은 연구 및 개발에 대한 특정 투자가 필요한 매우 까다로운 조직에 추가적이고 강력한 기능이 포함된 버전을 제공합니다.",
  "OpenCTI Enterprise Edition requires a license key to be enabled. Filigran provides a free-to-use license for development and research purposes as well as for charity organizations.": "OpenCTI 엔터프라이즈 에디션을 사용하려면 라이선스 키가 필요합니다. 필리그란은 개발 및 연구 목적과 자선 단체를 위해 무료로 사용할 수 있는 라이선스를 제공합니다.",
  "OpenCTI LTS Edition requires a license key to be enabled. Filigran provides a free-to-use license for development and research purposes as well as for charity organizations.": "OpenCTI LTS 에디션을 활성화하려면 라이선스 키가 필요합니다. 필리그란은 개발 및 연구 목적과 자선 단체를 위해 무료로 사용할 수 있는 라이선스를 제공합니다.",
  "OpenCTI LTS license agreement": "OpenCTI LTS 라이선스 계약",
  "OpenCTI platform": "OpenCTI 플랫폼",
  "OpenCTI Streams": "OpenCTI 스트림",
  "OpenCTI version": "OpenCTI 버전",
  "Operating System": "운영 체제",
  "operatingSystem": "운영 체제",
  "Operation": "작업",
  "Operational": "운영",
  "Operations": "작업",
  "Operations completed": "작업 완료",
  "Operator": "연산자",
  "operator_gt": "이후",
  "operator_lt": "이전",
  "Opinion": "의견",
  "Opinions": "의견",
  "Option 'Let the user choose marking definitions'...": "옵션 '사용자가 마킹 정의를 선택하도록 허용'은 CSV 파일에서 데이터가 누락될 때 적용할 마킹 정의를 사용자가 선택하도록 요청합니다.",
  "Optional, you may want to subscribe to specific entities.": "선택 사항으로 특정 엔터티를 구독할 수 있습니다.",
  "Options": "옵션",
  "Options (from vocabulary)": "옵션(어휘에서)",
  "OR": "또는",
  "Order": "순서",
  "Order of Carousel": "캐러셀 순서",
  "Organization": "조직",
  "organization": "구조화된 조직",
  "Organization administrator": "조직 관리자",
  "Organization sharing": "조직 공유",
  "Organization type": "조직 유형",
  "Organization_ids": "조직",
  "organizational-gain": "경쟁 우위",
  "Organizations": "조직",
  "Organizations | Entities": "조직 | 법인",
  "Organizations | Security | Settings": "조직 | 보안 | 설정",
  "Organizations admin": "조직 관리자",
  "Organizations restriction": "조직 제한",
  "Organizations sharing": "조직 공유",
  "Origin of the case": "사건의 기원",
  "Original creation date": "원래 생성 날짜",
  "Originates from": "에서 유래",
  "Origins of the malware": "악성 소프트웨어의 기원",
  "Origins of the targeting": "표적의 기원",
  "Origins of this campaign": "이 캠페인의 기원",
  "Origins of this incident": "이 사건의 기원",
  "Origins of this intrusion set": "이 침입 세트의 기원",
  "Other": "기타",
  "Other custom dashboards": "기타 사용자 정의 대시보드",
  "Other entities": "기타 엔터티",
  "Other STIX IDs": "기타 STIX ID",
  "other trigger(s) related to this entity": "이 엔터티와 관련된 다른 트리거",
  "our documentation": "문서",
  "our Slack channel": "우리의 Slack 채널",
  "out": "out",
  "Out of Range": "범위 초과",
  "Overview": "개요",
  "Overview layout customization": "개요 레이아웃 사용자 지정",
  "Overview layout customization configuration table": "개요 레이아웃 사용자 지정 구성 표",
  "Owner": "소유자",
  "Paper color": "종이 색상",
  "Parameters": "매개변수",
  "Parameters | Settings": "매개 변수 | 설정",
  "Parent attack patterns": "상위 공격 패턴",
  "Parent narratives": "상위 서술",
  "Parent organizations": "상위 조직",
  "Parent regions": "상위 지역",
  "Parent sectors": "상위 부문",
  "Parse Field Type": "필드 유형 구문 분석",
  "Parse mode": "구문 분석 모드",
  "Parse Mode": "구문 분석 모드",
  "Parsed mode enabled. A single field will be provided to enter multiple entity names.": "구문 분석 모드가 활성화되었습니다. 여러 엔티티 이름을 입력할 수 있는 단일 필드가 제공됩니다.",
  "Parsed mode enabled. Users can enter multiple values in a single field. Additional fields can be defined that will apply to all created entities.": "구문 분석 모드가 활성화되었습니다. 사용자는 단일 필드에 여러 값을 입력할 수 있습니다. 생성된 모든 엔티티에 적용될 추가 필드를 정의할 수 있습니다.",
  "Parsed values": "구문 분석된 값",
  "Part of": "일부",
  "Part of this sector": "이 부문의 일부",
  "Participant": "참가자",
  "Participant(s)": "참여자",
  "Participants": "참여자",
  "Partner": "파트너",
  "Password": "비밀번호",
  "Password security policies": "비밀번호 보안 정책",
  "Password validation": "비밀번호 확인 중",
  "password will be cleaned: you will not be able to log in to ui with this service account given there will be no password in Database for this service account.": "비밀번호가 삭제됩니다: 이 서비스 계정의 데이터베이스에 비밀번호가 없으므로 이 서비스 계정으로 UI에 로그인할 수 없습니다.",
  "Paste": "붙여넣기",
  "Paste your Filigran license": "Filigran 라이선스 붙여넣기",
  "Paste your Filigran OpenCTI Enterprise Edition license": "Filigran OpenCTI Enterprise Edition 라이선스 붙여넣기",
  "Paste your Filigran OpenCTI LTS license": "Filigran OpenCTI LTS 라이선스 붙여넣기",
  "Pattern": "패턴",
  "pattern": "지표 패턴",
  "Pattern type": "패턴 유형",
  "Pattern_type": "패턴 유형",
  "pattern_type": "패턴 유형",
  "Pause": "일시 중지",
  "pcre": "PCRE",
  "PDB Path": "PDB 경로",
  "PDF viewer": "PDF 뷰어",
  "Pending": "보류 중",
  "Period": "기간",
  "Period: ": "기간: ",
  "Periodicity": "주기",
  "Permissions": "권한",
  "Persona Type": "페르소나 유형",
  "persona_name": "페르소나 이름",
  "persona_type": "페르소나 유형",
  "Personal motivations": "개인적인 동기",
  "Personal notifiers": "개인 알림자",
  "personal-gain": "개인 이득",
  "personal-satisfaction": "개인 만족",
  "Perspective": "관점",
  "Perspective of fintel template list widget should be either \"entities\" or \"relationships\"": "핀텔 템플릿 목록 위젯의 관점은 '엔티티' 또는 '관계' 중 하나여야 합니다;",
  "Phase name": "단계 이름",
  "Pictures Management": "사진 관리",
  "Pie chart": "원형 차트",
  "Pipe": "파이프",
  "PIR": "PIR",
  "Pir analyses disclaimer...": "기술적 제한으로 인해 처음 5000개의 플래그가 지정된 엔티티만 컨테이너를 검색하는 데 사용된다는 점에 유의하세요. 따라서 결과적인 PIR의 경우 일부 컨테이너가 누락될 수 있습니다.",
  "Pir confidence...": "필요한 최소 소스 신뢰도를 선택하여 PIR의 품질에 영향을 줍니다. 이 수준 이하의 출처의 항목은 제외됩니다",
  "PIR Details": "PIR 세부 정보",
  "PIR Relationships distribution": "PIR 관계 분포",
  "PIR Rescan period (days)": "PIR 재검사 기간(일)",
  "Pir targeted locations...": "이러한 위치 중 하나 이상을 대상으로 하는 모든 위협은 PIR에 포함됩니다. 위협의 표적이 되는 위치가 많을수록 위협의 점수가 높아집니다",
  "Pir targeted sectors...": "이 산업 중 하나 이상을 대상으로 하는 모든 위협은 PIR에 포함됩니다. 위협의 표적이 되는 산업이 많을수록 위협의 점수는 더 높아집니다",
  "PIR_MANAGER": "PIR 관리자",
  "Place of Birth": "출생지",
  "Place of birth": "출생지",
  "Plain text": "일반 텍스트",
  "Platform": "플랫폼",
  "Platform announcement": "플랫폼 공지",
  "Platform Banner Configuration": "플랫폼 배너 구성",
  "Platform banner level": "플랫폼 배너 수준",
  "Platform banner text": "플랫폼 배너 텍스트",
  "Platform connected": "플랫폼에 연결됨",
  "Platform Consent Confirm Text": "플랫폼 동의 확인 텍스트",
  "Platform consent confirm text": "플랫폼 동의 확인 텍스트",
  "Platform Consent Message": "플랫폼 동의 메시지",
  "Platform consent message": "플랫폼 동의 메시지",
  "Platform creation date": "플랫폼 생성 날짜",
  "Platform dashboard": "플랫폼 대시보드",
  "Platform default": "플랫폼 기본값",
  "Platform favicon URL": "플랫폼 파비콘 URL",
  "Platform identifier": "플랫폼 식별자",
  "Platform login message": "플랫폼 로그인 메시지",
  "Platform mailer": "플랫폼 메일러",
  "Platform main organization": "플랫폼 주요 조직",
  "Platform Message Configuration": "플랫폼 메시지 구성",
  "Platform organization": "플랫폼 조직",
  "Platform title": "플랫폼 제목",
  "Platform under construction, subscribe to update!": "플랫폼이 구축 중입니다. 업데이트를 구독하세요!",
  "Platform(s) affinity": "플랫폼(들) 선호도",
  "Platforms": "플랫폼",
  "Playbook": "플레이북",
  "Playbook is running": "플레이북이 실행 중입니다",
  "Playbook is stopped": "플레이북이 중지되었습니다",
  "Playbook successfully completed.": "플레이북이 성공적으로 완료되었습니다.",
  "PLAYBOOK_MANAGER": "플레이북 관리자",
  "Playbooks and automation": "플레이북 및 자동화",
  "Played role": "수행한 역할",
  "Playground": "놀이 공간",
  "Please choose a user responsible for data creation": "데이터 생성 담당 사용자를 선택하세요",
  "Please contact an administrator": "관리자에게 문의하세요",
  "Please contact Filigran to get your new license": "새 라이선스를 받으려면 Filigran에 문의하세요",
  "Please contact OpenCTI platform admin": "OpenCTI 관리자에게 문의하여 문제를 해결하세요.",
  "Please contact your admin": "관리자에게 문의하세요",
  "Please contact your administrator to accept the Terms of Services and activate Ask Ariane.": "관리자에게 문의하여 서비스 약관에 동의하고 아리아네에게 물어보기를 활성화하세요.",
  "Please contact your administrator to have more details about this rule & why this indicator is impacted.": "이 규칙 및 이 지표가 영향을 받는 이유에 대한 자세한 내용은 관리자에게 문의하세요.",
  "Please contact your administrator.": "관리자에게 문의하세요.",
  "Please re-register platform": "원클릭 배포를 사용하려면 OpenCTI 플랫폼을 다시 등록하세요.",
  "Please select an entity on the left form to preview the template": "템플릿을 미리 보려면 왼쪽 양식에서 엔티티를 선택하세요",
  "Please take a moment to review our \"Filigran AI Terms\". Our chatbot is here to assist you, but it's important to understand how it works and what to expect. Please read the full terms to know how we protect your data and ensure service quality.": "잠시 시간을 내어 필리그란 AI 약관을 검토해 주세요. 챗봇은 사용자를 지원하기 위해 존재하지만, 챗봇의 작동 방식과 예상되는 사항을 이해하는 것이 중요합니다. 전체 약관을 읽고 데이터를 보호하고 서비스 품질을 보장하는 방법을 알아보세요.",
  "Please wait while we process your submission.": "제출을 처리하는 동안 잠시 기다려주세요.",
  "Please, note that the test will be run on the 10 first lines": "테스트는 첫 10줄에서 실행됩니다.",
  "Please, note that the test will be run on the 50 first lines": "테스트는 첫 50줄에서 실행됩니다.",
  "Please, verify the validity of the selected CSV mapper for the given URL.": "주어진 URL에 대해 선택한 CSV 매퍼의 유효성을 확인하세요.",
  "Please, verify the validity of the selected JSON mapper for the given URL.": "주어진 URL에 대해 선택한 JSON 매퍼의 유효성을 확인하세요.",
  "Polar Area": "극지방",
  "Policies": "정책",
  "Policies | Security | Settings": "정책 | 보안 | 설정",
  "Popover menu": "팝오버 메뉴",
  "Popover of actions": "작업 팝오버",
  "Popover of actions workspace": "작업 작업 공간의 팝오버",
  "Positions": "직책",
  "Positions | Locations": "포지션 | 위치",
  "Post": "Post",
  "Postal code": "우편번호",
  "Potential duplicate entities": "잠재적인 중복 엔터티",
  "potential duplicate entities": "잠재적인 중복 엔터티",
  "potential duplicate entity": "잠재적인 중복 엔터티",
  "Pound factor:": "파운드 팩터:",
  "Powered by": "에 의해 구동",
  "Pre-query to get data to be used as source entity of the relationship (limited to 5000)": "관계의 소스 엔터티로 사용할 데이터를 얻기 위한 사전 쿼리 (최대 5000)",
  "Pre-query to get data to be used as target entity of the relationship (limited to 5000)": "관계의 대상 엔터티로 사용할 데이터를 얻기 위한 사전 쿼리 (최대 5000)",
  "Prevention": "예방",
  "Preview": "미리보기",
  "Previous": "이전",
  "Previous value": "이전 값",
  "Primary color": "기본 색상",
  "Primary motivation": "주요 동기",
  "Print bundle in platform logs": "플랫폼 로그에 번들 인쇄",
  "Priority": "우선 순위",
  "priority": "우선 순위",
  "Priority intel type": "우선순위 인텔리전스 유형",
  "Privileges Required (PR)": "필요한 권한(PR)",
  "Processed time": "처리 시간",
  "Processes currently running": "현재 실행 중인 프로세스",
  "Processing": "처리 중",
  "processing": "처리 중",
  "Processing delay": "처리 지연",
  "Processing is taking longer than expected...": "처리 시간이 예상보다 오래 걸립니다...",
  "Processing status": "처리 상태",
  "Product": "제품",
  "Profile": "프로필",
  "Progress": "진행 상황",
  "progress": "진행 중",
  "PROMOTE": "PROMOTE",
  "Promote observable to indicator": "옵저버블을 지표로 승격",
  "provisioning": "프로비저닝에서",
  "Proxy": "프록시",
  "Public collection": "공개 컬렉션",
  "Public CSV feeds": "공개 CSV 피드",
  "Public dashboard": "공개 대시보드",
  "Public dashboard created": "공개 대시보드 생성",
  "Public dashboard created the": "공개 대시보드 생성 날짜",
  "Public dashboard URI KEY": "공개 대시보드 URI 키",
  "Public dashboards": "공개 대시보드",
  "Public feed": "공개 피드",
  "Public stream": "공개 스트림",
  "Public stream collections": "공개 스트림 컬렉션",
  "Public taxii collection": "공개 TAXII 컬렉션",
  "Public Taxii collections": "공개 TAXII 컬렉션",
  "public_key": "공개 키",
  "Publication": "출판",
  "Publication date": "출판 날짜",
  "Publicly shared": "공개적으로 공유",
  "Published": "게시됨",
  "published": "게시됨",
  "published_gt": "이후에 게시됨",
  "published_lt": "이전에 게시됨",
  "PUBLISHER_MANAGER": "알림 발행 관리자",
  "Push queue": "푸시 큐",
  "Put in the embedded content of the entity": "엔터티의 포함된 콘텐츠에 넣기",
  "Qualification": "자격",
  "Quarter": "분기",
  "Query knowledge on a regular basis": "정기적으로 지식 쿼리하기",
  "Query knowledge on the platform": "플랫폼에서 지식 조회하기",
  "Query parameter": "쿼리 매개변수",
  "Queued bundles": "대기 중인 번들",
  "Quick import with no configuration needed. Just upload your files and the platform takes care of the rest. Perfect if your file follows a standard format (STIX2.1, MISP).": "설정이 필요 없는 빠른 가져오기. 파일을 업로드하기만 하면 나머지는 플랫폼이 알아서 처리합니다. 파일이 표준 형식(STIX2.1, MISP)을 따르는 경우 적합합니다.",
  "RabbitMQ": "RabbitMQ",
  "Radar": "레이더",
  "Radar chart": "레이더 차트",
  "Rating": "평점",
  "Raw data": "원시 데이터",
  "Raw file": "원시 파일",
  "Re-register": "재등록",
  "reach out to the Filigran team": "filigran 팀에 문의",
  "Reaction points": "반응 포인트",
  "Reaction points:": "반응 포인트:",
  "read documentation": "문서 읽기",
  "Read operations": "읽기 작업",
  "Read the Filigran AI Terms": "필리그란 AI 약관 읽기",
  "Ready": "준비",
  "Received time": "수신 시간",
  "Recipients": "수신자",
  "Recommended dashboards": "추천 대시보드",
  "RED": "빨강",
  "Redirecting to the Content section": "콘텐츠 섹션으로 리디렉션 중",
  "Redirecting to the Knowledge section": "지식 섹션으로 리디렉션 중",
  "Redirecting to the Overview section": "개요 섹션으로 리디렉션 중",
  "Redirecting you to the dashboard...": "대시보드로 리디렉션 중...",
  "Redirection mode": "리디렉션 모드",
  "Redis": "Redis",
  "Reduce knowledge": "지식 줄이기",
  "Reduce STIX data according to the filter (keep only matching)": "필터에 따라 STIX 데이터 줄이기(일치하는 것만 유지)",
  "Reference knowledge update": "참조 지식 업데이트",
  "Reference modification": "참조 수정",
  "References": "참조",
  "Refresh entity": "엔터티 새로 고침",
  "Refresh the knowledge using this connector": "이 커넥터를 사용하여 지식 새로 고침",
  "regardingOf": "관련된",
  "Region": "지역",
  "Regions": "지역",
  "Regions | Locations": "지역 | 위치",
  "Regions, countries and cities": "지역, 국가 및 도시",
  "Register in XTM Hub": "XTM 허브에 등록하기",
  "Registered": "등록됨",
  "Registered by": "등록한 사람",
  "Registered connectors": "등록된 커넥터",
  "Registered manager": "등록된 관리자",
  "Registering your platform...": "플랫폼 등록 중...",
  "Registration": "등록",
  "Registration date": "등록 날짜",
  "Registration status": "등록 상태",
  "registration_confirmation_dialog": "등록 절차가 아직 진행 중입니다. 이 대화 상자를 닫으면 등록이 종료됩니다. 정말 종료하시겠습니까?",
  "registration_instruction_paragraph": "등록 절차를 완료할 수 있는 새 탭으로 리디렉션됩니다.\n\n등록 탭에서 모든 필수 구성 단계를 완료하세요.\n프로세스가 성공적으로 완료되면 등록 탭을 닫고 이 페이지로 돌아와 계속 진행하세요.\n\n등록 프로세스 중에는 현재 세션이 활성 상태로 유지됩니다.",
  "Registry": "레지스트리",
  "Registry key": "레지스트리 키",
  "Registry key value": "레지스트리 키 값",
  "Regular digest": "정기 다이제스트",
  "Related entities": "관련 엔터티",
  "Related entities (generic relation 'related-to')": "관련 엔터티 (일반 관계 '관련됨')",
  "Related entities (generic relation \"related-to\")": "관련 엔터티 (일반 관계 \"관련됨\")",
  "Related to this country": "이 나라와 관련된",
  "Related to this organization": "이 조직과 관련된",
  "Related to this region": "이 지역과 관련된",
  "related-to": "관련 대상",
  "Relation": "관계",
  "Relation type": "관계 유형",
  "Relations": "관계",
  "relations": "관계",
  "Relations of the entity": "엔터티의 관계",
  "Relations to other entities": "다른 엔터티와의 관계",
  "Relations to threats": "위협과의 관계",
  "Relationship": "관계",
  "Relationship log details": "관계 로그 세부 정보",
  "Relationship type": "관계 유형",
  "Relationship Type": "관계 유형",
  "Relationship types": "관계 유형",
  "relationship_All": "모든 관계 유형",
  "relationship_amplifies": "증폭",
  "relationship_analysis-of": "분석 대상",
  "relationship_analysis-sco": "포착됨",
  "relationship_attributed-to": "기인함",
  "relationship_authored-by": "작성자",
  "relationship_based-on": "기반",
  "relationship_bcc": "숨은 참조",
  "relationship_beacons-to": "비콘 신호 대상",
  "relationship_belongs-to": "소속",
  "relationship_body-multipart": "멀티파트 본문",
  "relationship_body-raw": "원시 본문",
  "relationship_cc": "참조",
  "relationship_characterizes": "특징",
  "relationship_child": "자식",
  "relationship_citizen-of": "시민권",
  "relationship_communicates-with": "소통",
  "relationship_compromises": "타협",
  "relationship_consists-of": "구성",
  "relationship_contains": "포함",
  "relationship_controls": "제어",
  "relationship_cooperates-with": "협력",
  "relationship_created-by": "생성자",
  "relationship_creator-user": "생성자",
  "relationship_delivers": "전달",
  "relationship_demonstrates": "시연",
  "relationship_derived-from": "유래",
  "relationship_detects": "탐지",
  "relationship_downloads": "다운로드",
  "relationship_drops": "드롭",
  "relationship_dst": "대상",
  "relationship_dst-payload": "대상 페이로드",
  "relationship_duplicate-of": "복제본",
  "relationship_dynamic-analysis-of": "동적 분석",
  "relationship_employed-by": "고용주",
  "relationship_encapsulated-by": "캡슐화됨",
  "relationship_encapsulates": "캡슐화",
  "relationship_exfiltrates-to": "유출 대상",
  "relationship_exploits": "악용",
  "relationship_external-reference": "참조",
  "relationship_from": "출처",
  "relationship_granted": "공유",
  "relationship_granted-to": "수여",
  "relationship_has": "보유",
  "relationship_has-covered": "는",
  "relationship_host-vm": "호스트 VM",
  "relationship_hosts": "호스트",
  "relationship_image": "이미지",
  "relationship_impersonates": "사칭",
  "relationship_in-pir": "pIR",
  "relationship_indicates": "지시",
  "relationship_installed-software": "설치된 소프트웨어",
  "relationship_investigates": "조사",
  "relationship_kill-chain-phase": "킬 체인 단계",
  "relationship_known-as": "~로 알려진",
  "relationship_located-at": "위치",
  "relationship_mitigates": "완화",
  "relationship_national-of": "국적",
  "relationship_object": "포함",
  "relationship_object-assignee": "담당자",
  "relationship_object-label": "라벨",
  "relationship_object-marking": "마킹",
  "relationship_object-participant": "참여자",
  "relationship_obs_belongs-to": "소속",
  "relationship_obs_content": "내용",
  "relationship_obs_resolves-to": "해결",
  "relationship_opened-connection": "연결 열림",
  "relationship_operating-system": "운영 체제",
  "relationship_originates-from": "출발",
  "relationship_owns": "소유",
  "relationship_parent": "상위",
  "relationship_parent-directory": "상위 디렉토리",
  "relationship_part-of": "일부",
  "relationship_participate-to": "에 참여",
  "relationship_participates-in": "참여",
  "relationship_publishes": "게시",
  "relationship_raw-email": "원시 이메일",
  "relationship_related-to": "관련",
  "relationship_relation-has": "보유",
  "relationship_remediates": "개선",
  "relationship_reported-in": "보고됨",
  "relationship_reports-to": "보고하다",
  "relationship_resides-in": "거주",
  "relationship_resolves-to": "해결",
  "relationship_revoked-by": "취소됨",
  "relationship_sample": "샘플",
  "relationship_sender": "보낸 사람",
  "relationship_service-dll": "서비스 DLL",
  "relationship_should-cover": "는 다음을 포함해야 합니다",
  "relationship_src": "출처",
  "relationship_src-payload": "출처 페이로드",
  "relationship_static-analysis-of": "정적 분석",
  "relationship_stix-core-relationship": "관계",
  "relationship_stix-sighting-relationship": "목격",
  "relationship_subnarrative-of": "하위 서술",
  "relationship_subtechnique-of": "하위 기술",
  "relationship_supports": "지원합니다",
  "relationship_targets": "표적",
  "relationship_technology": "기술",
  "relationship_technology-from": "의 기술",
  "relationship_technology-to": "기술을",
  "relationship_to": "대상",
  "relationship_transferred-to": "로 전송",
  "relationship_type": "관계 유형",
  "relationship_uses": "사용",
  "relationship_values": "값",
  "relationship_variant-of": "변형",
  "Relationships": "관계",
  "Relationships | Data": "관계 | 데이터",
  "Relationships created": "생성된 관계",
  "Relationships distribution": "관계 분포",
  "Relationships list": "관계 목록",
  "Relationships timeline": "관계 타임라인",
  "Relationships view": "관계 보기",
  "Relative time": "상대 시간",
  "Reliability": "신뢰성",
  "Reliability is an open vocabulary based on Admiralty code used to assess the reliability of a source.": "신뢰성은 소스의 신뢰성을 평가하는 데 사용되는 Admiralty 코드를 기반으로 하는 개방형 어휘입니다.",
  "Remaining": "남아있음",
  "remaining": "남은",
  "Remediated by": "해결 방법",
  "Remediation Level (RL)": "수정 수준(RL)",
  "Remote OCTI Streams | Ingestion | Data": "원격 OCTI 스트림 | 수집 | 데이터",
  "Remote OpenCTI configuration": "원격 OpenCTI 구성",
  "Remote OpenCTI stream ID": "원격 OpenCTI 스트림 ID",
  "Remote OpenCTI token": "원격 OpenCTI 토큰",
  "Remote OpenCTI URL": "원격 OpenCTI URL",
  "REMOVE": "REMOVE",
  "Remove": "제거",
  "Remove attribute": "속성 제거",
  "Remove Filigran logos": "Filigran 로고 제거",
  "Remove from draft": "초안에서 제거",
  "Remove from the container": "컨테이너에서 제거",
  "Remove from this entity": "이 엔터티에서 제거",
  "Remove from this object": "이 객체에서 제거",
  "Remove selected items": "선택한 항목 제거",
  "Remove this reaction point": "이 반응점 제거",
  "REMOVE_AUTH_MEMBERS": "REMOVE_AUTH_MEMBERS",
  "REMOVE_FROM_DRAFT": "Remove_from_draft",
  "Removed": "제거됨",
  "Renew": "갱신",
  "REPLACE": "REPLACE",
  "Replace": "교체",
  "Report": "보고서",
  "Report actions": "보고서 작업",
  "Report Confidence (RC)": "보고서 신뢰도(RC)",
  "Report name": "보고서 이름",
  "Report representation": "보고서 표현",
  "Report type": "보고서 유형",
  "Report type is an open vocabulary to describe the primary purpose or subject of a report. For example, a report that contains malware and indicators for that malware should have a report type of malware to capture that the malware is the primary purpose. Report types are not mutually exclusive: a Report can be both a malware report and a tool report. Just because a report contains objects of a type does not mean that the report should include that type. If the objects are there to simply provide evidence or context for other objects, it is not necessary to include them in the type": "보고서 유형은 보고서의 주요 목적 또는 주제를 설명하는 개방형 어휘입니다. 예를 들어 멀웨어와 해당 멀웨어에 대한 지표를 포함하는 보고서에는 멀웨어가 주요 목적임을 파악할 수 있는 멀웨어의 보고서 유형이 있어야 합니다. 보고서 유형은 상호 배타적이지 않습니다. 보고서는 멀웨어 보고서일 수도 있고 도구 보고서일 수도 있습니다. 보고서에 특정 유형의 개체가 포함되어 있다고 해서 보고서가 반드시 해당 유형을 포함해야 한다는 의미는 아닙니다. 개체가 단순히 다른 개체에 대한 증거 또는 컨텍스트를 제공하기 위해 존재하는 경우, 해당 개체를 유형에 포함할 필요가 없습니다",
  "Report types": "보고서 유형",
  "Report_types": "보고서 유형",
  "report_types": "보고서 유형",
  "Reports": "보고서",
  "reports": "보고서",
  "Reports | Analyses": "보고서 | 분석",
  "Reports distribution": "보고서 분포",
  "Representation": "표현",
  "Representation entity": "표현 엔터티",
  "Representations for entity": "엔터티에 대한 표현",
  "Representations for relationship": "관계에 대한 표현",
  "Representative": "대표",
  "Request Access": "액세스 요청",
  "Request access action configuration": "요청 액세스 작업 구성",
  "Request access actions configuration": "요청 액세스 작업 구성",
  "Request Access Configuration": "액세스 구성 요청",
  "Request access configuration successfully updated": "요청 액세스 구성이 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Request Access for entity": "엔티티에 대한 액세스 요청",
  "Request access workflow": "액세스 요청 워크플로",
  "Request For Information Date": "정보 요청 날짜",
  "Request for Information date": "정보 요청 날짜",
  "Request for information status to use when access request is accepted.": "액세스 요청이 수락될 때 사용할 정보 상태를 요청합니다.",
  "Request for information status to use when access request is declined.": "액세스 요청이 거부될 때 사용할 정보 상태를 요청했습니다.",
  "Request for information type": "정보 요청 유형",
  "Request For Takedown Date": "삭제 요청 날짜",
  "Request for Takedown date": "삭제 요청 날짜",
  "Request for takedown date": "삭제 요청 날짜",
  "Request for takedown type": "삭제 요청 유형",
  "Requests for information": "정보 요청",
  "Requests for Information | Cases": "정보 요청 | 사안",
  "Requests for takedown": "삭제 요청",
  "Requests for Takedown | Cases": "게시 중단 요청 | 사안",
  "Required": "필수",
  "Required (auto-set due to default values)": "필수(기본값으로 인해 자동 설정됨)",
  "Required headers": "필수 헤더",
  "Required permissions": "필요한 권한",
  "Requirements": "요구 사항",
  "Requires acceptance to enable login form when set": "설정 시 로그인 양식을 활성화하려면 동의가 필요합니다",
  "Rescan": "다시 스캔",
  "Rescan begins before stream first event date": "첫 번째 이벤트 날짜 전에 재검색 시작",
  "Rescan period (days)": "재검색 기간(일)",
  "Resend code": "코드 다시 보내기",
  "Reset": "재설정",
  "Reset filters": "필터 재설정",
  "Reset state": "상태 재설정",
  "Reset table": "테이블 재설정",
  "Reset the connector state": "커넥터 상태 재설정",
  "Reset to default layout": "기본 레이아웃으로 재설정",
  "Reset view": "보기 재설정",
  "Resolve container references (add in bundle)": "컨테이너 참조 확인(번들에 추가)",
  "Resolve containers containing the entity (add in bundle)": "엔티티가 포함된 컨테이너 확인(번들에 추가)",
  "Resolve from": "에서 확인",
  "Resolve indicators based on observables (add in bundle)": "옵저버블을 기반으로 지표 확인(번들에 추가)",
  "Resolve neighbors relations and entities (add in bundle)": "이웃 관계 및 엔티티 확인(번들에 추가)",
  "Resolve observables an indicator is based on (add in bundle)": "지표의 기반이 되는 관찰 가능 항목 확인(번들에 추가)",
  "Resolve operation": "확인 작업",
  "Resource level": "리소스 수준",
  "Response type": "응답 유형",
  "RESTORE": "RESTORE",
  "Restore": "복원",
  "Restore the state of the graphic before the last expansion": "마지막 확장 전 그래픽 상태로 복원",
  "Restore to column defaults": "열 기본값으로 복원",
  "Restrict delete to created entities": "생성된 엔터티로 삭제 제한",
  "Restrict organization access": "조직 액세스 제한",
  "Restrict to specific entity types": "특정 엔터티 유형으로 제한",
  "Restricted": "제한됨",
  "Restricted drafts": "제한된 초안",
  "Restricted Drafts | Restriction | Data": "임시 보관함 | 제한 사항 | 데이터",
  "Restricted entities": "제한된 법인",
  "Restricted Entities | Restriction | Data": "제한된 엔터티 | 제한 | 데이터",
  "Restricted entity already exists, you can request access": "제한된 엔티티가 이미 존재하는 경우 액세스를 요청할 수 있습니다",
  "Restriction": "제한 사항",
  "Restriction | Data": "제한 | 데이터",
  "Restriction Date": "제한 날짜",
  "Result": "결과",
  "Result Name": "결과 이름",
  "Result_name": "결과 이름",
  "Result: the relationships with source respecting the source pre-query, target respecting the target pre-query, and matching:": "결과: 소스 사전 쿼리를 준수하는 소스, 대상 사전 쿼리를 준수하는 대상, 일치하는 관계:",
  "Retention": "보유",
  "Retention | Customization | Settings": "보존 | 사용자 지정 | 설정",
  "Retention policies": "보유 정책",
  "Retention policy": "입력내용 보유 정책",
  "RETENTION_MANAGER": "보유 관리자",
  "Retry": "재시도",
  "revenge": "복수/보복",
  "Reverse": "역순",
  "reversed": "역순",
  "Revert to Pre-Expansion State": "확장 전 상태로 되돌리기",
  "Revoke": "Revoke",
  "Revoke score": "점수 취소",
  "Revoke score:": "점수 취소:",
  "Revoke token": "토큰 해지",
  "Revoked": "취소됨",
  "revoked": "취소됨",
  "RFI of type \"request access\" are subject to a specific workflow, that you can configure here. Request Access cases have 2 actions, Validate and Decline, that change the status automatically according to your configuration. Only specific groups of users are authorized to validate and decline Request Access cases.": "'액세스 요청' 유형의 RFI는 여기에서 구성할 수 있는 특정 워크플로우의 적용을 받습니다. 액세스 요청 케이스에는 유효성 검사 및 거부라는 두 가지 작업이 있으며, 구성에 따라 상태가 자동으로 변경됩니다. 특정 사용자 그룹만 액세스 요청 케이스를 유효성 검사하고 거부할 수 있는 권한이 있습니다.",
  "Rich editor": "리치 에디터",
  "Role": "역할",
  "Roles": "역할",
  "roles": "역할",
  "Roles | Security | Settings": "역할 | 보안 | 설정",
  "Rolling time": "롤링 시간",
  "Rolling time (in minutes)": "롤링 시간 (분)",
  "Rows per page": "페이지당 행 수",
  "Rows per page:": "페이지당 행 수",
  "RSS Feed URL": "RSS 피드 URL",
  "RSS feed URL": "RSS 피드 URL",
  "RSS Feeds": "RSS 피드",
  "RSS feeds": "RSS 피드",
  "RSS Feeds | Ingestion | Data": "RSS 피드 | 수집 | 데이터",
  "RULE": "규칙",
  "Rule entity rescan": "규칙 엔터티 다시 스캔",
  "Rule has been cleaned up on the existing data": "규칙이 기존 데이터에서 정리되었습니다",
  "Rule rescan": "규칙 다시 스캔",
  "Rule rescan (engine is disabled)": "규칙 다시 스캔 (엔진 비활성화됨)",
  "Rule to apply": "적용할 규칙",
  "RULE_ELEMENT_RESCAN": "RULE_ELEMENT_RESCAN",
  "RULE_ENGINE": "규칙 엔진",
  "Rules engine": "규칙 엔진",
  "Rules Engine | Customization | Settings": "규칙 엔진 | 사용자 지정 | 설정",
  "Rules engine status": "규칙 엔진 상태",
  "Running": "실행 중",
  "S3 volume by file type": "파일 유형별 S3 볼륨",
  "Sample": "샘플",
  "Sample Activity Alert": "샘플 활동 경고",
  "Sample Digest": "샘플 다이제스트",
  "Sample Notification": "샘플 알림",
  "Sample of Microsoft Teams message for digest trigger": "다이제스트 트리거용 Microsoft Teams 메시지 샘플",
  "Sample of Microsoft Teams message for live trigger": "실시간 트리거용 Microsoft Teams 메시지 샘플",
  "Saturday": "토요일",
  "Save": "저장",
  "Save changes": "변경 사항 저장",
  "Save csv mapper": "CSV 매퍼 저장",
  "Save filter": "필터 저장",
  "Save template": "템플릿 저장",
  "Saved filter successfully created": "저장된 필터가 성공적으로 생성되었습니다",
  "Saved filter successfully removed": "저장된 필터가 성공적으로 제거되었습니다",
  "Saved filter successfully updated": "저장된 필터가 성공적으로 업데이트되었습니다",
  "Saving...": "저장...",
  "Scale": "규모",
  "Scale configuration": "규모 구성",
  "Scenario generation in progress...": "시나리오 생성 진행 중...",
  "Schedule period": "스케줄 기간",
  "Scope": "범위",
  "Scope (S)": "범위(S)",
  "Score": "점수",
  "Score must be at least 0": "점수는 0 이상이어야 합니다",
  "Score must be at most 100": "점수는 최대 100점이어야 합니다",
  "Score:": "점수:",
  "Search": "검색",
  "search": "검색",
  "Search for a threat...": "위협 검색...",
  "Search for an entity": "엔터티 검색",
  "Search for multiple entities": "여러 엔터티 검색",
  "Search the platform": "플랫폼 검색",
  "Search these results": "이 결과 검색",
  "second": "second",
  "Secondary color": "보조 색상",
  "Secondary motivations": "부차적 동기",
  "seconds": "초",
  "Sector": "부문",
  "Sectors": "부문",
  "Sectors | Entities": "분야 | 법인",
  "Sectors and organizations": "부문 및 조직",
  "Security": "보안",
  "Security coverages": "보안 적용 범위",
  "Security platform": "보안 플랫폼",
  "Security platform type": "보안 플랫폼 유형",
  "Security platforms": "보안 플랫폼",
  "Security Platforms": "보안 플랫폼",
  "Security posture does not cover the threat": "보안 태세로는 위협에 대응할 수 없습니다",
  "Security posture should cover the threat": "보안 태세가 위협에 대응해야 합니다",
  "See all entities created by user": "사용자가 만든 모든 엔터티 보기",
  "See all relationships created by user": "사용자가 만든 모든 관계 보기",
  "see metrics on your platform (coming soon)": "플랫폼에서 메트릭 보기(곧 제공 예정)",
  "See more": "더 보기",
  "Select": "선택",
  "Select a column to add": "추가할 열을 선택합니다",
  "Select a configuration": "구성 선택",
  "Select a connector": "커넥터를 선택하세요",
  "Select a form": "양식 선택",
  "Select a mapper": "매퍼를 선택하세요",
  "Select a relationship": "관계 선택",
  "Select a sample file in CSV format, with a maximum size of 1MB to limit the processing time.": "처리 시간을 제한하기 위해 최대 1MB 크기의 CSV 형식 샘플 파일을 선택하세요.",
  "Select a sighting": "목격 선택",
  "Select all nodes": "모든 노드 선택",
  "Select an attribute": "속성 선택",
  "Select an existing entity": "기존 엔터티 선택",
  "Select an instance above to be able to choose attributes": "위의 인스턴스를 선택하면 속성을 선택할 수 있습니다",
  "Select Attribute": "속성 선택",
  "Select authorized members": "권한이 있는 멤버 선택",
  "Select by entity type": "엔터티 유형별 선택",
  "Select Child Relationships of Selected Nodes (From)": "선택한 노드의 하위 관계 선택",
  "Select columns to add": "추가할 열 선택",
  "Select destination": "목적지 선택",
  "Select entity to cover": "커버할 엔티티 선택",
  "Select file marking definitions": "파일 마킹 정의 선택",
  "Select files": "파일 선택",
  "Select form": "양식 선택",
  "Select one of your organization for requesting access to this knowledge": "이 지식에 대한 액세스를 요청할 조직 중 하나를 선택하세요",
  "Select one or more existing entities": "하나 이상의 기존 엔터티를 선택합니다",
  "Select options": "옵션 선택",
  "Select Parent Relationships of Selected Nodes (To)": "선택한 노드의 상위 관계 선택(대상)",
  "Select Relationships of Selected Nodes": "선택한 노드의 관계 선택",
  "Select saved filter": "저장된 필터 선택",
  "Select your file": "파일 선택",
  "selected": "선택됨",
  "Selected columns": "선택된 열",
  "Selected connectors": "선택한 커넥터",
  "selected element(s)": "선택된 요소",
  "Selected entities": "선택된 엔터티",
  "Selected rules": "선택된 규칙",
  "Selected scale template": "선택된 규모 템플릿",
  "Semicolon": "세미콜론",
  "Send": "보내기",
  "Send a test email to selected user": "선택한 사용자에게 테스트 이메일 보내기",
  "Send email": "이메일 보내기",
  "Send email with selected email template": "선택한 이메일 템플릿으로 이메일 보내기",
  "Send for ingestion": "수집을 위해 보내기",
  "Send reset code": "재설정 코드 보내기",
  "Send STIX data for ingestion": "수집을 위해 STIX 데이터 전송",
  "Send test email": "테스트 이메일 보내기",
  "Send to notifier": "알림 담당자에게 보내기",
  "Send user notification": "사용자 알림 보내기",
  "Sender": "발신자",
  "Sender email address": "발신자 이메일 주소",
  "Separator": "구분자",
  "Series attribute": "시리즈 속성",
  "Server capacity": "서버 용량",
  "Server ingestion is not accepting new work, waiting for current messages in ingestion to be processed until message count go back under threshold": "서버 수집이 새 작업을 수락하지 않고, 메시지 수가 임계값 미만으로 돌아올 때까지 수집 중인 현재 메시지가 처리될 때까지 기다립니다",
  "Server ingestion is paused until the size of messages is reduced under max capacity": "메시지 크기가 최대 용량 이하로 줄어들 때까지 서버 수집이 일시 중지됩니다",
  "Service account": "서비스 계정",
  "Service account policy": "서비스 계정 정책",
  "Service account responsible for data creation": "데이터 생성을 담당하는 서비스 계정",
  "Service Account will automatically be part of the Platform Main Organization, but will not be listed in the list of users of this organisation": "서비스 계정은 자동으로 플랫폼 주 조직의 일부가 되지만 이 조직의 사용자 목록에는 표시되지 않습니다",
  "Service accounts do not have any password and a randomized email address will be generated, if not provided on creation. Service account do not receive notifications. Service account pertains automatically to the main platform organization.": "서비스 계정에는 비밀번호가 없으며 생성 시 비밀번호를 입력하지 않으면 무작위 이메일 주소가 생성됩니다. 서비스 계정은 알림을 받지 않습니다. 서비스 계정은 기본 플랫폼 조직에 자동으로 연결됩니다.",
  "Session timeout in": "세션 시간 초과",
  "Sessions": "세션",
  "Sessions | Security | Settings": "세션 | 보안 | 설정",
  "SETTINGS": "설정",
  "Settings": "설정",
  "Settings default values": "기본 값: {value}",
  "Settings default values usage...": "CSV 파일에서 데이터를 찾을 수 없는 경우, 설정 > 사용자 정의에서 설정한 기본 값을 대신 사용합니다. 입력 필드를 채워 기본 값을 재정의할 수 있습니다.",
  "Settings have been updated": "설정이 업데이트되었습니다",
  "Severity": "심각도",
  "severity": "심각도",
  "SHA-1 values can only include A-F and 0-9, 40 characters": "SHA-1 값은 A-F 및 0-9, 40자만 포함할 수 있습니다",
  "SHA-256 values can only include A-F and 0-9, 64 characters": "SHA-256 값은 A-F 및 0-9, 64자만 포함할 수 있습니다",
  "SHA-512 values can only include A-F and 0-9, 128 characters": "SHA-512 값은 A-F 및 0-9, 128자만 포함할 수 있습니다",
  "SHARE": "SHARE",
  "Share": "공유",
  "Share all elements included in the bundle": "번들에 포함된 모든 요소 공유",
  "Share as public dashboard": "공용 대시보드로 공유",
  "Share with an organization": "조직과 공유",
  "Share with organizations": "조직과 공유",
  "Share with organizations within the platform": "플랫폼 내 조직과 공유",
  "SHARE_MULTIPLE": "SHARE_MULTIPLE",
  "Shared": "공유",
  "Shared by": "공유자",
  "shodan": "Shodan",
  "Should cover": "다음을 포함해야 합니다",
  "Show": "표시",
  "Show all correlated entities": "연관된 모든 개체 표시",
  "Show left navigation submenu icons": "왼쪽 탐색 하위 메뉴 아이콘 표시",
  "Show only correlated observables and indicators": "상호 연관된 관측값 및 지표만 표시합니다",
  "Show suggested mapping": "제안된 매핑 표시",
  "Show the imports": "가져오기 표시",
  "sig": "sig",
  "sighted in/at": "목격됨",
  "sightedBy": "목격자/장소",
  "Sighting": "목격",
  "Sightings": "목격",
  "Sightings | Events": "관람 | 이벤트",
  "Sightings distribution": "목격 분포",
  "Sightings log details": "목격 로그 세부 정보",
  "sigma": "SIGMA",
  "Sign in": "로그인",
  "Signatures": "서명",
  "Simple": "단순",
  "Simple export (just the entity)": "간단한 내보내기 (엔터티만)",
  "Simulate": "시뮬레이션",
  "Simulated emails (generated by AI)": "시뮬레이션 이메일(AI로 생성)",
  "Simulation type": "시뮬레이션 유형",
  "Since": "이후",
  "Single value": "단일 값",
  "Size": "크기",
  "snort": "SNORT",
  "Some entities you mentioned have not been found in the platform": "언급하신 일부 엔티티는 플랫폼에서 찾을 수 없습니다",
  "Some fields in usage are mandatory": "사용 중인 일부 필드는 필수입니다",
  "Sophistication": "정교함",
  "sophistication": "정교함",
  "sophistication_advanced": "고급",
  "sophistication_expert": "전문가",
  "sophistication_innovator": "혁신가",
  "sophistication_intermediate": "중급",
  "sophistication_minimal": "최소한",
  "sophistication_none": "없음",
  "sophistication_strategic": "전략적",
  "sophistication_unknown": "알 수 없음",
  "Sorry, an error has occurred, please try again later.": "오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "Sorry, we couldn't find any results for your search.": "죄송합니다, 검색 결과를 찾을 수 없습니다.",
  "Sorry, we have an issue, please retry": "죄송합니다, 문제가 발생했습니다. 다시 시도하세요",
  "Sort Asc": "정렬 Asc",
  "Sort by": "정렬 기준",
  "Sort Desc": "Sort Desc",
  "Sort mode": "정렬 모드",
  "Source": "소스",
  "source": "소스",
  "Source code": "소스 코드",
  "Source Entity": "소스 엔티티",
  "Source external link": "소스 외부 링크",
  "Source name": "소스 이름",
  "Source type": "소스 유형",
  "source_reliability": "작성자의 신뢰성",
  "Sources:": "출처:",
  "Spanish": "スペイン語",
  "Specific Workflow for Request Access": "요청 액세스를 위한 특정 워크플로",
  "spl": "Splunk SPL",
  "sponsor": "후원자",
  "SS Avalability Impact (SA)": "SS 가용성 영향(SA)",
  "SS Confidentiality Impact (SC)": "SS 기밀성 영향(SC)",
  "SS Integrity Impact (SI)": "SS 무결성 영향(SI)",
  "Stable": "Stable",
  "Stable score": "안정된 점수",
  "Stacked": "누적",
  "Standalone": "독립형",
  "Standard STIX ID": "표준 STIX ID",
  "Start": "시작",
  "Start an investigation": "조사 시작",
  "Start date": "시작 날짜",
  "Start time": "시작 시간",
  "Start your free trial": "무료 평가판 시작하기",
  "start_time": "시작 시간",
  "start_time_gt": "시작 시간 이후",
  "start_time_lt": "시작 시간 이전",
  "Started": "시작됨",
  "Starting": "시작",
  "Starting synchronization (empty = from start)": "동기화 시작 (빈칸 = 처음부터)",
  "Starts with": "시작",
  "starts_with": "시작",
  "State": "상태",
  "State operation": "상태 연산",
  "Statistics": "통계",
  "Status": "상태",
  "Status templates": "상태 템플릿",
  "Status Templates | Taxonomies | Settings": "상태 템플릿 | 분류법 | 설정",
  "stay informed of new resources and key threat events with an exclusive news feed": "독점 뉴스 피드를 통해 새로운 리소스 및 주요 위협 이벤트에 대한 최신 정보를 확인하세요",
  "Step": "단계",
  "Step-by-Step Import": "단계별 가져오기",
  "stix": "STIX",
  "STIX Version": "STIX 버전",
  "STIX2 bundle": "STIX2 번들",
  "StixDomainObjects distribution": "StixDomainObjects 분포",
  "Stop": "정지",
  "Stop time": "정지 시간",
  "stop_time": "종료 시간",
  "stop_time_gt": "종료 시간 이후",
  "stop_time_lt": "종료 시간 이전",
  "Stopped": "정지됨",
  "Stopping": "중지",
  "Strategic": "전략적",
  "strategic": "전략적",
  "Strategical": "전략적",
  "Stream": "Stream",
  "STREAM": "스트리밍",
  "Stream ID": "스트림 ID",
  "Street address": "도로명 주소",
  "String": "문자열",
  "Strong": "강력한",
  "Sub attack patterns": "하위 공격 패턴",
  "Sub entity lines view": "하위 엔터티 라인 뷰",
  "Sub organizations": "하위 조직",
  "Sub pagination": "하위 페이지 매김",
  "Sub pagination verb": "하위 페이지 매김 동사",
  "Submission date": "제출 날짜",
  "Submit": "제출",
  "Submit a feedback": "피드백 제출",
  "Submit another response": "다른 응답 제출",
  "Submitted": "제출됨",
  "Submitting...": "제출 중...",
  "Subnarratives": "하위 서술",
  "Subregions": "하위 지역",
  "Subscribe to updates (modifications and new relations)": "업데이트 구독 (수정 및 새로운 관계)",
  "Subscribers": "구독자",
  "subscribers": "구독자",
  "Subscription to specific object(s)": "특정 객체 구독",
  "SUBSCRIPTION_MANAGER": "구독 관리자",
  "Subscriptions & digests": "구독 및 다이제스트",
  "Subsectors": "하위 부문",
  "Success": "성공",
  "successfully created": "성공적으로 생성됨",
  "successfully deleted": "성공적으로 삭제됨",
  "successfully updated": "업데이트 성공",
  "Successfully updated theme": "테마를 성공적으로 업데이트했습니다",
  "successfully uploaded": "업로드 성공",
  "Suggested mapping view": "제안된 매핑 뷰",
  "suggestion_threats-arsenal": "선택된 위협과 아스날 객체(TTP, 도구, 채널 등) 간에 '사용' 관계를 생성한 다음 모든 관계를 컨테이너에 추가합니다.",
  "suggestion_threats-indicators": "인디케이터와 선택된 위협 간에 '지시' 관계를 생성한 다음 모든 관계를 컨테이너에 추가합니다.",
  "suggestion_threats-targets": "선택된 위협과 피해 객체(국가, 부문 등) 간에 '표적' 관계를 생성한 다음 모든 관계를 컨테이너에 추가합니다.",
  "Suggestions": "제안",
  "Sum": "합계",
  "Summarize": "요약",
  "Summarize associated files": "관련 파일 요약",
  "Summary of the case": "사례 요약",
  "Summary of the intrusion set trends": "침입 세트 트렌드 요약",
  "Summary of the latest containers": "최신 컨테이너 요약",
  "Summary of the report": "보고서 요약",
  "Sunday": "일요일",
  "support package": "지원 패키지",
  "Support packages": "지원 패키지",
  "Support Packages | Settings": "지원 패키지 | 설정",
  "suricata": "Suricata",
  "Switch to Draft": "초안으로 전환",
  "Switch to Draft Mode": "초안 모드로 전환",
  "SYNC_MANAGER": "동기화 관리자",
  "Synchronization": "동기화",
  "Synchronized": "동기화됨",
  "Synthesis of knowledge": "지식 종합",
  "System": "시스템",
  "System Banner Configuration": "시스템 배너 구성",
  "Systems": "시스템",
  "Systems | Entities": "시스템 | 엔터티",
  "Table": "테이블",
  "Table (top 10)": "테이블 (상위 10개)",
  "Table-top": "테이블 탑",
  "Tactical": "전술적",
  "Tactics": "전술",
  "Tactics matrix view": "전술 매트릭스 보기",
  "Tags": "태그",
  "Take deletions into account": "삭제 고려",
  "Takedown type": "삭제 유형",
  "Takedown_types": "삭제 유형",
  "takedown_types": "삭제 유형",
  "tanium-signal": "Tanium Signal",
  "Target": "목표",
  "Target Entity": "대상 엔티티",
  "Target name": "대상 이름",
  "Target organizations": "대상 조직",
  "Target type": "대상 유형",
  "Targeted architecture": "표적 아키텍처",
  "Targeted by this actor": "이 행위자에 의해 표적됨",
  "Targeted by this intrusion set": "이 침입 세트에 의해 표적됨",
  "Targeted by this malware": "이 악성코드에 의해 표적됨",
  "Targeted by this TTP": "이 TTP에 의해 표적됨",
  "Targeted countries": "표적 국가",
  "Targeted countries (Last 3 months)": "표적이 된 국가(최근 3개월)",
  "Targeted entities": "표적 엔터티",
  "Targeted entity through time": "시간 경과에 따른 표적 엔터티",
  "Targeted entity types": "표적 엔터티 유형",
  "Targeted in this campaign": "이 캠페인에서 표적됨",
  "Targeted in this incident": "이 사건에서 표적됨",
  "Targeted industries": "대상 산업",
  "Targeted locations": "대상 위치",
  "Targeted platforms": "타겟팅 플랫폼",
  "Targeted sectors": "표적 부문",
  "Targeting knowledge": "표적 지식",
  "Targeting this country": "이 국가를 표적으로 함",
  "Targeting this individual": "이 개인을 표적으로 함",
  "Targeting this organization": "이 조직을 표적으로 함",
  "Targeting this region": "이 지역을 표적으로 함",
  "Targeting this sector": "이 부문을 표적으로 함",
  "Targeting this vulnerability": "이 취약성을 표적으로 함",
  "Targeting through time": "시간을 통한 표적",
  "Targeting types": "표적 유형",
  "targets": "표적 엔터티",
  "Targets": "대상",
  "Task": "작업",
  "Task end time": "작업 종료 시간",
  "Task last execution time": "작업 마지막 실행 시간",
  "Task start time": "작업 시작 시간",
  "TASK_MANAGER": "백그라운드 작업 관리자",
  "Tasks": "작업",
  "Tasks | Cases": "작업 | 케이스",
  "Tasks | Processing | Data": "작업 | 처리 | 데이터",
  "TAXII 2.1": "TAXII 2.1",
  "TAXII Collection": "TAXII 컬렉션",
  "TAXII collections": "TAXII 컬렉션",
  "TAXII Collections | Data sharing | Data": "TAXII 컬렉션 > 데이터 공유 > 데이터",
  "TAXII Feeds": "TAXII 피드",
  "TAXII feeds": "TAXII 피드",
  "TAXII Feeds | Ingestion | Data": "TAXII 피드 | 수집 | 데이터",
  "TAXII push": "TAXII 푸시",
  "TAXII server URL": "TAXII 서버 URL",
  "TAXII version": "TAXII 버전",
  "Taxonomies": "분류",
  "team": "조직된 팀",
  "Technical": "기술적",
  "Technical (payloads)": "기술적 (페이로드)",
  "Technical (payloads) requires attack patterns in this entity.": "기술(페이로드)은 이 엔티티의 공격 패턴을 필요로 합니다.",
  "Technical date": "기술적 날짜",
  "Technical elements (indicators & observables)": "기술적 요소 (인디케이터 및 관찰 가능)",
  "Techniques": "기법",
  "techniques": "기법",
  "Techniques matrix": "기법 매트릭스",
  "Template": "템플릿",
  "Template Editor": "템플릿 편집기",
  "Template file": "템플릿 파일",
  "Template Preview": "템플릿 미리보기",
  "Template published": "템플릿 게시",
  "Templates": "템플릿",
  "Temporal Score": "시간 점수",
  "Test": "테스트",
  "Test email successfully sent to you.": "테스트 이메일이 성공적으로 전송되었습니다.",
  "Testing CSV Feed": "CSV 피드 테스트",
  "Testing CSV mapper": "CSV 매퍼 테스트",
  "Testing csv mapper": "CSV 매퍼 테스트",
  "Testing JSON feed": "JSON 피드 테스트",
  "Testing json mapper": "JSON 매퍼 테스트 중",
  "Testing notifier": "알림 테스트",
  "Text": "텍스트",
  "Text Area": "텍스트 영역",
  "Text color": "텍스트 색상",
  "Text files": "텍스트 파일",
  "text/csv": "CSV",
  "text/html": "HTML",
  "text/markdown": "MD",
  "text/plain": "TXT",
  "Textarea": "텍스트 영역",
  "Thank you for reaching out, we'll get back to you shortly.": "감사합니다. 곧 연락드리겠습니다.",
  "Thank you!": "감사합니다!",
  "The alias has been added": "별명이 추가되었습니다",
  "The alias has been removed": "별명이 제거되었습니다",
  "The amount of results can differ based on the data/relationships, as each occurrence of an inferred relation is counted for this widget.": "이 위젯에서는 추론된 관계가 발생할 때마다 계산되므로 결과의 양은 데이터/관계에 따라 달라질 수 있습니다.",
  "The attribute is not called in the content": "콘텐츠에서 속성이 호출되지 않았습니다",
  "The background task has been executed. You can monitor it on": "백그라운드 작업이 실행되었습니다. 모니터링할 수 있습니다",
  "The code is not correct.": "코드가 올바르지 않습니다.",
  "The color must be written in hexadecimal. Example: #ff9800": "색상은 16진수로 작성되어야 합니다. 예: #ff9800",
  "The color of a person's eyes.": "사람의 눈 색깔.",
  "The color of a person's hair.": "사람의 머리 색깔.",
  "The connector has been cleared": "커넥터가 정리되었습니다",
  "The connector instance has been deployed": "커넥터 인스턴스가 배포되었습니다",
  "The connector instance has been deployed. You can now start it.": "커넥터 인스턴스가 배포되었습니다. 이제 시작할 수 있습니다.",
  "The connector instance has been modified, changes could take few minutes to take effect.": "커넥터 인스턴스가 수정되었으므로 변경 사항을 적용하려면 커넥터 인스턴스를 다시 시작해야 합니다.",
  "The connector instance has been modified.": "커넥터 인스턴스가 수정되었습니다.",
  "The connector state has been reset": "커넥터 상태가 재설정되었습니다",
  "The CSV file has been generated with the parameters of the view and is ready for download.": "CSV 파일이 뷰의 매개변수로 생성되었으며 다운로드할 준비가 되었습니다.",
  "The dashboard has been duplicated. You can manage it": "대시보드가 복제되었습니다. 관리할 수 있습니다",
  "the dedicated page": "전용 페이지",
  "The default groups are:": "기본 그룹은 다음과 같습니다:",
  "The deployment of connectors from this catalog requires an Enterprise Edition license.": "이 카탈로그에서 커넥터를 배포하려면 Enterprise Edition 라이선스가 필요합니다.",
  "the draft processes tab": "초안 프로세스 탭",
  "The evaluation of the threat activity cannot be provided (lack of data).": "위협 활동에 대한 평가를 제공할 수 없음(데이터 부족).",
  "The following groups require your attention:": "다음 그룹에 주의가 필요합니다:",
  "The following TTPs are not covered in your OpenBAS catalog : ": "다음 TTP는 OpenBAS 카탈로그에서 다루지 않습니다:",
  "The graph is currently loading data.": "그래프가 현재 데이터를 로드하는 중입니다.",
  "The importation of the file has been started": "파일 가져오기가 시작되었습니다",
  "The license you setup in configuration is invalid, please change it or remove it to allow direct configuration in this screen": "구성에서 설정한 라이선스가 유효하지 않습니다. 이 화면에서 직접 구성할 수 있도록 변경하거나 제거해 주세요",
  "The main object and the ... relationships/references linked to it will be deleted permanently.": "주 객체와 해당 객체와 연결된 {count} 관계/참조가 영구적으로 삭제됩니다.",
  "The main object and the ... relationships/references linked to it will be restored.": "주 객체와 해당 객체와 연결된 {count} 관계/참조가 복원됩니다.",
  "The Max Confidence Level is currently defined at the user level. It overrides Max Confidence Level from user's groups.": "최대 신뢰 수준이 현재 사용자 수준에서 정의되어 있습니다. 사용자 그룹의 최대 신뢰 수준을 재정의합니다.",
  "The Max Confidence Level is currently inherited from...": "최대 신뢰 수준은 현재 {link} 그룹에서 상속됩니다.",
  "The min value cannot be greater than max value": "최소 값은 최대 값보다 클 수 없습니다",
  "The NLQ model didn't find filters corresponding to your question": "NLQ 모델에서 질문에 해당하는 필터를 찾지 못했습니다",
  "The number of results should be lower than": "결과 수는 다음보다 적어야 합니다",
  "The number of results should be lower than 100": "결과 수는 100보다 작아야 합니다",
  "The operators and modes are restricted for these filters.": "이 필터의 연산자 및 모드는 제한됩니다.",
  "The opinions has no value defined in your vocabulary. Please add them first to be able to add opinions.": "의견에 대한 값이 정의되어 있지 않습니다. 의견을 추가할 수 있도록 먼저 추가하십시오.",
  "The password has been updated": "비밀번호가 업데이트되었습니다",
  "The public dashboard is disabled": "공용 대시보드가 비활성화되었습니다",
  "The relations attached to selected entities will be copied to the merged entity.": "선택된 엔터티에 연결된 관계가 병합된 엔터티로 복사됩니다.",
  "The reset code you entered is invalid or has expired. You can request a new code after a delay of 30 seconds.": "입력한 재설정 코드가 유효하지 않거나 만료되었습니다. 30초 후에 새 코드를 요청할 수 있습니다.",
  "The reset code you entered is invalid or has expired. You can request a new code.": "입력한 재설정 코드가 유효하지 않거나 만료되었습니다. 새 코드를 요청할 수 있습니다.",
  "The retention policy will be applied on global files (files contained in": "보존 정책은 글로벌 파일(",
  "The retention policy will be applied on global workbenches (workbenches contained in": "에 포함된 파일)에 적용됩니다",
  "The rule has been disabled, clean-up launched...": "규칙이 비활성화되었습니다, 정리 시작...",
  "The rule has been enabled, rescan of platform data launched...": "규칙이 활성화되었습니다, 플랫폼 데이터 다시 스캔 시작...",
  "The scenario has been correctly generated in your OpenBAS platform.": "시나리오가 OpenBAS 플랫폼에서 올바르게 생성되었습니다.",
  "The STIX ID has been removed": "STIX ID가 제거되었습니다",
  "The tag has been added": "태그가 추가되었습니다",
  "The tag has been removed": "태그가 제거되었습니다",
  "The task has been deleted": "작업이 삭제되었습니다",
  "The threat activity is showing a significant decrease.": "위협 활동이 크게 감소하고 있습니다.",
  "The threat activity is showing a significant increase.": "위협 활동이 크게 증가하고 있습니다.",
  "The threat activity is stable with minor fluctuations.": "위협 활동이 약간의 변동으로 안정적입니다.",
  "The token is missing in your platform configuration, please ask your Filigran representative to provide you with it or with on-premise deployment instructions. Your can open a support ticket to do so.": "플랫폼 구성에 토큰이 누락되었습니다. Filigran 담당자에게 이를 제공하거나 온프레미스 배포 지침을 요청하십시오. 지원 티켓을 열 수 있습니다.",
  "The user has BYPASS capability, their max confidence level is set to 100.": "사용자는 BYPASS 기능을 가지고 있으며, 최대 신뢰 수준이 100으로 설정되어 있습니다.",
  "The user’s Max Confidence Level overrides Max Confidence Level inherited from user’s groups": "사용자의 최대 신뢰 수준이 사용자 그룹에서 상속된 최대 신뢰 수준을 재정의합니다",
  "The valid until date must be greater than the valid from date": "유효일까지 날짜가 유효일부터 날짜보다 커야 합니다",
  "The value is too long": "값이 너무 깁니다",
  "The value is too short": "값이 너무 짧습니다",
  "The value must be a date (yyyy-MM-dd)": "값은 날짜여야 합니다 (yyyy-MM-dd)",
  "The value must be a datetime (yyyy-MM-dd hh:mm (a|p)m)": "값은 날짜 시간이어야 합니다 (yyyy-MM-dd hh:mm (a|p)m)",
  "The value must be a datetime or a relative date expressed in date math. See our documentation for more information.": "값은 날짜/시간 또는 날짜 연산으로 표현된 상대 날짜여야 합니다. 자세한 내용은 {link}을 참조하세요.",
  "The value must be a datetime with seconds (yyyy-MM-dd hh:mm:ss (a|p)m)": "값은 초가 포함된 날짜 시간이어야 합니다 (yyyy-MM-dd hh:mm:ss (a|p)m)",
  "The value must be a number": "값은 숫자여야 합니다",
  "The value must be a string": "값은 문자열이어야 합니다",
  "The value must be an email address": "값은 이메일 주소여야 합니다",
  "The value must be an integer": "값은 정수여야 합니다",
  "The value must be an URL": "값은 URL이어야 합니다",
  "The value must be between min and max value": "값은 최소 값과 최대 값 사이여야 합니다",
  "The value must be greater than or equal to 0": "값은 0 이상이어야 합니다",
  "The value must be greater than or equal to 1": "값은 1보다 크거나 같아야 합니다",
  "The value must be less than or equal to 100": "값은 100 이하이어야 합니다",
  "The value must not be empty": "값이 비어 있지 않아야 합니다",
  "The value must not be empty.": "값이 비어 있지 않아야 합니다.",
  "The value should be between 0 and 100": "값은 0에서 100 사이여야 합니다",
  "The values do not match": "값이 일치하지 않습니다",
  "The values must be different.": "값이 달라야 합니다.",
  "The variable name should not contain spaces": "변수 이름에 공백이 없어야 합니다",
  "The variable name should not contain special characters": "변수 이름에는 특수 문자를 포함하지 않아야 합니다",
  "The various types of organizations playing a role in CTI, whether as a source of information or as a victim or source of attack, or even a way t segregate users in the platform.": "정보 제공자, 피해자, 공격 주체, 심지어 플랫폼에서 사용자를 분리하는 방법 등 다양한 유형의 조직이 CTI에서 역할을 수행합니다.",
  "The widget is not called in the content": "콘텐츠에서 위젯이 호출되지 않음",
  "Theme": "테마",
  "Theme successfully created": "테마가 성공적으로 생성되었습니다",
  "Themes": "테마",
  "THEN": "THEN",
  "There are not any configurations set yet": "아직 설정된 구성이 없습니다",
  "There are two built-in notifiers in the platform: User Interface and Default Mailer. They are not configurable and you can create your custom ones here.": "플랫폼에는 두 개의 내장 알림이 있습니다: 사용자 인터페이스와 기본 메일러. 이들은 구성할 수 없으며 여기서 사용자 지정 알림을 만들 수 있습니다.",
  "Therefore all pieces of knowledge which are not explicitly shared with any organization won\\'t be accessible to user(s) not member of the platform organization.": "따라서 어떤 조직과도 명시적으로 공유되지 않은 모든 지식은 플랫폼 조직의 구성원이 아닌 사용자가 액세스할 수 없습니다.",
  "These template emails are only used for one time email, not for notifications or dissemination.": "이 템플릿 이메일은 알림이나 배포용이 아닌 일회성 이메일에만 사용됩니다.",
  "Third width": "세 번째 너비",
  "Third-party analytics": "타사 분석",
  "This action will generate observables from the selected indicators.": "이 작업은 선택된 인디케이터에서 관찰 가능 항목을 생성합니다.",
  "This action will generate STIX patterns indicators from the selected observables.": "이 작업은 선택된 관찰 가능 항목에서 STIX 패턴 인디케이터를 생성합니다.",
  "This attribute will use predefined vocabulary values.": "이 속성은 미리 정의된 어휘 값을 사용합니다.",
  "this blogpost": "이 블로그 게시물",
  "This change may have an impact on users and connectors who WILL NO LONGER BE ABLE TO ACCESS KNOWLEDGE if they do not belong to the main platform organization.": "이 변경 사항은 주 플랫폼 조직에 속하지 않은 사용자 및 커넥터에게 영향을 미칠 수 있으며, 이들은 더 이상 지식에 액세스할 수 없게 됩니다.",
  "This configuration enables an entity to automatically construct an external reference from the uploaded file.": "이 구성은 엔터티가 업로드된 파일에서 자동으로 외부 참조를 생성할 수 있게 합니다.",
  "This configuration enables the requirement of a reference message on an entity creation or modification.": "이 구성은 엔터티 생성 또는 수정 시 참조 메시지 요구를 활성화합니다.",
  "This configuration hides a specific entity type across the entire platform.": "이 구성은 전체 플랫폼에서 특정 엔터티 유형을 숨깁니다.",
  "This configuration is not available for this entity type": "이 구성은 이 엔터티 유형에 사용할 수 없습니다",
  "This connector is active": "이 커넥터는 활성화되었습니다",
  "This connector is disconnected": "이 커넥터는 연결이 끊어졌습니다",
  "This entity has several key fields, which is incompatible with bulk creation": "이 엔티티에는 대량 생성과 호환되지 않는 몇 가지 주요 필드가 있습니다",
  "This enumeration captures a degree of agreement with the information in a STIX Object. It is an ordered enumeration, with the earlier terms representing disagreement, the middle term neutral, and the later terms representing agreement": "이 열거형은 STIX 객체의 정보와 어느 정도 일치하는지를 캡처합니다. 앞의 용어는 불일치, 중간 용어는 중립, 뒤의 용어는 동의를 나타내는 정렬된 열거형입니다",
  "This exclusion list is too large to be displayed": "이 제외 목록이 너무 커서 표시할 수 없습니다",
  "This external reference is linked to a file. If you delete it, the file will be deleted as well.": "이 외부 참조는 파일에 링크되어 있습니다. 삭제하면 파일도 삭제됩니다.",
  "This feature is in preview and will improve over time with user's feedback.": "이 기능은 미리 보기 버전이며 사용자의 피드백을 반영하여 시간이 지남에 따라 개선될 예정입니다.",
  "This feature is not available yet.": "이 기능은 아직 사용할 수 없습니다.",
  "This feature is only available in OpenCTI Enterprise Edition.": "이 기능은 OpenCTI 엔터프라이즈 에디션에서만 사용할 수 있습니다.",
  "This field cannot contain spaces": "이 필드에는 공백을 포함할 수 없습니다",
  "This field is required": "이 필드는 필수입니다",
  "This field must be <= value": "이 필드는 <= {value}이어야 합니다",
  "This field must be >= 1": "이 필드는 &\\\\;= 1이어야 합니다",
  "This field must be a number": "이 필드는 숫자여야 합니다",
  "This field must only contain alphanumeric chars, dashes and space": "이 필드는 영숫자, 대시 및 공백만 포함해야 합니다",
  "This field uses predefined vocabulary values.": "이 필드는 미리 정의된 어휘 값을 사용합니다.",
  "This file is linked to an external reference. If you delete it, the reference will be deleted as well.": "이 파일은 외부 참조에 연결되어 있습니다. 삭제하면 참조도 삭제됩니다.",
  "This file is not in the specified format": "이 파일은 지정된 형식이 아닙니다",
  "This file is too large": "이 파일은 너무 큽니다",
  "This filter contains imbricated filter groups, that are not fully supported yet in the platform display and can only be edited via the API. They might have been created via the API or a migration from a previous filter format. For your information, here is the content of the filter object: ": "이 필터에는 플랫폼 디스플레이에서 아직 완전히 지원되지 않으며 API를 통해서만 편집할 수 있는 중첩된 필터 그룹이 포함되어 있습니다. 이는 API를 통해 생성되었거나 이전 필터 형식에서 마이그레이션된 것일 수 있습니다. 참고로 여기에 필터 객체의 내용이 있습니다: ",
  "This forecast is based on the evolution of the activity of this entity (indicators, victimology, etc.). It has been generated by AI and can contain mistakes.": "이 예측은 이 엔티티의 활동(지표, 피해자 분석 등)의 진화를 기반으로 합니다. AI에 의해 생성되었으며 실수가 포함될 수 있습니다.",
  "This form is currently inactive": "이 양식은 현재 비활성 상태입니다",
  "This Group allows the user to bypass restriction. It should not be added here.": "이 그룹은 사용자가 제한을 우회할 수 있게 합니다. 여기에 추가하면 안 됩니다.",
  "This group does not have a Max Confidence Level, members might not be able to create data.": "이 그룹에는 최대 신뢰 수준이 없습니다. 구성원이 데이터를 생성할 수 없을 수 있습니다.",
  "This group has no Max Confidence Level defined.": "이 그룹에는 정의된 최대 신뢰 수준이 없습니다.",
  "This indicator is currently impacted by a Decay Exclusion Rule.": "이 지표는 현재 감쇠 제외 규칙의 영향을 받습니다.",
  "This individual is now a user": "이 개인은 이제 사용자입니다",
  "This individual is part of": "이 개인은 일부분입니다",
  "This IOC might be impacted by an Exclusion Rule with criteria not matching anymore this IOC: once a rule is applied to an IOC, the rule does not change.": "이 지표가 더 이상 이 지표와 일치하지 않는 기준을 가진 제외 규칙의 영향을 받을 수 있습니다. 규칙이 지표에 적용되면 해당 규칙은 변경되지 않습니다.",
  "This is a container entity. All entities and relationships will be automatically added to the container.": "컨테이너 엔티티입니다. 모든 엔티티와 관계가 컨테이너에 자동으로 추가됩니다.",
  "This is a container entity. All fields and relationships will be automatically added to the container.": "컨테이너 엔티티입니다. 모든 필드와 관계가 컨테이너에 자동으로 추가됩니다.",
  "This is a non-exhaustive, open vocabulary that captures common types of scanner or tool analysis process results.": "일반적인 유형의 스캐너 또는 도구 분석 프로세스 결과를 캡처하는 포괄적이지 않은 개방형 어휘입니다.",
  "This is a non-exhaustive, open vocabulary that covers common pattern languages and is intended to characterize the pattern language that the indicator pattern is expressed in": "일반적인 패턴 언어를 포괄하는 포괄적이지 않은 개방형 어휘로, 지표 패턴이 표현되는 패턴 언어를 특성화하기 위한 것입니다",
  "This is a non-exhaustive, open vocabulary that covers common processor architectures and is intended to characterize the architectures that a malware instance or family may be able to execute on": "이것은 일반적인 프로세서 아키텍처를 다루며 악성코드 인스턴스 또는 제품군이 실행할 수 있는 아키텍처를 특성화하기 위한 비완전적이고 개방적인 어휘입니다",
  "This is a non-exhaustive, open vocabulary that covers common programming languages and is intended to characterize the languages that may have been used to implement a malware instance or family": "이것은 일반적인 프로그래밍 언어를 포괄하는 포괄적이지 않은 개방형 어휘로, 멀웨어 인스턴스 또는 제품군을 구현하는 데 사용되었을 수 있는 언어를 특성화하기 위한 것입니다",
  "This is an open vocabulary that covers common capabilities that may be exhibited by a malware instance or family": "맬웨어 인스턴스 또는 제품군에 의해 나타날 수 있는 일반적인 기능을 다루는 개방형 어휘입니다",
  "This item is built-in": "이 항목은 내장되어 있습니다",
  "This list displays all the drafts that have some access restriction enabled, meaning that they are only accessible to some specific users. You can remove this access restriction on this screen.": "이 목록에는 일부 액세스 제한이 설정된, 즉 일부 특정 사용자만 액세스할 수 있는 모든 초안이 표시됩니다. 이 화면에서 이 액세스 제한을 제거할 수 있습니다.",
  "This list displays all the entities that have some access restriction enabled, meaning that they are only accessible to some specific users. You can remove this access restriction on this screen.": "이 목록에는 일부 액세스 제한이 설정된 모든 엔터티가 표시되며, 이는 일부 특정 사용자만 액세스할 수 있음을 의미합니다. 이 화면에서 이 액세스 제한을 제거할 수 있습니다.",
  "This malware has been used": "이 악성코드가 사용되었습니다",
  "This mean that the indicator is not managed by the platform.": "이는 지표가 플랫폼에서 관리되지 않음을 의미합니다.",
  "This name is already used for an other widget": "이 이름은 이미 다른 위젯에 사용되었습니다",
  "This new password does not comply with the platform policies.": "이 새 비밀번호는 플랫폼 정책을 준수하지 않습니다.",
  "This operation cannot be undone.": "이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "This page is not found on this OpenCTI application.": "이 페이지는 이 OpenCTI 애플리케이션에서 찾을 수 없습니다.",
  "This page lists all active tasks targeting the current entity": "이 페이지에는 현재 엔티티를 대상으로 하는 모든 활성 작업이 나열됩니다",
  "This page lists only the first 100 errors returned by the connector": "이 페이지에는 커넥터에서 반환된 처음 100개의 오류만 나열됩니다",
  "This page lists the most recent works and tasks of the current draft": "이 페이지에는 현재 초안의 가장 최근 작업과 작업이 나열됩니다",
  "This page lists the most recent works.": "이 페이지에는 가장 최근의 작품이 나열됩니다.",
  "This page lists the works and tasks of the current draft": "이 페이지에는 현재 초안의 작업과 작업이 나열되어 있습니다",
  "This panel shows by default the latest created entities, use the search to find more.": "이 패널은 기본적으로 최근에 생성된 엔터티를 표시하며, 더 많은 엔터티를 찾기 위해 검색을 사용하십시오.",
  "This relation is inferred": "이 관계는 추론된 것입니다",
  "This report contains too many objects to be displayed as a graph. We are working on a new visualization which will allow large graph to be displayed in the future.": "이 보고서는 그래프로 표시하기에는 너무 많은 객체를 포함하고 있습니다. 우리는 향후 대형 그래프를 표시할 수 있는 새로운 시각화를 작업 중입니다.",
  "This request for sharing has been approved": "이 공유 요청이 승인되었습니다",
  "This request for sharing has been declined": "이 공유 요청이 거부되었습니다",
  "This rule has been applied on the existing data": "이 규칙은 기존 데이터에 적용되었습니다",
  "This score is updated with the decay rule applied to this indicator.": "이 점수는 이 인디케이터에 적용된 감소 규칙으로 업데이트됩니다.",
  "This sector does not have any description.": "이 부문에는 설명이 없습니다.",
  "This step is not implemented": "이 단계는 구현되지 않습니다",
  "This summary is based on the evolution of the activity of this entity (indicators, victimology, etc.). It has been generated by AI and can contain mistakes.": "이 요약은 이 엔티티의 활동(지표, 피해자학 등)의 진화를 기반으로 작성되었습니다. AI에 의해 생성되었으며 실수가 있을 수 있습니다.",
  "This summary is based on the history of this entity (internal activity). It has been generated by AI and can contain mistakes.": "이 요약은 이 엔티티의 이력(내부 활동)을 기반으로 작성되었습니다. AI에 의해 생성되었으며 오류가 있을 수 있습니다.",
  "This summary is based on the whole content of related containers (description, content and attached files). It has been generated by AI and can contain mistakes.": "이 요약은 관련 컨테이너의 전체 콘텐츠(설명, 콘텐츠 및 첨부 파일)를 기반으로 작성되었습니다. AI에 의해 생성되었으며 오류가 있을 수 있습니다.",
  "This summary is based on the whole content of related containers (description, content and attached files). It has been generated by XTM Copilot AI and can contain mistakes.": "이 요약은 관련 컨테이너의 전체 내용(설명, 콘텐츠 및 첨부 파일)을 기반으로 합니다. XTM Copilot AI에 의해 생성되었으며 실수가 있을 수 있습니다.",
  "This trigger/digest has been shared with you and you are not able to modify or delete it": "이 트리거/다이제스트가 귀하와 공유되었으며 수정 또는 삭제할 수 없습니다",
  "This user already exists. Change the feed's name to change the automatically created user's name": "이 사용자는 이미 존재합니다. 피드 및 사용자 아이디를 변경하여 자동으로 생성된 사용자 아이디를 변경합니다",
  "This user does not inherit a Max Confidence Level from their group. Configure user's groups with a Max Confidence Level.": "이 사용자는 그룹에서 최대 신뢰 수준을 상속받지 않습니다. 사용자 그룹을 최대 신뢰 수준으로 구성하십시오.",
  "This user has no effective confidence level from the groups assigned.": "이 사용자는 할당된 그룹에서 유효한 신뢰 수준이 없습니다.",
  "This user has no Max Confidence Level and does not inherit one from groups. Add a group to this user to resolve the issue.": "이 사용자는 최대 신뢰 수준이 없으며 그룹에서 상속받지 않습니다. 이 사용자를 그룹에 추가하여 문제를 해결하십시오.",
  "This user is a service account": "이 사용자는 서비스 계정입니다",
  "This value cannot be null": "이 값은 null일 수 없습니다",
  "This value is overridden for the following entity types": "이 값은 다음 엔터티 유형에 대해 재정의됩니다",
  "This will erase all the views settings you have made. All these changes will be lost. Are you sure?": "이렇게 하면 변경한 모든 보기 설정이 지워집니다. 모든 변경 사항이 손실됩니다. 확실하신가요?",
  "Threat actor": "위협 행위자",
  "Threat actor group role is an open vocabulary that is used to describe the different roles that a threat actor group can play. For example, some threat actors groups author malware or operate botnets while other actors actually carry out attacks directly\n      Threat actor group roles are not mutually exclusive. For example, an actor can be both a financial backer for attacks and also direct attacks": "위협 행위자 그룹 역할은 위협 행위자 그룹이 수행할 수 있는 다양한 역할을 설명하는 데 사용되는 개방형 어휘입니다. 예를 들어, 일부 위협 행위자 그룹은 멀웨어를 제작하거나 봇넷을 운영하는 반면 다른 행위자는 실제로 공격을 직접 수행합니다\n      위협 행위자 그룹의 역할은 상호 배타적이지 않습니다. 예를 들어, 한 행위자가 공격의 재정적 후원자가 될 수도 있고 직접 공격을 수행할 수도 있습니다",
  "Threat actor group sophistication vocabulary captures the skill level of a threat actor group. It ranges from \"none\", which describes a complete novice, to \"strategic\", which describes an attacker who is able to influence supply chains to introduce vulnerabilities. This vocabulary is separate from resource level because an innovative, highly-skilled threat actor group may have access to very few resources while a minimal-level actor might have the resources of an organized crime ring": "위협 행위자 그룹 정교화 어휘는 위협 행위자 그룹의 기술 수준을 나타냅니다. 완전한 초보자를 설명하는 '없음'부터 공급망에 영향을 미쳐 취약점을 유발할 수 있는 공격자를 설명하는 '전략적'까지 다양합니다. 이 어휘는 리소스 수준과 분리되어 있는데, 혁신적이고 고도로 숙련된 위협 행위자 그룹은 리소스가 거의 없을 수 있는 반면 최소 수준의 행위자는 조직 범죄 조직의 리소스를 보유할 수 있기 때문입니다",
  "Threat actor individual role is an open vocabulary that is used to describe the different roles that a threat actor individual can play. For example, some threat actors individuals author malware or operate botnets while other actors actually carry out attacks directly\n      Threat actor individual roles are not mutually exclusive. For example, an actor can be both a financial backer for attacks and also direct attacks": "위협 행위자 개인의 역할은 위협 행위자 개인이 수행할 수 있는 다양한 역할을 설명하는 데 사용되는 개방형 어휘입니다. 예를 들어, 일부 위협 행위자 개인은 멀웨어를 제작하거나 봇넷을 운영하는 반면 다른 행위자는 실제로 공격을 직접 수행합니다\n      위협 행위자 개개인의 역할은 상호 배타적이지 않습니다. 예를 들어, 한 행위자는 공격의 재정적 후원자이자 직접 공격을 수행할 수도 있습니다",
  "Threat actor individual sophistication vocabulary captures the skill level of a threat actor individual. It ranges from \"none\", which describes a complete novice, to \"strategic\", which describes an attacker who is able to influence supply chains to introduce vulnerabilities. This vocabulary is separate from resource level because an innovative, highly-skilled threat actor individual may have access to very few resources while a minimal-level actor might have the resources of an organized crime ring": "위협 행위자 개인의 정교함 어휘는 위협 행위자 개인의 기술 수준을 나타냅니다. 완전한 초보자를 설명하는 '없음'부터 공급망에 영향을 미쳐 취약점을 유발할 수 있는 공격자를 설명하는 '전략적'까지 다양합니다. 이 어휘는 리소스 수준과 분리되어 있는데, 혁신적이고 고도로 숙련된 위협 행위자 개인은 리소스에 거의 접근할 수 없는 반면 최소 수준의 행위자는 조직 범죄 조직의 리소스를 보유할 수 있기 때문입니다",
  "Threat actor individual type is an open vocabulary used to describe what type of threat actor the individual is. For example, some threat actors individuals are competitors who try to steal information, while others are activists who act in support of a social or political cause. Actor types are not mutually exclusive: a threat actor individual can be both a disgruntled insider and a spy. [Casey 2007])": "위협 행위자 개인 유형은 개인이 어떤 유형의 위협 행위자인지 설명하는 데 사용되는 개방형 어휘입니다. 예를 들어, 위협 행위자 개인 중에는 정보를 훔치려는 경쟁자가 있는가 하면, 사회적 또는 정치적 대의를 위해 행동하는 활동가도 있습니다. 위협 행위자 유형은 상호 배타적이지 않습니다. 위협 행위자 개인은 불만을 품은 내부자이자 스파이일 수 있습니다. [Casey 2007])",
  "Threat actor type is an open vocabulary used to describe what type of threat actor group is. For example, some threat actors groups are competitors who try to steal information, while others are activists who act in support of a social or political cause. Actor types are not mutually exclusive: a threat actor group can be both a disgruntled insider and a spy. [Casey 2007])": "위협 행위자 유형은 위협 행위자 그룹이 어떤 유형인지 설명하는 데 사용되는 개방형 어휘입니다. 예를 들어 일부 위협 행위자 그룹은 정보를 훔치려는 경쟁자이고 다른 위협 행위자 그룹은 사회적 또는 정치적 대의를 위해 활동하는 활동가입니다. 위협 행위자 그룹은 불만을 품은 내부자이자 스파이일 수도 있고, 위협 행위자 유형은 상호 배타적이지 않습니다. [Casey 2007])",
  "Threat actor types": "위협 행위자 유형",
  "Threat actors": "위협 행위자",
  "Threat actors (group)": "위협 행위자 (그룹)",
  "Threat Actors (Group) | Threats": "위협 행위자 (그룹) | 위협",
  "Threat actors (individual)": "위협 행위자 (개인)",
  "Threat Actors (Individual) | Threats": "위협 행위자 (개인) | 위협",
  "Threat hunting techniques": "위협 사냥 기술",
  "Threat landscape": "위협 환경",
  "Threat landscape description ...": "위협이 표적으로 삼는 위치 및 부문을 기반으로 위협을 추적하는 전용 PIR을 만드세요. 이 PIR은 우선적으로 조사해야 하는 해당 멀웨어, 공격 패턴, 취약성 및 컨테이너를 식별하는 데 도움이 됩니다.",
  "Threat map": "위협 맵",
  "Threat map explanations...": "위협 맵에는 지난 주 동안 업데이트된 엔티티가 표시됩니다",
  "Threat origin (coming soon)": "위협 발원지(곧 제공 예정)",
  "Threat origin description ...": "위협의 출처를 기반으로 위협을 추적하는 전용 PIR을 만드세요. 이 PIR은 우선적으로 조사해야 하는 해당 멀웨어, 공격 패턴, 취약성 및 컨테이너를 식별하는 데 도움이 됩니다.",
  "Threat with full customization (coming soon)": "전체 사용자 지정이 가능한 위협(곧 출시 예정)",
  "Threat with full customization description ...": "이 옵션을 사용하면 위협 행위자, 취약점 또는 공격 벡터와 같은 관심 있는 특정 개체를 수동으로 선택하고 팔로우할 수 있습니다. 모니터링 대상을 완벽하게 제어할 수 있어 나와 조직에 가장 중요한 위협에 대한 정보를 계속 확인할 수 있습니다. 우선순위를 이미 알고 있고 이를 계속 주시하려는 경우에 이상적입니다.",
  "THREAT_CUSTOM": "사용자 지정",
  "THREAT_LANDSCAPE": "위협 환경",
  "THREAT_ORIGIN": "위협 출처",
  "Threats": "위협",
  "Threats targeting": "위협 표적",
  "Threats using this malware": "이 악성코드를 사용하는 위협",
  "Thursday": "목요일",
  "Ticks": "틱",
  "Time": "시간",
  "Time: ": "시간: ",
  "Timeline": "타임라인",
  "TimeLine view": "타임라인 보기",
  "Timestamp": "타임스탬프",
  "Title": "제목",
  "To": "까지",
  "to": "에게",
  "To attribute name": "어트리뷰트 이름으로",
  "To be able to deploy a connector, you must deploy the composer": "커넥터를 배포하려면 컴포저를 배포해야 합니다",
  "To be able to generate a scenario, whether technical or strategic, you need a working OpenBAS installation. Alternatively, your administrator can completely disable the integration in the parameters of this platform.": "기술적이든 전략적이든 시나리오를 생성하려면 작동하는 OpenBAS 설치가 필요합니다. 그렇지 않으면 관리자가 이 플랫폼의 매개변수에서 통합을 완전히 비활성화할 수 있습니다.",
  "To be used in manual enrollment / trigger": "수동 등록/트리거에 사용됨",
  "To create": "만들기",
  "To Entity": "엔티티로",
  "to exclude items": "항목 제외",
  "to keep working or select": "계속 작업하거나 선택",
  "To name": "이름 지정",
  "To obtain a license, please": "라이선스를 받으려면",
  "To prevent people seeing all the data, select a marking definition to restrict the data included in the outcome file.": "모든 사람이 모든 데이터를 보지 못하도록 하려면 마킹 정의를 선택하여 결과 파일에 포함된 데이터를 제한하세요.",
  "To prevent people seeing all the data...": "모든 데이터를 볼 수 없도록 하기 위해... ",
  "to terminate your session.": "세션을 종료합니다.",
  "To type": "타입 입력",
  "To use AI, please enable it in the configuration of your platform.": "AI를 사용하려면 플랫폼 구성에서 활성화하십시오.",
  "To use this AI feature in the enterprise edition, please add a token.": "엔터프라이즈 에디션에서 이 AI 기능을 사용하려면 토큰을 추가하세요.",
  "To use this feature, your platform administrator must enable the according manager in the config.": "이 기능을 사용하려면 플랫폼 관리자가 구성에서 해당 관리자를 활성화해야 합니다.",
  "To use this feature, your platform administrator must enable the subscription manager in the config.": "이 기능을 사용하려면 플랫폼 관리자가 구성에서 구독 관리자를 활성화해야 합니다.",
  "toCreatedAt": "수집됨",
  "toCreatedAt_gt": "이후 수집됨",
  "toCreatedAt_lt": "이전 수집됨",
  "Today": "오늘",
  "toId": "대상 엔터티",
  "Token": "토큰",
  "token": "토큰",
  "Tone": "톤",
  "Too many objects": "너무 많은 객체",
  "Tool": "도구",
  "Tool types": "도구 유형",
  "Tool types describe the categories of tools that can be used to perform attacks": "툴 유형은 공격을 수행하는 데 사용할 수 있는 툴의 범주를 설명합니다",
  "Tool usage": "도구 사용",
  "Tool version": "도구 버전",
  "Tool Version": "도구 버전",
  "Tools": "도구",
  "Tools | Arsenal": "도구 | 아스날",
  "Tools versions": "도구 버전",
  "Top 10": "상위 10",
  "Top 10 active entities (3 last months)": "상위 10 활성 엔터티 (지난 3개월)",
  "Top 10 threats targeting this entity": "이 엔터티를 표적으로 하는 상위 10개 위협",
  "Top 10:": "상위 10:",
  "Top authors of read and exported entities": "읽기 및 내보낸 엔터티의 상위 작성자",
  "Top authors of relationships from threats": "위협 관계의 상위 작성자",
  "Top authors of threat entities": "위협 엔티티의 상위 작성자 수",
  "Top events": "상위 이벤트",
  "Top global search keywords": "상위 글로벌 검색 키워드",
  "Top Labels (3 last months)": "상위 레이블 (지난 3개월)",
  "Top read or exported entities": "가장 많이 읽은 또는 내보낸 엔터티",
  "toSightingId": "관찰된 위치",
  "Total analyses": "총 분석",
  "Total direct relations": "총 직접 관계",
  "Total entities": "총 엔터티",
  "Total files in S3": "S3의 총 파일",
  "Total indicators": "총 지표",
  "Total inferred entities": "총 추론된 엔터티",
  "Total inferred relations": "총 추론된 관계",
  "Total notes": "총 노트",
  "Total number of documents": "총 문서 수",
  "Total number of operations": "총 작업 수",
  "Total observables": "총 관찰 항목",
  "Total pending inserts": "총 보류 중인 삽입",
  "Total processed messages": "총 처리된 메시지",
  "Total relations": "총 관계",
  "Total relationships": "총 관계",
  "Total reports": "총 보고서",
  "Total workspaces": "총 작업 공간",
  "toTypes": "대상 유형",
  "Trash": "휴지통",
  "Tree": "트리",
  "Trigger": "트리거",
  "Trigger filters": "트리거 필터",
  "Trigger filters can be used to trigger automatically this connector on entities matching the filters and scope.": "트리거 필터를 사용하여 필터 및 범위와 일치하는 엔티티에 대해 이 커넥터를 자동으로 트리거할 수 있습니다.",
  "Trigger this playbook now": "지금 이 플레이북을 트리거하세요",
  "trigger_type": "트리거 유형",
  "Triggering on": "트리거 발생",
  "Triggers": "트리거",
  "Triggers and Digests": "트리거 및 요약",
  "Triggers and digests": "트리거 및 요약",
  "true": "예",
  "True": "True",
  "True positive": "진성 양성",
  "Try to convert the selected files (or all files associated to this entity) in a STIX 2.1 bundle.": "선택된 파일(또는 이 엔티티와 관련된 모든 파일)을 STIX 2.1 번들로 변환해보세요.",
  "TTPs": "TTPs",
  "TTPs knowledge": "TTPs 지식",
  "TTPs of threats": "위협의 TTPs",
  "TTPs through time": "시간 경과에 따른 TTPs",
  "Tuesday": "화요일",
  "Turn into a new Report or Case": "새 보고서 또는 사례로 전환",
  "Turn off edition mode": "편집 모드 끄기",
  "Turn on edition mode": "편집 모드 켜기",
  "Turn to Report or Case": "보고서 또는 사례로 전환",
  "Turn to user": "사용자로 전환",
  "Two factor authentication": "이중 인증",
  "Two-factor authentication": "이중 인증",
  "Type": "유형",
  "Type affinity": "유형 선호도",
  "Type and press Enter to add items": "입력하고 Enter 키를 눌러 항목을 추가합니다",
  "Type or copy paste data in this area.": "이 영역에 데이터를 입력하거나 복사하여 붙여넣습니다.",
  "Type the code generated in your application": "애플리케이션에서 생성된 코드를 입력하십시오",
  "Types": "유형",
  "Types of the targeting": "표적 유형",
  "Types of the targets": "대상 유형",
  "Unauthorized action, please refresh your browser": "권한 없는 작업입니다. 브라우저를 새로고침하십시오",
  "Unfix the nodes and re-apply forces": "노드를 고정 해제하고 힘을 다시 적용하십시오",
  "Unique identifier": "고유 식별자",
  "Unit": "단위",
  "Unit System": "단위 시스템",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Unknown configuration error in the platform.": "플랫폼의 알 수 없는 구성 오류입니다.",
  "Unknown entities": "알 수 없는 엔티티",
  "Unless you prevent the default groups assignation, the user will be created with the specified groups and the default groups.": "기본 그룹 할당을 방지하지 않는 한 사용자는 지정된 그룹과 기본 그룹으로 만들어집니다.",
  "Unlink": "연결 해제",
  "unmodified": "수정되지 않은",
  "unpredictable": "예측 불가",
  "Unregister from XTM Hub": "XTM 허브에서 등록 취소",
  "Unregistering your platform...": "플랫폼 등록 취소하기....",
  "unregistration_confirmation_dialog": "등록 취소 프로세스가 아직 진행 중입니다. 이 대화 상자를 닫으면 등록 취소가 종료됩니다. 닫으시겠습니까?",
  "unregistration_instruction_paragraph": "등록 취소 프로세스를 완료할 수 있는 새 탭으로 리디렉션됩니다.\n\n등록 취소 탭에서 모든 필수 단계를 완료하세요.\n프로세스가 성공적으로 완료되면 등록 취소 탭을 닫고 이 페이지로 돌아와 계속 진행하세요.\n\n등록 취소 프로세스 중에는 현재 세션이 활성 상태로 유지됩니다.",
  "UNSHARE": "UNSHARE",
  "Unshare": "공유 해제",
  "Unshare with organizations": "조직과 공유 해제",
  "UNSHARE_MULTIPLE": "UNSHARE_MULTIPLE",
  "Unsupported": "지원되지 않음",
  "Update": "업데이트",
  "update": "업데이트",
  "Update a campaign": "캠페인 업데이트",
  "Update a channel": "채널 업데이트",
  "Update a city": "도시 업데이트",
  "Update a connector": "커넥터 업데이트",
  "Update a country": "국가 업데이트",
  "Update a course of action": "조치 과정 업데이트",
  "Update a CSV Feed": "CSV 피드 업데이트",
  "Update a CSV Ingester": "CSV 인제스터 업데이트",
  "Update a data component": "데이터 구성 요소 업데이트",
  "Update a data source": "데이터 소스 업데이트",
  "Update a date source": "날짜 소스 업데이트",
  "Update a decay exclusion rule": "부패 제외 규칙 업데이트",
  "Update a decay rule": "감쇠 규칙 업데이트",
  "Update a dissemination list": "배포 목록 업데이트하기",
  "Update a feed": "피드 업데이트",
  "Update a feedback": "피드백 업데이트",
  "Update a Fintel design": "핀텔 디자인 업데이트",
  "Update a form": "양식 업데이트",
  "Update a group": "그룹 업데이트",
  "Update a grouping": "그룹화 업데이트",
  "Update a individual": "개인 업데이트",
  "Update a JSON feed": "JSON 피드 업데이트",
  "Update a kill chain phase": "킬 체인 단계 업데이트",
  "Update a label": "레이블 업데이트",
  "Update a live stream": "라이브 스트림 업데이트",
  "Update a malware": "악성코드 업데이트",
  "Update a malware analysis": "악성코드 분석 업데이트",
  "Update a marking definition": "마킹 정의 업데이트",
  "Update a message": "메시지 업데이트",
  "Update a narrative": "서술 업데이트",
  "Update a note": "노트 업데이트",
  "Update a opinions": "의견 업데이트",
  "Update a picture": "그림 업데이트",
  "Update a PIR": "PIR 업데이트",
  "Update a playbook": "플레이북 업데이트",
  "Update a position": "위치 업데이트",
  "Update a region": "지역 업데이트",
  "Update a relationship": "관계 업데이트",
  "Update a report": "보고서 업데이트",
  "Update a request for information": "정보 요청 업데이트",
  "Update a request for takedown": "삭제 요청 업데이트",
  "Update a retention policy": "보존 정책 업데이트",
  "Update a role": "역할 업데이트",
  "Update a RSS ingester": "RSS 인제스터 업데이트",
  "Update a sector": "부문 업데이트",
  "Update a security coverage": "보안 적용 범위 업데이트",
  "Update a security platform": "보안 플랫폼 업데이트",
  "Update a Service account": "서비스 계정 업데이트",
  "Update a sighting": "목격 업데이트",
  "Update a status": "상태 업데이트",
  "Update a status template": "상태 템플릿 업데이트",
  "Update a subscription": "구독 업데이트",
  "Update a synchronizer": "동기화기 업데이트",
  "Update a system": "시스템 업데이트",
  "Update a task": "작업 업데이트",
  "Update a task template": "작업 템플릿 업데이트",
  "Update a TAXII collection": "TAXII 컬렉션 업데이트",
  "Update a TAXII ingester": "TAXII 인제스터 업데이트",
  "Update a template": "템플릿 업데이트",
  "Update a theme": "테마 업데이트",
  "Update a threat actor group": "위협 행위자 그룹 업데이트",
  "Update a threat actor individual": "위협 행위자 개인 업데이트",
  "Update a tool": "도구 업데이트",
  "Update a trigger": "트리거 업데이트",
  "Update a user": "사용자 업데이트",
  "Update a User": "사용자 업데이트",
  "Update a vulnerability": "취약성 업데이트",
  "Update a widget": "위젯 업데이트",
  "Update a workspace": "작업 공간 업데이트",
  "Update an activity digest trigger": "활동 요약 트리거 업데이트",
  "Update an activity live trigger": "활동 라이브 트리거 업데이트",
  "Update an area": "영역 업데이트",
  "Update an artifact": "아티팩트 업데이트",
  "Update an attack pattern": "공격 패턴 업데이트",
  "Update an attribute": "속성 업데이트",
  "Update an entity": "엔터티 업데이트",
  "Update an event": "이벤트 업데이트",
  "Update an exclusion list": "제외 목록 업데이트",
  "Update an external reference": "외부 참조 업데이트",
  "Update an incident": "사건 업데이트",
  "Update an incident response": "사건 대응 업데이트",
  "Update an indicator": "지표 업데이트",
  "Update an infrastructure": "인프라 업데이트",
  "Update an intrusion set": "침입 세트 업데이트",
  "Update an observable": "관찰 가능한 항목 업데이트",
  "Update an observed data": "관찰된 데이터 업데이트",
  "Update an organization": "조직 업데이트",
  "Update and complete": "업데이트 및 완료",
  "Update connector": "커넥터 업데이트",
  "Update context": "컨텍스트 업데이트",
  "Update dashboard": "대시보드 업데이트",
  "Update date": "날짜 업데이트",
  "Update entities": "엔터티 업데이트",
  "Update filter": "필터 업데이트",
  "Update instance triggers": "인스턴스 트리거 업데이트",
  "Update investigation": "조사 업데이트",
  "Update license": "라이선스 업데이트",
  "Update opinion": "의견 업데이트",
  "Update Service account": "서비스 계정 업데이트",
  "Update subscription": "구독 업데이트",
  "Update the attribute": "속성 업데이트",
  "Update the case template": "사례 템플릿 업데이트",
  "Update the fintel design": "핀텔 디자인 업데이트",
  "Update the organization": "조직 업데이트",
  "Update User": "사용자 업데이트",
  "Update without references": "참조 없이 업데이트",
  "Updated on": "업데이트 날짜",
  "Upload date": "업로드 날짜",
  "Upload file": "파일 업로드",
  "Upload files": "파일 업로드",
  "Upload Files | Import | Data": "파일 업로드 | 가져오기 | 데이터",
  "Upload knowledge files": "지식 파일 업로드",
  "Uploaded files": "업로드된 파일",
  "Uploaded Files": "업로드된 파일",
  "Uploaded PDF files": "업로드된 PDF 파일",
  "Uploading image": "이미지 업로드 중",
  "Uptime": "가동 시간",
  "URI key": "URI 키",
  "URL": "URL",
  "Usage": "사용",
  "Usages": "사용",
  "Use": "사용",
  "Use 2FA authentication": "2FA 인증 사용",
  "Use a form to create": "양식을 사용하여 다음을 만듭니다",
  "Use a form to create a campaign": "양식을 사용하여 캠페인 만들기",
  "Use a form to create a grouping": "양식을 사용하여 그룹 만들기",
  "Use a form to create a malware": "양식을 사용하여 멀웨어 생성",
  "Use a form to create a report": "양식을 사용하여 보고서 만들기",
  "Use a form to create a request for information": "양식을 사용하여 정보 요청을 생성합니다",
  "Use a form to create a request for takedown": "양식을 사용하여 게시 중단 요청을 생성합니다",
  "Use a form to create a threat actor group": "양식을 사용하여 위협 행위자 그룹 만들기",
  "Use a form to create a threat actor individual": "양식을 사용하여 위협 행위자 개인 생성하기",
  "Use a form to create an incident": "양식을 사용하여 인시던트 만들기",
  "Use a form to create an incident response": "양식을 사용하여 인시던트 대응을 만드세요",
  "Use a form to create an intrusion set": "양식을 사용하여 침입 집합 만들기",
  "Use a registered platform connector for enrichment": "보강을 위해 등록된 플랫폼 커넥터 사용",
  "Use a structured form to create and import data. Select from available forms and fill in the required information to generate properly formatted entities.": "구조화된 양식을 사용하여 데이터를 만들고 가져옵니다. 사용 가능한 양식 중에서 선택하고 필요한 정보를 입력하여 적절한 형식의 엔티티를 생성합니다.",
  "Use AI": "AI 사용",
  "Use Alt + click to exclude items": "항목 제외하려면 Alt + 클릭 사용",
  "Use case": "사용 사례",
  "Use default marking definitions of the user": "사용자의 기본 마킹 정의 사용",
  "Use file content as email body": "파일 콘텐츠를 이메일 본문으로 사용",
  "Use functional dates": "기능 날짜 사용",
  "Use OpenCTI template": "OpenCTI 템플릿 사용",
  "Use perfect synchronization": "완벽한 동기화 사용",
  "Use stateless mode": "상태 비저장 모드 사용",
  "Use technical dates": "기술 날짜 사용",
  "Use these options if you know what you are doing": "이 옵션은 사용 방법을 아는 경우에만 사용하십시오",
  "Use these variables in your template.": "템플릿에서 이 변수를 사용하세요.",
  "Use this option if you want to prevent any built in relations resolutions (references like createdBy will still be auto resolved)": "이 옵션은 내장 관계 해상도를 방지하려는 경우 사용하십시오 (createdBy와 같은 참조는 자동으로 해상됩니다)",
  "Use this option only if this user is not able to manage http session": "이 사용자가 HTTP 세션을 관리할 수 없는 경우에만 이 옵션을 사용하십시오",
  "Use this option only in case of platform to platform replication": "플랫폼 간 복제의 경우에만 이 옵션을 사용하십시오",
  "Used by this actor": "이 행위자가 사용",
  "Used by this intrusion set": "이 침입 세트에 사용",
  "Used by this malware": "이 악성코드에 사용",
  "Used in": "사용된 위치",
  "Used in this campaign": "이 캠페인에서 사용",
  "Used in this incident": "이 사건에서 사용",
  "Used malware": "사용된 악성코드",
  "Used tools": "사용된 도구",
  "Used TTPs": "사용된 TTPs",
  "USER": "사용자",
  "User": "사용자",
  "User cannot be created automatically for this connector since no default group has been defined.": "기본 그룹이 정의되어 있지 않으므로 이 커넥터에 대해 사용자를 자동으로 만들 수 없습니다.",
  "User cannot be created automatically for this feed since no default group has been defined.": "기본 그룹이 정의되지 않았으므로 이 피드에 대해 사용자를 자동으로 만들 수 없습니다.",
  "User cannot be created automatically for this feed since no default group has been defined. ": "기본 그룹이 정의되어 있지 않으므로 이 피드에 대해 사용자를 자동으로 만들 수 없습니다.",
  "User experience": "사용자 경험",
  "User interaction (UI)": "사용자 상호작용(UI)",
  "User Interaction (UI)": "사용자 인터랙션(UI)",
  "User interface": "사용자 인터페이스",
  "User responsible for data creation": "데이터 생성을 담당하는 사용자",
  "User responsible for data creation (empty = System)": "데이터 생성 책임 사용자 (비어 있음 = 시스템)",
  "User to send test email to": "테스트 이메일을 보낼 사용자",
  "User_id": "사용자",
  "user_id": "사용자",
  "Username": "사용자 이름",
  "Users": "사용자",
  "Users | Security | Settings": "사용자 | 보안 | 설정",
  "Users visibility": "사용자 가시성",
  "Users, groups or organizations": "사용자, 그룹 또는 조직",
  "Using this tool": "이 도구 사용",
  "Using this TTP": "이 TTP 사용",
  "valid": "유효",
  "Valid from": "유효 시작",
  "Valid until": "유효 종료",
  "Valid_from": "유효 시작",
  "valid_from": "유효 시작",
  "valid_from_gt": "유효 시작 이후",
  "Valid_until": "유효 종료",
  "valid_until_lt": "유효 종료 이전",
  "Validate": "검증",
  "Validate and send for import": "검증 및 가져오기 위해 보내기",
  "Validate suggested mapping": "제안된 매핑 유효성 검사",
  "Validate the Filigran AI Terms": "필리그란 AI 약관 검증",
  "Validate the Terms of Services": "서비스 약관 확인",
  "Validate this workbench": "이 작업대 검증",
  "Validated": "Validated",
  "Validation mode": "유효성 검사 모드",
  "Validation progress": "유효성 검사 진행",
  "Validator group membership:": "검증자 그룹 멤버십:",
  "Validator membership:": "유효성 검사자 멤버십:",
  "Validity": "유효성",
  "Value": "값",
  "value": "값",
  "Values": "값",
  "Values (one per line)": "값(한 줄당 하나)",
  "Variable name": "변수 이름",
  "Variable names are identifiers to copy paste in the content to display the corresponding attribute.": "변수 이름은 해당 속성을 표시하기 위해 콘텐츠에 복사하여 붙여넣을 수 있는 식별자입니다.",
  "Variants": "변형",
  "Variants of this malware": "이 악성코드의 변형",
  "Vector": "Vector",
  "Vendor": "공급업체",
  "Vendor contact": "공급업체 연락처",
  "Verified": "Verified",
  "Verify": "검증",
  "Verify SSL certificate": "SSL 인증서 검증",
  "Version": "버전",
  "Version of the product": "제품 버전",
  "Versions": "버전",
  "Vertical Bar": "세로 막대",
  "Victimology": "피해자학",
  "Victimology (countries)": "피해자학 (국가)",
  "Victimology (regions)": "피해자학 (지역)",
  "Victimology (sectors)": "피해자학 (부문)",
  "Victimology map": "피해자학 지도",
  "View": "보기",
  "View all": "모두 보기",
  "View all entities created by user": "사용자가 생성한 모든 엔터티 보기",
  "View all relationships created by user": "사용자가 생성한 모든 관계 보기",
  "View associated public dashboards": "연결된 공개 대시보드 보기",
  "View draft": "초안 보기",
  "View rule": "규칙 보기",
  "View the item": "항목 보기",
  "Visit the vendor's page to learn more and get in touch": "공급업체 페이지를 방문하여 자세히 알아보고 문의하세요",
  "Visualization": "시각화",
  "Vocabularies": "어휘",
  "Vocabularies | Taxonomies | Settings": "어휘 > 분류법 > 설정",
  "Vocabulary": "어휘",
  "Volume indexed": "색인된 볼륨",
  "VS Availability Impact (VA)": "VS 가용성 영향(VA)",
  "VS Confidentiality Impact (VC)": "VS 기밀성 영향(VC)",
  "VS Integrity Impact (VI)": "VS 무결성 영향(VI)",
  "Vulnerabilities": "취약성",
  "Vulnerabilities | Arsenal": "취약점 | 무기고",
  "Vulnerability": "취약성",
  "Vulnerability usage": "취약성 사용",
  "wait": "대기 중",
  "Warning": "경고",
  "We are doing our best to remove any sensitive information from support packages but we encourage you to check the content before sharing a support package depending on your security policy.": "지원 패키지에서 민감한 정보를 제거하기 위해 최선을 다하고 있지만, 보안 정책에 따라 지원 패키지를 공유하기 전에 내용을 확인하는 것이 좋습니다.",
  "Web": "웹",
  "Wednesday": "수요일",
  "Week": "주",
  "week": "주",
  "Week day": "주중",
  "week(s)": "주",
  "weeks": "주",
  "Weeks": "Weeks",
  "Weight": "무게",
  "Weight (Kilograms)": "무게 (킬로그램)",
  "Weight (Pounds)": "무게 (파운드)",
  "When an event happens on a knowledge your participate, you will receive notification through your personal notifiers": "참여하는 지식에서 이벤트가 발생하면 개인 알림을 통해 알림을 받습니다.",
  "When enabling a default value for marking definitions, it will put the group default markings of the user which created the entity if nothing is provided.": "마킹 정의의 기본값을 활성화할 때 아무것도 제공하지 않으면 엔티티를 만든 사용자의 그룹 기본 마킹을 적용합니다.",
  "When enforcing 2FA authentication, all users will be asked to enable 2FA to be able to login in the platform.": "2FA 인증을 강제하면 모든 사용자는 플랫폼에 로그인할 수 있도록 2FA를 활성화하라는 요청을 받습니다.",
  "When you set a platform organization you enable the organization sharing and segregation feature.": "플랫폼 조직을 설정하면 조직 공유 및 분리 기능이 활성화됩니다.",
  "When you set a platform organization, organization segregation is enabled: users without an organization will no longer be able to log in, all the pieces of knowledge which are not shared with any organization will be accessible only for users part of the platform one.": "플랫폼 조직을 설정하면 조직 분리가 활성화되어 조직이 없는 사용자는 더 이상 로그인할 수 없으며, 어떤 조직과도 공유되지 않는 모든 지식은 플랫폼 조직에 속한 사용자만 액세스할 수 있습니다.",
  "While the majority of this vocabulary is undefined (producers may use custom vocabulary entries), it has been added specifically to capture the suspicious-activity-event value. That value indicates that the information contained in the Grouping relates to a suspicious event": "이 어휘의 대부분은 정의되지 않았지만(제작자가 사용자 정의 어휘 항목을 사용할 수 있음), 의심스러운 활동 이벤트 값을 캡처하기 위해 특별히 추가되었습니다. 이 값은 그룹에 포함된 정보가 의심스러운 이벤트와 관련이 있음을 나타냅니다",
  "Widget": "위젯",
  "Widget Action Selection": "위젯 액션 선택",
  "Widget copied to clipboard": "위젯이 클립보드에 복사되었습니다",
  "Widget popover of actions": "작업 위젯 팝오버",
  "Windows integrity levels are a security feature and represent the trustworthiness of an object": "Windows 무결성 수준은 보안 기능이며 개체의 신뢰성을 나타냅니다",
  "Windows scheduled tasks": "Windows 예약 작업",
  "Windows services": "Windows 서비스",
  "WITH": "WITH",
  "with the value": "값과 함께",
  "Within": "내",
  "Word Cloud": "워드 클라우드",
  "Work end time": "작업 종료 시간",
  "Work start time": "작업 시작 시간",
  "Workbench": "워크벤치",
  "Workers statistics": "작업자 통계",
  "Workflow": "워크플로우",
  "Workflow of": "의 워크플로우",
  "Workflow status": "워크플로우 상태",
  "workflow_id": "상태",
  "Workflows": "워크플로우",
  "Works": "작업",
  "Workspace": "작업 공간",
  "Workspace popover of actions": "작업 공간 작업 팝오버",
  "Workspaces": "작업 공간",
  "Wrap all elements included in the bundle": "번들에 포함된 모든 요소 감싸기",
  "Write": "쓰기",
  "Write a note": "노트 작성",
  "Write operations": "쓰기 작업",
  "Write something awesome...": "멋진 것 작성...",
  "X_mitre_platforms": "플랫폼",
  "x_opencti_attack_vector": "CVSS3-공격 벡터",
  "x_opencti_base_score": "CVSS3-점수",
  "x_opencti_base_score_gt": "CVSS3-점수 이상",
  "x_opencti_base_score_lte": "CVSS3-점수 이하",
  "x_opencti_base_severity": "CVSS3-심각도",
  "X_opencti_detection": "탐지",
  "x_opencti_detection": "탐지",
  "X_opencti_main_observable_type": "주요 관찰 가능 항목",
  "x_opencti_main_observable_type": "주요 관찰 가능 항목",
  "x_opencti_negative": "자격",
  "x_opencti_organization_type": "조직 유형",
  "X_opencti_reliability": "신뢰성",
  "x_opencti_reliability": "신뢰성",
  "X_opencti_score": "점수",
  "x_opencti_score": "점수",
  "x_opencti_score_gt": "점수 이상",
  "x_opencti_score_lte": "점수 이하",
  "X_opencti_workflow_id": "상태",
  "x_opencti_workflow_id": "상태",
  "X509 Certificates": "X509 인증서",
  "XTM AI": "XTM AI",
  "XTM Hub": "XTM 허브",
  "XTM Hub Connection Unavailable": "현재 OpenCTI 플랫폼과 XTM Hub를 연결할 수 없습니다. 연결이 복구될 때까지 원클릭 배포와 같은 일부 기능이 정상적으로 작동하지 않을 수 있습니다.",
  "XTM Hub is a central forum to access resources, share tradecraft, and optimize the use of Filigran's products, fostering collaboration and empowering the community.": "XTM 허브는 리소스에 액세스하고, 트레이딩 기술을 공유하고, 필리그란의 제품 사용을 최적화하여 협업을 촉진하고 커뮤니티의 역량을 강화하는 중앙 포럼입니다.",
  "XTM Hub is the focal point to find every Services and Products.": "XTM Hub는 모든 서비스와 상품을 찾을 수 있는 중심점입니다.",
  "XTM Hub Registration": "XTM 허브 등록",
  "yara": "YARA",
  "Year": "년",
  "year": "년",
  "years": "년",
  "YELLOW": "노란색",
  "Yes": "예",
  "Yes, close": "예, 닫기",
  "you": "당신",
  "You are about to change the marking with another rank.": "다른 순위로 마킹을 변경하려고 합니다.",
  "You are about to convert this service account into a user. This means that:": "이 서비스 계정을 사용자로 전환하려고 합니다. 즉",
  "You are about to convert this user into a service account. This means that:": "이 사용자를 서비스 계정으로 전환하려고 합니다. 즉, 다음과 같이 의미합니다:",
  "You are about to delete a widget used in the template": "템플릿에 사용된 위젯을 삭제하려고 합니다",
  "You are about to delete an attribute used in the template": "템플릿에 사용된 속성을 삭제하려고 합니다",
  "You are about to disable the \"Enterprise Edition\" mode. Please note that this action will disable access to certain advanced features (organization segregation, automation, file indexing etc.).": "엔터프라이즈 에디션 모드를 비활성화하려고 합니다. 이 작업을 수행하면 특정 고급 기능(조직 분리, 자동화, 파일 인덱싱 등)에 대한 액세스가 비활성화된다는 점에 유의하세요.",
  "You are about to disable the \"Enterprise Edition\" mode. Please note that this action will disable access to certain advanced features (Organization segregation, Automation, File indexing, Activity monitoring...). However, your existing data will remain intact and will not be lost.": "엔터프라이즈 에디션 모드를 비활성화하려고 합니다. 이 작업을 수행하면 특정 고급 기능(조직 분리, 자동화, 파일 인덱싱, 활동 모니터링...)에 액세스할 수 없게 된다는 점에 유의하세요. 하지만 기존 데이터는 그대로 유지되며 손실되지 않습니다.",
  "You are about to download a file related to an Artifact (or a binary). It might be malicious. You can download it as an encrypted archive (password: \"infected\") in order to protect your workstation and share it safely.": "아티팩트(또는 바이너리)와 관련된 파일을 다운로드하려고 합니다. 악성 파일일 수 있습니다. 워크스테이션을 보호하고 안전하게 공유하기 위해 암호화된 아카이브로 다운로드할 수 있습니다(암호: &``감염된&``).",
  "You are about to switch to Draft mode. All your OpenCTI platform will be in draft. The selected Draft will be the draft by default.": "초안 모드로 전환하려고 합니다. 모든 OpenCTI 플레이트폼이 초안 상태가 됩니다. 선택한 초안이 기본적으로 초안이 됩니다.",
  "You are about to validate this mapping, it will add suggested entities to your container.": "이 매핑의 유효성을 검사하려고 하며, 컨테이너에 제안된 엔티티를 추가합니다.",
  "You are not allowed to do this": "이 작업은 허용되지 않습니다",
  "You are not allowed to do this because you do not have the rights to create dashboards.": "대시보드를 만들 수 있는 권한이 없으므로 이 작업을 수행할 수 없습니다.",
  "You are not allowed to do this.": "이 작업을 수행할 수 없습니다.",
  "You are not authorized to see this data.": "이 데이터를 볼 권한이 없습니다.",
  "You are now in Draft Mode": "이제 초안 모드입니다",
  "You are trying to check the security posture of your organization against this threat intelligence set of knowledge using the OpenBAS platform.": "OpenBAS 플랫폼을 사용하여 이 위협 정보 세트에 대한 조직의 보안 태세를 확인하려고 합니다.",
  "You can configure your platform to consume OpenCTI Streams. A list of public and commercial native feeds is available in the": "OpenCTI 스트림을 사용하도록 플랫폼을 구성할 수 있습니다. 공개 및 상업용 네이티브 피드 목록은",
  "You can enable/disable default values for marking in the customization of each entity type.": "각 엔터티 유형의 맞춤 설정에서 마킹의 기본값을 활성화/비활성화할 수 있습니다.",
  "You can now set a new password for your account.": "이제 계정에 새 비밀번호를 설정할 수 있습니다.",
  "You cannot generate a support package while in draft mode. Make sure to be out of draft to generate one.": "초안 모드에서는 지원 패키지를 생성할 수 없습니다. 초안을 생성하려면 초안 모드에서 벗어나야 합니다.",
  "You cannot have more than 500 e-mail addresses": "이메일 주소는 500개 이상 보유할 수 없습니다",
  "You currently do not have any connector manager registered into your platform.": "현재 플랫폼에 등록된 커넥터 관리자가 없습니다.",
  "You do not have any access to support packages of this OpenCTI instance.": "이 OpenCTI 인스턴스의 지원 패키지에 대한 액세스 권한이 없습니다.",
  "You do not have any access to the knowledge of this OpenCTI instance.": "이 OpenCTI 인스턴스의 지식에 액세스할 수 없습니다.",
  "You do not have permission to view form intakes.": "양식 접수를 볼 수 있는 권한이 없습니다.",
  "You do not have the access rights to approve a draft": "초안을 승인할 수 있는 액세스 권한이 없습니다",
  "You exceeded the characters limit. Please input less than 256 characters.": "글자 수 제한을 초과했습니다. 256자 미만으로 입력하세요.",
  "You have canceled the registration process": "등록 절차를 취소했습니다",
  "You have canceled the unregistration process": "등록 취소 프로세스를 취소했습니다",
  "You have more than 50 values": "50개 이상의 값이 있습니다",
  "You have no subscription for the moment.": "현재 구독이 없습니다.",
  "You have not defined a default group for ingestion users": "수집 사용자에 대한 기본 그룹을 정의하지 않았습니다",
  "You have set System as a creator. Create a service account for this feed to ensure traceability of your data": "시스템을 작성자로 설정했습니다. 데이터 추적성을 보장하려면 이 피드에 대한 서비스 계정을 만드세요",
  "You have set System as a creator. Create a specific user for this feed to ensure traceabilitiy of your data": "시스템을 작성자로 설정했습니다. 데이터의 추적성을 보장하기 위해 이 피드에 특정 사용자를 만듭니다",
  "You have successfully logged out.": "성공적으로 로그아웃했습니다.",
  "You have unsaved changes": "저장되지 않은 변경 사항이 있습니다",
  "You just need to try?": "시도해 보시겠습니까?",
  "You must be logged in to do this.": "이 작업을 수행하려면 로그인해야 합니다.",
  "You must provide at least one external reference for this type of entity": "이 유형의 엔터티에 대해 적어도 하나의 외부 참조를 제공해야 합니다",
  "You need a confidence level to edit objects in the platform.": "플랫폼에서 객체를 편집하려면 신뢰 수준이 필요합니다.",
  "You need to activate a two-factor authentication. Please type the code generated in your application.": "이중 인증을 활성화해야 합니다. 애플리케이션에서 생성된 코드를 입력하십시오.",
  "You need to activate OpenCTI enterprise edition to use this feature.": "이 기능을 사용하려면 OpenCTI 엔터프라이즈 에디션을 활성화해야 합니다.",
  "You need to be able to edit the RFI and share knowledge": "RFI를 편집하고 지식을 공유할 수 있어야 합니다",
  "You need to enable EE License to use this feature": "이 기능을 사용하려면 EE 라이선스를 활성화해야 합니다",
  "You need to validate your two-factor authentication. Please type the code generated in your application": "이중 인증을 검증해야 합니다. 애플리케이션에서 생성된 코드를 입력하십시오",
  "You see only marking definitions that can be shared (defined by the admin)": "공유할 수 있는 마킹 정의만 표시됩니다 (관리자가 정의한 것)",
  "You should activate EE to use this feature": "이 기능을 사용하려면 EE를 활성화해야 합니다",
  "You should provide a variable name": "변수 이름을 입력해야 합니다",
  "You will be able to revert this change if needed. ": "필요한 경우 이 변경 사항을 되돌릴 수 있습니다.",
  "You will be automatically logged out at end of the timer.": "타이머가 끝나면 자동으로 로그아웃됩니다.",
  "You will find here the computed state.": "여기에서 계산된 상태를 확인할 수 있습니다.",
  "You will find here the result in JSON format.": "여기에서 JSON 형식의 결과를 찾을 수 있습니다.",
  "you will not pertain to the main platform organisation anymore unless you have been specifically granted access to the organisation.": "조직에 대한 액세스 권한이 특별히 부여되지 않는 한 더 이상 기본 플랫폼 조직과 관련이 없습니다.",
  "You're targeting more than 1000 entities with this background task, be sure of what you're doing!": "이 백그라운드 작업으로 1000개 이상의 엔터티를 대상으로 하고 있습니다. 작업을 확실히 하십시오!",
  "Your account has expired. If you would like to reactivate your account, please contact your administrator.": "계정이 만료되었습니다. 계정을 다시 활성화하려면 관리자에게 문의하십시오.",
  "Your confidence level is insufficient to edit this object.": "이 객체를 편집하기에 신뢰 수준이 충분하지 않습니다.",
  "Your Enterprise Edition license is expired. Please contact your Filigran representative.": "엔터프라이즈 에디션 라이선스가 만료되었습니다. Filigran 담당자에게 문의하세요.",
  "Your Enterprise Edition license will expire in less than 3 months.": "엔터프라이즈 에디션 라이선스가 3개월 이내에 만료됩니다.",
  "Your inline CSV mapper was successfully saved.": "인라인 CSV 매퍼가 성공적으로 저장되었습니다.",
  "Your local storage contains the latest filters and searches used in most views of the platform. Clearing local storage might help to load a page crashing because of some filtering, searching or sorting issue.": "로컬 저장소에는 플랫폼의 대부분의 보기에서 사용되는 최신 필터와 검색이 포함되어 있습니다. 로컬 저장소를 지우면 일부 필터링, 검색 또는 정렬 문제로 인해 페이지가 충돌하는 문제를 해결하는 데 도움이 될 수 있습니다.",
  "Your max shareable markings will be applied to the content max markings": "최대 공유 가능한 마킹이 콘텐츠 최대 마킹에 적용됩니다",
  "Your OpenCTI Enterprise Edition free trial is active: ": "OpenCTI Enterprise Edition 무료 평가판이 활성화되었습니다:",
  "Your OpenCTI license is expired": "OpenCTI 라이선스가 만료되었습니다",
  "Your OpenCTI platform is successfully registered": "OpenCTI 플랫폼이 성공적으로 등록되었습니다",
  "Your OpenCTI platform is successfully unregistered": "OpenCTI 플랫폼이 성공적으로 등록 해제되었습니다",
  "Your organization does not have permission...": "귀하의 계정 또는 조직에 플랫폼에 이미 존재하지만 제한되어 있는 지식을 만들거나 업데이트할 수 있는 권한이 없습니다. 이 양식을 사용하면 이 지식에 대한 액세스 권한을 제공할 수 있는 조직에 액세스 권한을 요청할 수 있습니다. 해당 조직에 이 요청에 대한 알림이 전송됩니다.",
  "Your request for access has been successfully taken into account": "액세스 요청이 성공적으로 고려되었습니다",
  "your trial license online": "평가판 라이선스 온라인",
  "Your url contains filters in a deprecated format, parameters stored in the url have been removed.": "URL에 사용되지 않는 형식의 필터가 포함되어 있습니다. URL에 저장된 매개변수가 제거되었습니다.",
  "your user will pertain to the main platform organisation in addition to any organisation that the current user is belonging to": "사용자는 현재 사용자가 소속된 조직 외에 기본 플랫폼 조직과도 관련됩니다",
  "Zoom": "확대/축소",
  "Zoom in": "확대",
  "Zoom out": "축소"
}